有無人好鍾意9 up？特別係…一個人自言自語咁9 up？

你呢一刻，有d咩想自言自語咁9 up？

今日忙，忙到無時間有感覺。
到而家有時間感覺，發覺種感覺係傷心？

係好淡既傷心？
一啲都唔激動。
就只係…喺種好清醒，但目無表情既狀態。

有種類似…開始想喊既感覺？
感覺到鼻酸。
但完全無眼淚。
或眼淚，仲係卡喺邊既位置？

完全分析唔到而家係咩情況。
只係…有啲想瞓？
想瞓，瞓著就時間快過。
隨時間過，種傷心就會走？

行動去改變？
唔識。
唔識。
唔識。
甚至預想中，假如改變到，改變後會更痛苦？
又或者有好大既幸福？然後呢種想像中既幸福同而家現實中既傷心對比：
可以產生更大既傷心。

幾鍾意而家傷心既感覺？
一切都真心地唔想理。
一切都真心地似變得唔重要。

可以真心地遠離一切，剩返自己。
自己一個。

而家傷心，想留住種傷心。
記低曾經快樂，嗰時想留住快樂。
記得發生過好多想停住既時刻，但全部都停唔住留唔住。

雖然刻刻都變，但…又…好似刻刻都有唔同既味道，有佢值得出現既一刻？

每刻既問題唔在於該刻本身，唔在於每刻留唔住，而在於想強行停留一啲以為幸福、以為停留住幸福就唔離開既時刻。

感覺留唔住，時間留唔住，自己內在既野無野留得住。
可況外物、他人既心？

如果一切當變。
如果無事無物可住。

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

如果一切都唔可以留住。
而自己未夠能力未夠堅強接受一切都唔可以留住既事實。
比較好既做法…係放手？
盡量放開手握既一切：
因為手握，或一切以為擁有既野，都傾向令人產生錯覺？
以為握住係永遠。
以為擁有係永遠。
以為一切以為永遠，就會不變。

放手，掌心就只有空。
空係一切會永遠最後回歸到既起點。

如果最徵細既感覺都常變。
如果物質上最微細既塵都常變。
即，物質同精神上最基礎既原料都常變。

如果一切常變。
如果唔去守一切。
如果讓一切，無論物質現實定心，都刻刻流動不滯。

如果連話語、思想，譬如剛剛至而家既話語同思想都不停滯…
行動都不停滯…

就係以省略號取代句號。

記得尋日睇書。
我唔係自己用意志去為自己而睇書。
我掏空自己，我唔帶目的。
我俾本書帶領我。

我好享受種被帶領。
我無野想做。
無自己想行既路。
我放鬆全身。
我唔想用自己既腳自己既力行。

喺書既世界，書既精神將我托起、懸浮、漫遊。

諗：
如果唔只閱讀時咁？
如果…現實中都放棄意志，俾世界帶領？

啱啱睇動畫。
睇進擊的巨人。
被角色既正義感？對他人既懷念同愛…感動左一下。

諗：
呢種敏感係基於尋日既傷心？

傷心令皮膚變薄。
令人敏感。

傷心係淚水。
留於心。
心係密室。
一切水份都唔易蒸發。

尋日留低既傷心，同今日或日後既一切情感亂混？

更容易感覺一切感覺。
但分唔清感覺既來源。

睇緊一本講拖延既書。
其中一點得意，佢話：

拖延既人想人講佢聽點做係最好。
但到真係有人教佢，佢又唔聽。

睇完我覺得自己完全係咁。

好多事先以為好想得到既野，只係自以為想有。
到真係有，又發覺唔想有。

結論係：
得到前既想要既感覺係唔太可信。

推理一步：
如果呢種感覺都唔可信。
如果身邊人所思所想所欲都係基於呢種唔可信既野…

咁，世界仲有咩可信？

無，無野可信。
甚至真心為你好既人佢地都只係誤信自己可信。

結論：
無野可信，所以唔需要信或拒絕任何野。
有最大既自由。

其實說穿了，你只係冇朋友，連上fb呻都會俾人話你煩

真，以前呢啲都會打喺Facebook status。
有日裝左Telegram，有日電話唔夠位delete左Facebook app，就無再打喺Facebook

甚至喺Telegram，打咁長篇唔關事、漫無邊際既野，其實都阻住人傾計？

又或者WhatsApp人，都無咩人想睇呢啲漫無邊際既野。
又或者，真係有人想睇，佢睇完都唔知有咩可以回應。

對具體既人分享呢啲野，係種對對方既壓力？
又或者退一步，假設我多朋友，我都未必想同佢地講？
不過返到現實，又真係現實中無可以分享呢啲野既對象

連登係海，呢度係海既其中一忽。
對海講無謂野，好似係最適合既對象。

有人路過，不屑或無興趣，見半個字就走。
有人路過，有野想放低？可以放低…就似你作為第一人？無論有關定無關既事，都有趣。

又或者，一直一個人喺度，幻想住有日有回音咁，對海自言自語，直到被删post或有日再無諗法或興趣？

都好有趣

Same here
係咪唔識珍惜自己有嘅野呢？
又諗過係咪人太多變 以致一時要嗰樣 一時要呢樣

我係會自己同自己講嘢
由細到大都係
當然屋企人一經過房門我會收聲

好想自己無野想要。
但傷心出現，難受出現，妒忌出現既時候，就知自己有野想要，有野放唔低。

幾得意
好似小朋友做壞事唔想人知咁

人好難做到無慾無求

人傾向有欲望，求快樂，求不得就痛苦。

如果唔向快樂欲求，去求無欲無求，或者可以試下…種求不得既感覺係點，有無唔同 ：）

記得尋日散步。
種感覺係，散步時，我自己一個就可以。
好多野都唔需要。
或者需要簡單既飽？
然後其他野都唔需要。

望住其他人會講：悶。
我…比較少悶？
因為再悶，只要街上走走，悶就消失。
唔可以街上走，就資訊上走：
書呀網絡呀或唔同文化載體。

每次見到人話悶，我都會諗：
嗯，我一定唔係適合對方既人。
有我，對方一定悶死。
對方一定有唔令佢悶既人。

如果我係雲。
如果我既預測能力差。
如果一生預既事都福禍難判。
如果一生既感受都短暫而易變易逝。

我要做雲。
無根。
隨風飄。
無意志想改變任何一切。
只係對未來所遇既一切好奇？
好奇望住、觀察、發掘趣味。
用趣味支撐旅程。

我想知一切野既意義。
唔需覆知事實、運作、利益。
只要抽象無用但有趣既意義同美感。

鐘意自己講野, 去到已經唔會理旁人點睇0既程度

無欲無求都可以快樂吧
正正因為世事唔會盡如自己所願
求不得就會挫敗
或者對個世界少啲期望？
意料之外嘅事來臨會意外驚喜？！

有次同朋友講尋晚自己喺hall睇周星馳套西遊記 佢地：悶到咁？
心諗我幾enjoy喎
Btw我幾enjoy散步 不論一個人定同人
行路會諗到好多野又可以安靜心靈
相信睇書都一樣

我鍾意透過自己同自己講野去思考。
我唔太識無聲咁思考，無聲既話個心會飛走

真，所謂suffering，係objective既pain加subjective既frustration。
無期望，就無frustration？
單純既pain，好似易接受啲

意料之外既驚喜…見到個term，又想開post collect下唔同人每日既驚喜

喺hall好開心，有自己空間

喺屋企，有爸媽。
雖然佢地好好。
但都想有自己一個，唔洗應對其他人既空間。
但有時望住佢地，覺得佢地開始老，心入面又會好驚，有啲傷心。
然後又好慶幸同佢地一齊住。
算陪住佢地，見證佢地變老，而唔係太耐無見咁一瞬間發覺佢地變老，中間空白一片？

點樣平衡對他人既在意，同自己既自由，我覺得自己可能一直都做唔好。
可能就…順其自然？

讀住佐野洋子既《無用的日子》。
佢講自己患緊老人痴呆，一路一路惡化既心路。

佢寫住生活細節。
寫住每個細節中既反思同感受。

佢令我發現，美感唔喺虛構既藝術品。
唔洗刻意去做一啲以為有美感既活動？
就只要細味真實既日常生活。

就只要好好生活。

揭緊本書叫The logic of sufficiency。

現實世界…多以logic of maximization去運作？

如果我都按logic of sufficiency去生活…

我會順從已有。
我會順從習慣。
我唔會刻意做大動作。
我唔會刻意改變。
我會回應我遇到既一切。
我唔會刻意介入他人意志去令人要回應我。

我想睇清楚眼前自然遇到既一切。
天落雨，我唔會想而家既天轉晴。
我會睇清楚眼前雨景？
聯想下佢有既美。

發現世界有既美…可能係唯一我想…用力少少去有意做既野？
不過做唔到又唔緊要。

依logic of sufficiency會唔會死？
會唔會好多唔穩、不安、不滿足？

我唔會刻意去諗呢啲刻意諗既問題既答案？

等一切自然地有日來到或一世不到。

好奇殺死貓。

但好奇心會唔會另一方面又令貓不可被殺？
不可被殺既意思係：
貓連對死亡都好奇。
貓面對死亡時，都直直面對而探索，求理解。

人呢？
人既好奇心，係咪又可以令人…算有勇氣面對一切？

對焦慮好奇。
對焦慮既對象好奇。
對痛苦同難受好奇。
對生不如死既狀況都好奇…

咁就可以面對一切？

媽，遲交水費要多交30多元。
她為30多元表示痛苦。

如果我自己，不會為此痛苦。
因為多交已成必然，額外痛苦無謂。

但媽對30多元而有既痛苦，會令我痛苦。
情緒會感染。

感覺似：
我一個人再努力避開痛苦；
一切能產生痛苦既事物，都可以經由他人間接擊中我。
我避無可避。

揭住Nerval既詩，有種感覺：
當詩唔以詩既形式出現，先會係真正既詩。

其實我小的時候就已經知道這些階級的律法了，但我當時以為愛情是唯一可以打破這牢固階層使之崩潰決堤的唯一可能。但，其實什麼都是早被階級化規定好的。這世界，早就規定好了，哪些人會被愛，而哪些人不會被愛。

階級客觀地存在。
但如果關係中既兩人都唔信階級，客觀既階級就會消除。

或者可以推理到整個世界？
如果整個世界都唔信階級，客觀既階級就會完全消除。

根據愛倫坡神奇的漩渦圖解，需要開挖一個深淵，讓反向能量以不同落差墮入其中。

如果我要行動。
我既行動係要產生空位，令一切既偶然聚向空位。

Zizek理解既Act，應該係：
獨立於社會規範（symbolic order）而出於衝動（death drive）？
然後呢種出於衝動既行為反而動搖社會規範。

我自己既Act會係咩，會係點？
或者如果思考出、想像到，但答案就注定係出於意識層面既社會規範。

要喺一種先於意識既衝動，先有可能係接近真既真衝動（death drive）行為。

所以答案係不可知，不可先於行動而知，只可以後知後覺。

女人是男人症候。

Zizek咁講，大概係指：
男人唔能夠自足地理解世界。
男人直接面對世界，會精神分裂。
男人要透過幻想，去理解或面對世界。
女人係男人既幻想。

換句話說：
世界現象同變化種類太多。
無Reference framework係理解唔到。
女人係男人最重要既野。
女人係男人理解世界時，最可以依賴既Reference framework。

問題可能係thta's not necessary？
但又有咩可以Substitute？

痛苦無可避免。
但有d痛苦係因假象而有，只係因為自己…蠢？無避開假象而被假象無可避免地導致痛苦。
有d痛苦係現實地無可避免。

只有後者有價值。前者無價值。

我寫散文喜歡虛構，
我總是真真假假地寫，
只有情緒是真實的。

從某個稍縱即逝的點寫向無法言明的朦朧之處。
喜歡弦外之音。
著迷於意義的浮動與飄移。

認為空白處必有意涵。
想太多，幸而善於遺忘。

如果世界只有情緒係真。
如果意義就係腦將情緒作詮釋遊戲後既產物。
如果我可以更唔重視客觀現實既物質。
如果我可以依賴主觀既情緒同意義生存。
如果我可以更善忘。
善忘到可以忘記一切因現實而有既焦慮同痛苦。

實現咁既狀態既機會，就已喺每個當下？

我自認雙重人格咁點計(記憶全互通

你兩個人格分別係點？

如果世事都係一刻覺好一刻覺壞難定好壞。
如果我無能力判斷好壞又無能力預測行動後果既好壞。

我就唔作一切判斷唔作一切行動。
唔刻意作一切判斷或行動。
就只自然而然。

順應物理環境同事物。
順應周圍精神同心理。
最多加上直覺詮釋出既意義同感覺？
順應三者，直至離開。

問題係：
信唔信世界需要自己，而自己總可貢獻他人？
又或者：如果自己唔通夠貢獻他人時，世界仲會開會容納自己既生存？
假設容不下，要點面對？

或者處理係：
喺狀態真實發生前，放下虛構問題，不思。

讀住道家既文子。
佢都講，為人要似水。

諗起過去既一個感覺：
身體似綿花既狀態。

腦或心想留於或達到一個狀態，譬如似水？
要身先達。

比起水，我更想做綿花？
有形狀，願受力，但有彈性返回原狀？

水…太稀，太易流失，缺質感？

綿，似街上既木綿樹既綿，有風就可以飛？

不過我兩樣都想做：
幸福時被愛時做綿。
痛苦時被恨時做水。

機械之心藏於中，即純白之不粹。其衣煖而無綵，其兵鈍而無刃，行蹎蹎。視瞑瞑，立井而飲，耕田而食，不布施，不求德，高下不相傾，長短不相形，風齊於俗可隨也，事周於能易為也，矜偽以惑世，軻行以迷眾，聖人不以為俗。

佛講布施，道不講布施。
道講自然無為。
太刻意為施而施其實係種自我中心？
無意而為之既施，唔會稱其為布施。
而就只係偶然地順自然而出，同其他行為無分別既行為？

如果一切行為本質無分別。
如果一切事或物本質無分別。
如果外物與我本質無分別。
（都只係大道中一同質碎片。）

故賞善罰暴者，正令也；其所以能行者，精誠也。令雖明不能獨行，必待精誠。

如果不以結果為行動原因。
可以以咩？

就以行動成因為因。
世界萬物流動。
動中有力。
感受力，順應力。
將其本來所行既方向，引導。
順理疏理世界本來既運作。

有真人而後有真智。

先有性質，後有後果。
我想自己有既性質？
似道似綿似水似孩。
沉默微笑。

0：玩、重感情、輕鬆
1：理性、目標為主、注重規條同自我契約
1係大學前創造/分裂出黎
因為當初睇Ace Compact開頭拿左Galm 1做稱號，自己只好叫0號？其實事但
(唔通叫Baseplate咩 )
我係0號，不過而家慣左其實唔洗名，以要名黎換外在人格

開頭以為Ace combat係動漫。
以為你扮動漫角色做新人格，咁中二
爭啲自己都想咁做

始終係0主導啲？

屌，打左做Ace Compact，夜晚真係好易出錯
Galm 1呢野代號姐，而家切換自如你當我無講過都得

我做任何野都係動機/動力主導
有幾多動力就做幾多野
ACG永遠無限動力
其他野有D要儲夠動力先開始到(根據動力多少分配時間
討厭做既野用負數表示，例如
生仔養仔-170以下(兩個人格評分加埋)(但係正常得100 ~ -100)(即係永世唔想做)

多數動力係源自目標「Have a good life」，所以0成日想玩，然後多數時間都係玩
1都有動力既，不過通常係維持紀律/生活習慣/自我約定
例如11點前訓教，每星期六朝早去行樓梯(健康相關)
每1-2星期睇股票(至少唔好損失太多雖然而家多數賺緊

遲D再講，爆石然後番工

玩咩多？

我自己係唔太識玩既人

尋日睇本書，微精通。
書似self help，問題係self help類既書寫得好唔好，我覺得在於：

寫得係咪擺脱到老生常談？
係咪寫得基於實踐經驗而非空洞理論？
作者本身精神上吸唔吸引？

1其實歸於3？
2同3加埋其實又就係：

本書係咪一個吸引既人真誠咁分享佢既真實生活經驗。

我想學佢學多啲實踐既野。

大學讀完出黎做野之後：
1. Minecraft
由未入大學就開始玩起，不過唔係個個都玩得到覺得有趣
而家少玩左，始終太多野玩好難分時間，但就算只係睇人玩都好開心
2. 瑪奇
與其話係MMORPG不如話係大型線上換裝聊天室
除非有要打任務既活動唔係平時D人都係度掛機，因為好多都係老人，因為隻遊戲係一個角色可以練哂所有技，好多人練完就放係度當聊天室用，大家都有慣常企位，另外系統唔注重PVP所以少D爭執(當然咩騙案一樣有
我玩台灣服，香港&台灣人都有
係1年半前聖誕果時搵到，正好玩Minecraft開始無咁上心
3. Day of Infamy
二戰第一身射擊，唔知點解玩極都唔厭，但佢個噴火器係做得幾好，無乜二戰遊戲有得玩呢樣，另外可以以前中學玩過Call of Duty所以對二戰較有興趣

有D長，遲D再打落去驚無save

4. 英雄傳說「軌跡」系列
空之軌跡FC、SC、3rd
零之軌跡、碧之軌跡
閃之軌跡1-4 (我玩左1炸
上面三行係三個故事(一個大世界既三個章節咁款
推出既時間順序係由左至右由上至下

賣點係故事、音樂、人物描寫
音樂就咁聽算係良作，但重點係佢用每種背景音樂既時機實在太好
同當下情節、場景既配合係玩呢個系列既重要價值
中學果時玩左空之軌跡，零軌、碧軌後來再玩
但果時感受無咁深(經歷問題
上年玩完閃軌1之後覺得自己唔記得好多野
而家重玩完空軌FC、SC，開始左3rd無幾耐
音樂由SC開始真係進步好多，而且每集音樂都有唔同特色，唔會只係用以前D野係咁以改下
情節唔係話特別複雜，但當然D大謎團要等到後面先慢慢解開

不過有一點好奇怪既係，我係遊戲世界從來無見過廁所
閃軌1開始係用3D系統顯示，而且學校場景有更衣室無廁所，門都唔整道，好怪呀

5. 剌客信條
故事性中等，而且有少數作品質素唔見得人
但多數我都覺得好玩，可能我鐘意潛行
除左第一集設計得唔多好之外(個負責人後來炒左
之後幾集都比左好多心機整

6. Fallout
Fallout 3開始玩，亦係第一次3D化(不如話之前果D真係無乜人頂得順
主題係核戰過後(好耐)既生活，遇到各種人物，為生存做出唔同行為，反映各種人性既可能性
好啦要認真寫簡介不如睇人寫左果D
不過非常著重人物之間既互動/關係，唔少任務都有多種解決方法，你可以一路做好人同惡人開戰，可以做惡魔引爆核彈炸左成個小城

7. Pokemon
未有電腦既小學年代就係玩數碼暴龍機呀他媽哥池呀恐龍機呀
之後就係Gameboy (+Gameboy Advance)時代
由初代玩到紅綠寶石，後面果D都無時間玩
但而家係手機用模擬器重玩緊，正

仲有好多玩完唔記得既好遊戲不能盡錄，要睇番自己個Steam遊戲庫先記得

打機係你最開心既活動？

Yes I do
仲有動漫
不過我頂多選幾個黎講
不過講乜都聽日先，今日眼訓

動漫想聽，我都有睇少少

一次講一個作品好啦唔係打字打死我

先貼下輕鬆音樂(多數係遊戲BGM但你唔唔洗理，好聽就聽，唔好聽就停

另外睇你鐘意邊類音樂我盡量搵

暗殺教室(漫畫)
一個設於深山，遠離城市的班級，被一個來年要毀滅地球的不明人物(生物？)來當教師，而且允許學生暗殺他/它？

近年少有佳作，作者既上一作都幾有趣但題材唔係咁人人接受
你睇到咁上下或者無興趣我再搵下一作(要時間搵架

最近追完進擊的巨人既動畫

感覺上，任何想，都有原因，唔係懸浮、無中生有。
一切出現既野都有原因。
只要追溯，就會發現，世界一切既野都係連埋？

我既每個欲望都係有原因。
我每個現狀都有原因。

比起實現願望：
更想了解願望既由來。

幾正架
不過最近無睇到(漫畫

> 世界一切既野都係連埋
建議你去睇下系統思維既書

願望既由來，有本能上既(餓左就食)，有本能+精神上既(想食好食野)，有純精神上既(想睇好書/電影/劇集/動漫)
好啦根住我都唔知點講落去

有無啲咩系統思維既書介紹？

我中學係圖書館讀過，唔記得名，應該有「系統」兩隻字
我遲D去搵下

當見住佢，就覺得，佢應該有更好既人。

都見到佢有興趣既人？
都見到，佢地四目交投，相視而笑既時刻。

感覺，如果佢既對方都有興趣，佢地應該會可以順利發展？

今日見到，識既另外兩pair人。
都…感覺到佢地既幸福？
我都算…見住佢地既相遇，然後…意識到佢地既一齊？

記得上網test過算命，佢話我係為他人作嫁既命。
有時都信。
都…覺開心？

不過，如果覺得自己有影響而串埋到佢地，應該係一種自大？

佢地可以一齊，最主要只係因為佢地每個人都係吸引，而願commit既人。

其實都想愛人，都想被愛。
不過…知自己唔係吸引既人？
咁…先去愛人？
好想好好愛人。
就…無條件咁對人好？

我係好難相處既人。
好難想close。
近少少就想行走。
但遠少少既時候又想…近。

如果未能夠實際做啲咩…
就祝福？
祝你同你既佢。
祝福所有人開開心心。
想好心地既人都有善報。

我…？
我就做世界既齒輪。

Telegram用得最多係talk with yourself

我本身想搵人傾計，身邊無適合既人，所以試用Telegram？
用左陣，發覺唔係身邊無人傾計。
而係自己問題，同自己講既野既問題。

喺Telegram講，反而仲會易煩到人？
不如喺呢度，公器私用

又唔駛就住就住 又唔會知道你係乜水
連登正 圍牢取暖一流
Telegram talk with yourself都係用嚟比自己儲存一啲連登link
AV link

應該，都係幾鍾意你。
覺得你靚？
覺得你可愛？
覺得你既腦袋得意？

但覺得，你鍾意既唔會係我呢類人。
我都好接受喔個事實。

應該都好易有人鍾意你？
咁就唔需要擔心你無人鍾意。

咁就…可以更遠距離咁單戀你？

你有感興趣既人。
我單戀你。
但當我遇到比你更吸引更適合既人，就會變心？

我會享受變心前單戀你。

.

如果而家我有野想做。
我想做既係：
令自己更少自私既欲望。

我想善良既人幸福。

我唔係要犧牲自己而令人幸福。

我想自己本來就需要少。
我想自己本來就無需要。
我想其他人幸福，唔係我放自己喺更後；我想自己係本來就無自己。

見到其他人幸福，特別係善良既人得到應有既幸福，我都覺得幸福。

算命話：我既能力係研究？
我既使命係，連結唔同既人，叻既人，做啲有益世界既野？

如果我想最好咁有益世界…就應該腸我叻既野去有益世界？

係。
睇老莊，睇係一回事。
實際，好似真係想實行，又係另一回事？

我算係…獨既人？
我好少同人contact。
但一同人contact，就令我好大感覺，令我好多刺激、stimulation。

今日，都令我好多感覺？

我有睇下文學、有睇下感情既野。
但睇…而感覺到一啲野，所感覺到既，都只係自己創造既野？
依然只喺自己世界。

但由其他人而刺激到既…就係外在於我既源頭，係比較真實既野？

今日既感覺，令我想實踐老莊。
我想自己似無。

有時會諗：
我應該做咩？

我成日都唔知自己想做咩。

但可能我問錯問題。

我做野，但做一切前，如果我唔先成為無、成為空洞、成為無我、成為樸器…
咁我做既一切都會有害、唔完美完善純潔。

當我跳步問我應該做咩，就表明我忘記左要忘我。
表明我太自我中心、太著力。

一切之先，先要成為空無。

易經塔羅。
自從有個人同我講呢樣野，我得閒就會睇下。

佢話，諗住問題，抽三張。
我唔抽三張。我抽一張。

我問：五月份既愛情運係點？

抽到：

好喇。
就係乖乖，唔好壞心地。

> 近少少就想行走。
> 但遠少少既時候又想…近。
me too

用bookmark功能啦唔該

見到自己重視既人幸福就夠lu

咁我既Detachment應該係睇雀睇貓睇動物
不過愛情多數係Attachment架啦？

點解要鍾意一個唔鍾意自己既人？

.

老莊既心境，佢地既起點，應該唔係普通既心情？

Depression令人inactive。

或者，道既無或釋既空，係始於一種悲哀？
察覺世間苦既必然，而有既悲哀？

如果情緒係可利用既器或方便。

我返得唔多種工。
記得一種：我覺得嗰個唔係我既世界。

有啲地方係我既世界。

今日讀書會。
自己唔係理解得好好。
表達更加唔好。
但感覺快過。

覺得嗰個係我既世界。
適合我既世界。

一直都只覺表達能力差。
但無想特別改。

但喺自己既世界，就想改善。

感覺到種需要。

開過TG group。
唔同既group都有，自己大部分都無心維繫？
好想有種…唔係刻意維繫就延續到既…
但應該唔係我做到既？

開左個吹水group…有一年？
佢變得越嚟越唔可愛。

當有日佢變靜…
當有日佢味道變淡，會想開post：

【Telegram】：）

可唔可以唔搞活動？
可唔可以唔喺Group入面傾太多男男女女既野？
可唔可以唔以Group入面既人為Romance對象？
可唔可以大家只係輕鬆傾下自己鍾意既野、自己生活入面遇到既人事物，或忽然有既感覺或諗法？
可唔可以少啲small talk？

可唔可以咁樣都維持到？

會唔會想入嚟試下呢個實驗？

> 可唔可以少啲small talk？
真心唔明

conversation about things that are not important, often between people who do not know each other well.

哦，原來叫small talk
即係食左飯未今日天氣幾好果類…我叫「廢話」

有時心情唔好。
心情唔好其實唔係心情差。
係心情唔夠差，又唔夠好，喺中間既狀態。

心情好，唔錯。
心情差，譬如悲傷？種感受起碼都會帶領你既意識，意識有內容，唔會空洞。

正正係心情唔夠差又唔夠好既時候，腦海Restless而唔知點做好；無心情好既動力，又無心情差時既溫柔。

就似有個無形既牢。

聽歌，不過有時係精神唔夠令到聽歌都感受唔到歌入既感情
果時就要訓一訓
精神唔夠真係做乜都無用，除左訓
所以我而家都早訓

如果一事不做都舒服滿足，點解要強行行動？

如果一切行動，只係順應環境，就問：
呢一刻順應環境既行動會係咩？

。

工作未完，心頭就有事。
有無可能有工而心頭無事？
有無可能無工心頭無事而好好生活？

。

太多離地既FF？
能力係現實。

能力本身唔係惡，只要好好收藏，直到要用時先用。
但要有。
要靜靜咁練。

先可以著地。

離地問題既成因唔係想法，而係無能。
有能者，想法再大，都係著地。

如果我要做鍾意既人既朋友：
我會對佢好。
我會輔助佢得到佢想得到既人。
我會了解佢鍾意既野。

而家…想既唔係擁有佢？
究竟我做唔做到佢既朋友？

。

如果我時刻都提住聽過既思想：
記憶會唔會就係我最好既老師？

不停咁教我指正我既行為、生活，甚至整個存在本身。

如果係個機械人，無多餘情感。
情感只因無可避免出現先出現。
而唔係過敏而可有可無地出現。

生存會唔會簡單啲？

開始攰。

唔係喎，離地好多時係因為對自己/世界認識錯誤然後得出唔合理期望喎

因為我雙重人格所以我係A提B、B提A咁

無情感咁到時做野動力係咩

外在人或環境既要求，有事來就最簡單咁處理，一件事嚟一件事回應

強既人就係有超越一般人既期望，然後有能力實現其他人實現唔到既人？

不過我作為一般人，有真係多d係因為錯估自己能力

我只係想了解你。

無意見要俾。
無想你做任何野。

我了解你，你了解自己，你就會發現自己要做既野？

每個人都係咁。

？

好多人連了解自己都懶，真心好難救(兼咪搞我

通常係先正確預估自己能力然後再去補番自己無既能力
掉轉唔係無，但好少發生，同埋果種case根本無得學

我都係

咁你俾返30蚊呀媽 佢唔痛苦你咪唔痛苦 仲會開心返添

再有幾會可以試下，應該會笑
唔係為錢，係為個舉動本身搞笑

我想充滿營養。
無論係書。
無論係實踐經驗。
就想自己浸喺營養。

咩都唔刻意做。
無特定目標。

就似夠營養既BB？
一路自然咁發育。
一路漫無目的咁對環境一切好奇。
一路自然咁回應環境。
一路發現環境既可愛。
一路一個遊戲接一個遊戲咁玩。

一直無目的、忘我，又發育變強。

我想…
一個人靜靜練功。
我要將目標定為內在目標。
我要唔理外面既世界。

人因為有情感 會做錯好多決定 會多左好多無謂既痛苦
但會唔會就係呢啲情感 先係令人生真實既原因？

有時都想自己做個沒心沒肺既人
無咁辛苦

我想做既機械人，係去走一切可有可無既感情。

有啲感覺係無可避免？
想心入面剩返呢啲感覺

有邊啲係可有可無既感情？

可以既話 我想有個掣 一熄左個掣 就無晒所有感情
用機械人mode 面對唔想面對既事。
可惜呢個世界無咁好
要享受感情帶黎既快樂既同時 都要承受佢既痛苦
但係我暫時仲係覺得痛苦多過快樂

Sorry 唔知係咪離左題

我珍惜我擁有既感情
當然唔知所有感情都對目前既自己有益
但我至少可以較大較細，重視有益既感情，輕視無益既感情
不過點判斷邊D有益無益就真係靠自己思考並決定

無離題

數唔晒，但可覺一啲可有可無既例：

對過去既depressed，對未來既anxiety，我覺係可有可無。

對人有種因幻想而有既感受，係可有可無。

對前者，我覺，只要無情咁處理眼前問題；情緒無助problem solving。
對後者，我覺，要如實咁同對方實際既人去溝通了解？一個人FF後生既情無咩價值。

利申：我全部都避唔開

珍惜她吖

聽緊呢首歌，諗起一個人。
佢係我，未見之前，我幾鍾意佢，既人。
見第一眼後，有種輕微抗拒？但同時有種好感。

好感係因為相處舒服？
因為唔會在意，所以而有既舒服？

我覺得自己明佢諗咩、明佢既感覺。
我覺得佢係直接易明既人。
所以…同佢一齊好有安全感？

我好信佢，鍾意依賴佢。

到有日佢走，我發覺自己好似幾鍾意佢、鍾意左佢、唔捨得佢。
我身邊既人好似都睇得出？
我自己當時唔覺。
但時間一路過，就一路覺。

不過到而家，又無咩野？
都係會得閒諗起佢，諗起自己遇過佢咁既人。

好多人話佢脾氣差？
但我覺得…佢幾得意？
佢對我好好，我覺得佢係錫我既人。
總之，係可愛既人。
會多謝有過佢既出現。

好*

On The Shortness of Life

如果我自己答返。

我要似Stoics咁有tranquility，心寧靜。
應該consistent with老莊同佛？

有呢種寧靜後，其他一切都好似可有可無。
甚至，如果佢地唔係可有可無，而係想要或必要，就必然會影響種tranquility。

想做但可做可不做既野：

1
Yoga或氣功或太極。
一啲唔劇烈而養生既運動。
想學。
想有人帶。
想有人一切玩。
想進步。
想有日有能力教人？
想有日有能力創新、發明。

如果等人組團，不如自己做個吸人到人邀請一齊玩既人？

2
老莊同佛。
唔想花時間深入典故。
想得其大意，基於大道而創新。
想同深入研究既人溝通。
想有貢獻於研究。

3
哲學同文學，應該會係我一生既宗教。
都想有日達專業水平。
或者其實一切興趣既目標，係達專業水平？

4
羽毛球，想有能力打業餘單人同雙打比賽。

5
Programming，想有能力做freelance。
助人自助。

6
煮。
外食太貴。
想有能力對食材點石成金。

7
畫，想插圖有能力接job。
想風景畫有能力畫得靚到做postcard。
想畫人象素描可以送人做禮物。
想畫插畫既能力可以轉移成漫畫。
想串連埋文學同哲學思想，去講故仔。

8
想唱歌叻到可以吸引人夾band。
想busking好聽到令路過既人被感動，令佢地有種被淨化既感覺。
想琴藝叻到彈到Jazz。
想識作曲填詞。

9
想做YouTuber，唔一定，或唔應該出樣嚇人。
但可能透過電繪？想講想講既野俾人聽。
想識剪片、配樂，或一切後制，同做片既編劇同導演。

10
想街拍出故事。
想影出其他人唔只睇一眼，而係想凝視既相。

想有足夠攝影能力去記錄gathering既開心。

11
想識變魔術。
想有能力表演，又可以喺日常生活氹人開心。

12
想塔羅熟到可以開檔。
想借塔羅同人做counselling，開解人。

13
想做舞台劇演員。
想識演講。
想有能力將自己既諗法感染人。
想推動社運。

14
想有fashion sense，想識skincare。
但兩者都行高性價比而唔行名牌路線。
想自己行出呢條路，然後帶多啲人都執靚自己。

15
想有能力似社工開互助小組。
甚至多組織興趣組織，而有能力令每個組織同成員成長，而創造新既有價值既野。

16
想做浪漫既情人。
可以俾到人快樂同幸福。
唔一定一生一世。
但想雙方都感謝生命中有過對方。
想喺愛情關係入面解開對方一切心結，而令對方更可以發揮佢自己，可能離開我而有更大既幸福。
我想做落花既流水。

。

全部想都未有進展。
或者作何一樣野已要花一生？

哼。

1
Tranquility，係一種寧靜。
接近無欲無求。
又或者就順從基本既欲求？

唔似佛既禁欲。
主要對手唔係欲望。
而係命運。

都順從命運，接納不幸。

2
基於tranquility，下階段，先係莊既逍遙？

然後係老子無為無不為既智？
然後係佛見世界或人心本質既智。

然後係襌既美。

3
基於呢一切之上，先出現效率？
實現現實美感既效率？

1
都想poker叻到可以用嚟賺人工。

2
想識室內設計，幫自己又幫人高性價比咁整靚屋企。

呢兩樣無得唔話你天馬行空

得3/6/16睇得上眼

與其說這價值是先有的，早已擺在甚麼地方的目標，讓我們向著它直跑，勿寧說這價值是行者以某種形態行走著，才在行走的過程中體現。

.

我喺呢個地方。
我企住。
我見到好多目的地。
但我只可以行一條路。
我可以行一條到晒所有地方既路。
我都可以唔理想到既地方，就只係由我而家所處既地方：
一步一步，以某形態去行。

就滿足於咁樣行而到既地方。

重要既唔係所到之處。
重要既係行既形態。

有待是有所依靠。無待便是心靈上超越了限制達到無須依靠任何事物的狀態。

對價值、對觀念既依靠，都係一種待、一種依賴。

揭行者之錯步：誤解老子．悟解老學，揭左頭三章。

1
自然。自，自己；然，而然。
以自己既方式存在、就係自然。
任其自然，就係令他物都按其本性而發展。

老子講既，就係一種唔刻意著力既自我實現？
無藍圖、無事先既理想，但每步都自然。

道，即路，路唔係講出、唔係想出、而係走出。
每一步、一步步累積而成。
而每一步都係自然而有。

2
其中一個問題可能係：
我既自然係咩？
但答案唔喺語言或想法中，只喺行動中。

3
我想太多講太多行太少？
如果我將我諗既都實現？
由呢步開始就錯。
由想法開始就係種錯。

步只能由足下，足下既環境開始。

4
咩係下一步？
唔能夠思，可以輕問，但唔可以思；
應該要直接行。

而家有既問題：
好似好多野想做，但無咩係好想好想做或真心好鍾意。
好似好多野想做，但無具體計劃，甚至抗拒具體計劃。
收到好多Advice，但Advice整理唔到成一set workable行為，甚至對整理本身抗拒，覺得整理會失真同行錯路。

結果：
順自然？
譬如Advice，會重重覆覆聽。
就睇…邊個advice有緣，自然咁喺適合既時間出現，就跟從？
唔相信意識層面既整理，唔相信意識層面既命令。
就喺…順其自然既過程，無意識咁塑造無意識，然後依無意識既結構所指引，去生活？

真係實行都係要有意識咁進行，無得「自然而然」架

…以「生活脈絡」與「使用情境」的觀點，剖析還原該產品的創意。

——非創意不設計 非設計不生活

#

讀。
有概念。
用唔到。
其中一問題係，脫離「生活脈絡」/「使用情境」？

可以讀讀Design既書？
甚至將Concept變成product。
由Product帶我生活？
似，由Product背後既Concept帶我生活？

如果要應用知識，就要將知識透過design產生具體product…

佛陀既年代，未有紙？
概念，要心記口傳。

想為概念整flashcard。
參考Tarot或Dixit？

試下用圖象思考。
試下筆記唔用字、用圖記同brainstorm？

費曼父親當時對他說：「理查，我可以告訴你這隻鳥在世界上每種語言裡的名字。可是，到最後除了世界各地的人如何稱呼牠。關於牠的一切，其實你什麼都不知道。你要觀察這隻鳥，試著理解牠在做什麼。」費曼父親教會他名稱只是人類的創造，與大自然真實的知識毫無關係。
費曼回憶，他父親很喜歡與他一起閱讀大英百科全書 (Encyclopaedia Britannica) 。當他們讀到一個段落，例如恐龍，他父親就會停下來，圖像化地解釋：「暴龍身高二十五尺，頭闊六呎，我們來看看這是什麼意思。這代表如果有一頭暴龍站在窗外，牠能從這裡的二樓窗外看見我們。不過牠的頭太大了，穿不過窗戶。」

唔係思考太多，係思考量多而質淺薄。
如果思考得夠深，即夠具體；或者思考就能夠指引生活？

好想自己能夠思考得夠深 靠自己諗岀面對生活既方法
但係暫時真係做唔到
有無方法share?

記得識過人好鍾意角落生物。
記得有個階段，好鍾意tag人；喺Facebook或IG見到咩野令我諗起佢，就會tag佢。

以前，我見到呢張圖，會tag佢。
而家唔會tag佢，只會諗起佢，掛下佢。

我個心會諗起下人。
好少會到掛住既程度？
更加唔好講，想負責任，照顧對方？

不過就算我想照顧，都有心無力？
就算有心有力，對方都未必想？

：P

可能對思考方法有深既思考，係能夠思考得深既前題

會羡慕，但知道自己唔能夠擁有係正常；覺，其他人擁有，佢係值得。

我留喺原地，按返自己步法，低頭一步一步行。

好攰，一切都唔想理。
想喱喺山洞。

去到最後，應該會失去一切？
然後就由一無所有開始，一件件拎返必要既野。

會想腦袋好啲。
會想心好啲。
會想身體好啲。
會想一切能力好啲。

要靜。
要默默好好做自己既工作。
唔好打擾人。
都唔好打擾自己。

俾個心柔軟？
柔軟得一切受不了。
柔軟得，只能夠自己一個。

然後跟從心。

可唔可以只係見到、望住，眼前既世界？

攰，所有野都唔想理。
睇住李維菁既書，被書中既可愛感染：
可唔可以唔現現實，就只係跳入佢既精神世界，感覺書中角色既感受？

係咪可以唔思考，唔行動；
只係去幻想，去想像，去感覺。

只係想放鬆身體，令身體柔軟至極，然後接受整個世界。

睇唔同人所講，欣賞。
但講既，多係思想，或者現實？
感受係另一世界。
只得自己既世界。

讀住李維菁，我感覺到佢溫柔細膩既心。
我記得自己好似都有過。

而家，佢去左邊？

讀住李維菁，感覺：
係類神既世界，一個人都可以滿足。

現實令我太痛苦。
他人既眼神同嘴巴，就令我又攰又難受。

我唔想用力抵擋、反抗。
我唔想接觸，唔想有任何一碰，就只想完全避開、毫不觸碰。

我記起曾經有過既觸碰。
我係咪可以只接受，自己喜歡既觸碰？

安靜。
說太多話聽太多話。
計算太多，都似係錯既方向。

分析太多，問題唔在於分析；重點係，分析有無感覺所承載。

一切既問題在於：一切有無感受既承載。

我…唔係要做咩具體既野。
我係要…保持返自己心…本來既柔軟？

譬如問號比句號柔軟。
猶豫比斷言柔軟。

做自己、愛惜自己，都太抽象。

揭緊本書：理性之謎。
佢講，人類而家既理性，係演化產物，為既主要係溝通之用。

諗：
1
未有理性既前人類，會點？
佢地係點死？
因為溝通唔好而死？

Adapt唔到社交既人類會點？
都係因為溝通唔好而死？

我呢？
我都係溝通唔好、唔好相處既人。
會死？

2
假設我會因社交差而死。
咁既我死前應該做咩？

我想唔理一切唔想理既野。

咩會係我想理既野？

我鍾意李維菁寫既書。
我鍾意佢咁既人。
我鍾意啱啱睇既Coco電影。
我鍾意嗰個想象既世界。

我鍾意分唔清象字同像字。

我鍾意自己一個人。
我唔太鍾意自己一個人。
我鍾意遇到鍾意既人。
我鍾意避開唔夾既人而一個人。
我唔鍾意自己一個人，只係我怕同唔夾既人相處。
我唔想學。

我想留喺山洞。

我攰。
我唔想更攰。

我確定自己通常唔鍾意睇書。
只鍾意膚淺揭書。
除非係好鍾意既書。

我確定自己通常唔鍾意現實具體生活。
我鍾意離地既想象。
除到係好鍾意既現實。

揭緊《非對稱風險》。
其中一個term：學會做減法。

1
我想減去一切。
減到不能再減。

如果我既世界無他人。
無上司同同事既眼光。無家人既眼光。無一切他人既眼光。

我會做咩？
我會咩都唔做。
只做想做既野。
但有想做既野之前，就咩都唔做。
唔似而家？

唔似而家想有生產力、有貢獻。
唔想似而家，就算有時間，都唔想閒等，都要做住一d看似有益既事。
唔想（雖然實際上都唔係）所謂上進、變好。

唔想因為想進步而進步。太俗？
想…只係想做想做既事而做事，然後…進步或原地踏步？一切目標都唔重要。
想只係一步一步自然咁行。

2
如果而家就裝作四周無人。
如果而家就裝左可以有自決既絕對自由。

揭緊《非對稱風險》。
其中一個term：對稱性。

1
如果我既命運係以我自己既行為去決定。
而家係我付出太少，而擁有太多？

我要…向下跌？
嘗試世間既痛苦？
跌去…我本來屬於既地方？

2
我要…唔再為他人而花時間？
為他人，都唔一定係對他人有幫助。
可能有時甚至大部分時間，都係只因為他人目光而做決定；但他人既目光本身就無意向？
只係我喺他人既目光睇出自己既…恐懼？

恐懼與他人不同。
恐懼…不被接受又同時恐懼自己唔係做真正既自己。

3
如果世界係對稱。
我會更做我自己？
我自己就係…漫無目的者。
目的破壞者？

除去一切自己既目的。
將目的用白油漆塗白。

然後就去行動，行動包括不行動。

好多人都好吸引。
或者寂寞既人就會易覺他人吸引？

唔好碰我。
唔好邀請我。
唔好望住我。
唔好對我太好太溫柔？
就俾我自己一個？

我會太易喜歡人。

又或者係太易喜歡一切有距離而神秘既人。
到行近，又開始討厭，討厭種太近既距離，討厭自己，然後又害怕對方對我覺煩厭，害怕被要求，又害怕不被指引，即害怕一切可害怕的。

揭緊《非對稱風險》。
其中一個term：不要教條化。

1
如果一切都唔係問題，只有固態係問題。
即：
如果一切福禍相連。
如果一切看似好既野都會變壞，壞既野都會變好：

只有固態既壞係真正既壞？

因為壞都會變好。

2
問題係，將事物固態既傾向。

人無能。
人以為自己可以預測事物從而判斷好壞。
但事實上現實常變。

以為好，可能只係短暫既好而帶尼長期既壞。
誤判後將呢類野教條化，就係額外問題既起源。

3
好變壞，無可避免，不能強行避免？只能接受？
重點在於彈性？

揭緊《非對稱風險》。
其中一個term：將靈魂投入。

1
問題係：
將靈魂投入，唔係我有能力自己決定主動去做既行為。

靈魂唔能夠被投入於不吸引靈魂本身既事物。
靈魂只能夠被投入於吸引靈魂本身既事物。

只能夠先存在事物。
事物先吸引靈魂。
靈魂被吸引。
最後，靈魂先容許自己投入，或者更真實係被擲入或吸入該事物。

2
要做既、或者可以做既，就只係漫無目的而更漫無目的地逛。
偶遇吸引之事物，甚至…人？甚至…靈魂？

揭緊《A New Stoicism》。
我曾經想一切野都可以努力學習到，有資格同嗰個領域叻既人可以溝通到。

依一刻既感覺係：
唔想將任何人，特別係嗰d未真正相識而只係幻想出既人物，放喺心中，甚至心既中心。

想心中無人無物。
想只係漫無目的咁遊走。
直至靈魂被吸引。
無論係事、物、人，或者一個話、一個詞、一幅圖、一個概念。

「家是什麼？」「一種永恒親密的關係。」

——韓麗珠《回家》

揭緊《被詛咒的部分》。
其中一個term：非生產性耗費。

1
見到，諗起自己。
自己就係用資源，但無咩有用生產既存在。

我有時會想做有價值既工具。
有時會努力想變得有生產力，或有使用價值。
但每次咁樣既努力，然後過後，就會發覺自己呢種傾向，係令自己越走越遠：
越尼越遠離自己。

最後就係放棄做有價值既工具，做返驕一種非生產性耗費式既存在。

2
譬如，曾經…就係今日之前？
都想讀過既野，同人分享，或吸引志同道合既人？
但好攰，為咁既目的做任何事都好攰。
或者係…為任何目的做事都攰。

譬如…而家？
我就係漫無目的咁打字、漫無目的咁表達。
幾舒服？

揭緊《被詛咒的部分》。
其中一個term：遊戲。

1
其實我連玩都唔想玩。
玩我都攰。
為玩而玩，或，為樂趣而玩，我都攰。

譬如傾計？
為傾計而傾計我會攰。
為溝通為互相了解而傾計我會攰。
為趣味為講笑為吸引或Just for fun我都會攰。

就算玩、就算傾計，都想漫無目的，想係一種毫無目的、偶發既行為。

2
可況生存？

我感覺到，我為目的而生或行動，我既能量其實一路減；直到…我攰得發現我再無能量。

我感覺到，我漫無目的咁行動或存在，我既能量會開始恢復…或者直到…我覺得自己既無意義？
我想造作我想有所作為既時候？
我又返返去前一講既為目的而生。

其實都係無所作為，不過多份自我安慰既自欺。

我相信你本身係一個，有思考、認真嘅人、又不失幽默。估計你係因為越來越大個，而開始搵唔到知音人，自己嘅朋友（包括自己）都比生活壓力煩擾住，根本唔想好似以前咁，花心機去了解人，結果變到自己一個喺度鳩噏。呢種提唔起勁嘅感覺都幾無奈。

利申：冇追post，只係睇到一行有一行嘅字推斷出嚟。上面所講嘅，正正係我嘅情況。

揭緊《聚落的100個教誨》。
其中一個節文字：虛構性支撐著現實生活。

1
我用自己既虛構抵擋他人既虛構。
現實？其實無人知？
大部分人都太自信自己知道現實係咩。
我都太有自信以為知人人其實都唔知現實係咩。

最後？
一切都難判斷決定。

然後，我就自覺係用自己既虛構抵擋他人既虛構。

2
現實只在無言間。

多謝安慰

我開始分唔清自己係點；又或者係知自己大概係點，但又難分類？

如果要描述自己既狀態：

1
有寂寞。
想遇到可以輕易深入溝通既人。
同人相處是攰。
鍾意保持距離。
想親密。
想保持距離。

即：想解除寂寞又唔想攰，想親密又想保持距離。

無咩可能實現既野，咁就不如唔好煩人？

就一個人接受寂寞，甚至享受寂寞。

2
表達，唔係表達喺表達前已經諗好既野。
而係，喺想法未定既時候，開始打字；
由手開始動既時候，諗既野先開始同步出現。

打字…一方面抒發、一方面釐清同組織。
一方R水吹？
就似，好開心咁，見到你既留言

好想整死你

有鋪癮鍾意對住塊鏡講野

今日好無聊追曬你個POST, 有兩套野男主角有D似你, 唔知你有無睇過, 你可以參考佢地心境轉變, 兩套原著都係小說

果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。
冰菓

留名
幾好睇

咩原因？
用咩方法？

有無諗過有種關係係唔會令你攰，可以好舒服，亦唔需要在意距離感，因大家已互相了解，但要達到呢種關係係需要好多犧牲，包括好好好攰

我鍾意對鏡唱歌

監察住，啲咬字會清晰啲

果然我的青春戀愛喜劇搞錯了

高中生比企谷八幡生性彆扭，不屈服於孤獨，沒有半個朋友，更不用提女朋友。對那些享受著青春的同班同學，他詛咒：「他們都是現充，通通給我爆炸吧！」——這樣一個傢伙，被導師帶去全校第一美少女雪之下雪乃加入的「侍奉社」。

平凡無奇的八幡與美少女的奇妙邂逅，然而，雪乃和八幡個性上的缺陷讓他們無法擦出愛情的火花。這是一則充滿錯誤的青春故事。

.

生性彆扭，好貼切
自覺可能比女人娶媽

。

冰菓有睇少少，想有男主咁聰明

好有道理，但我唔知自己有無諗過
先好好好攰，然後就唔寂寞唔攰

如果有嗰個我好想同傾好好好攰既人…
估…應該係佢拉住我跑，我唔好意思reject，然後跑跑下幾enjoy？
然後相對同步咁…跑下停下休息下跑下。

我會唔會係做拉人起跑嗰個？
未想象到

睇完你講既野，第一印象就係你個世界係灰色，我就諗起冰菓

然後你講既內容令我諗起比企谷八幡D金句

應該係佢拉住我跑，我唔好意思reject，然後跑跑下幾enjoy？
然後相對同步咁…跑下停下休息下跑下。
呢個就係冰菓既劇情

我會唔會係做拉人起跑嗰個？
呢個就係冰菓最新個本小說男主角面對緊既野

《遲來的羽翼》

好多都鍾意

如果說真實是殘酷的，謊言絕對是溫柔的吧。
——所以，溫柔是謊言。

所謂成年人的交往，就是不斷地欺騙自己，欺騙對方。自己知道在被對方欺騙，對方也知道在被自己欺騙，自己也知道在被自己欺騙，就是如此。

所謂孤零零指的不是周圍的人口密度，而是指個人的精神層面的感受。就算別人離你再近，要是不能感覺和自己是同一種生物，那麼乾涸的心也得不到滿足。

Omggggg

特別好奇後者

唔係你
單純內心想做低某條友

佢咩咁黑你憎？

喺𨋢入面/深宵無人嘅街唱歌先係王道

讀住李維菁自稱詩既詩。

佢既詩，無深字。
充滿想象，而用字似孩童。

特別既係佢從文字中表現既視角。
然後係視角中古怪既猶豫同…來來回回。

我想將一切我睇既野諗既野感覺既野，轉化為類似佢寫既呢類文字既野。

唔係知識。
唔係正式既散文。
唔係詩。
瑣碎得抽象，因為抽象就難瑣碎？

相對真心，但種真心係因為自己都無能力分辨虛構同事實。

有感覺，但分唔清感覺係新現定回憶。

係

有例子好D

系統思維果堆
我預約左1-3(都好多年無睇，要溫習

幾正
但點參考就唔知

李維菁係易喊既人。
我想做佢咁既人。
可以更敏感、更敏感既人。

好正，我有D想跳坑

唔要attention唔要attention唔要attention。

譬如我講野，我係想被明白，我係想交換諗法，我唔係想要attention，我唔要無諗法無明白既attention。

譬如我做野，我係想做完啲野，我唔想要attention，被知道好好，但唔想要過多attention。

無關痛癢既地方，多感覺到人既善意

其實都算係寫緊日記丫。無追曬，感覺你諗啲野好抽象，都係一啲general 既感受或者體會多而實際時地人事少，同埋思維幾跳脫，topic轉得幾密

日記…都係
會想同人講，但又知應該無一個人會regular想知。
但自己又regular想講。
咁就喺度打

今日都好似係心急做壞事。
如果唔心急，個責任就落喺他人手上？
心急，自己做決定，責任就喺自己手上。

個問題最主要可能唔係個決定既責任係咪自己負。
呢點重要。

但更重要既可能係，自己唔做決定，個決定就開始自己去遊。
遊過唔同既人既手，每個人都對佢加加減減一d野。
個決定經過慢既修正，最後不得不做，就做。

咁樣…會犧牲時間？
但就換尼…被細心修正？
而都到達最後不得不做既時機。

我幾同意個topic跳得幾密
鐘意就好

我仲係無限打機loop應該唔會點跳出黎

期待你打機既9up札記

1
今日借尿袋俾人。
到自己要用，發現無晒電。

2
i
聽人談論人。
唔想做俾人談論既人。

之前聽人講：
竹門對竹門。

我本身對呢句野反感。
覺得：
感情唔可以先設限。

甚至，如果自己既愛人聽到？
會覺得自己種被愛，係竹門對竹門下既愛。

好現實，但唔可愛。

一切有修件既感情都唔夠可愛。

ii
但而家既理解：
竹門對竹門，表達既唔係有意刻意地選擇同層。
唔係將對方定價為同自己價近。

而只係，唔刻意去追求所謂高價既人。

唔刻意，然後有；有任何既人，都只係自然，無評價需要。

又或者，一切評價對無心人而言，都造唔成傷害。

iii
無心，似一種守備？
百毒侵，而自化？

3
攰。

睇完李維菁既《生活是甜蜜》。
唔肯定，係咪半自傳既小說？
讀住，覺有有趣既觀察、有sweet既笑點，但更多係生活或人生本身既可怕。

我無才華。
書入面講住，可以貼近藝術界既人既生活。
我羨慕。
而入面既主角…都算係藝術界失意既人？
我覺得佢好叻。
但好叻既佢都係失意。
然後就覺世界好可怕。

我係喺局外、無能，而羨慕局內人既人。
睇住小說，當係真人真事？
然後又反思…我自己呢？我既生活要點過？

我都開始老？
讀住小說，佢都由…大學畢業講到四五十歲？
書中既生活係有苦有樂而豐富。
反觀自己，係平淡，應該會唔難過？但又…單調？

我想過既生命係點？
譬如…我想過既今日係點？

有想過，想好好鍛煉頭腦、好好鍛煉身體、好好鍛煉技能、好好鍛煉美感品味。
但覺，一切刻意都會帶尼痛苦。
呢個係我經驗上，覺得自己既生活係咁？
一切刻意都會帶尼痛苦。

好。
就放開？
唔刻意鍛煉。
就只想…溫柔d對世界？溫柔d對一切死物？溫柔d對自己？

嗯，就漫無目的一步一步。

.

如果小說中既主角，佢既觀察同心思可愛。
如果佢既痛苦係因為佢既刻意，意志上行動既刻意。
如果佢既可愛係因為佢既心思，佢Receptive而銳利既心思。

不如…我都…嘗試就好好保住如果有既後者？好好餵哺佢？
然後放生前者？

no

你唔鍾意9 up？

1
感覺住佢既存在，種感覺係：有差。

我地企喺地上。
地係方形既塊。

我同佢企喺唔同既方塊。
但就算近：
我同佢既方塊都有高低差。
似…connect唔到？

2
有人講，今年咁快6月。

嗯。
聽完我發覺，今年真係無咩做咩，就過左半年。

我想生活係點？

返工前沖涼。
種天陰既感覺令我覺得：
自己幾滿意而家既狀態？

3
每當我感覺到近一啲人，我就想行遠。

但真實係，種近，都似只係我自己既幻想。
從來未近，就已經開始行開。

有一天開始了Starbucks 畫杯的興趣

覺得好可愛

如果世界唔用錢去評價，去判斷價值。
如果世界用心意去判斷價值。

如果每睇完一套戲都畫低鍾意既角色。

我好少傾電話。
以前有傾，都係因為其他人打嚟。
我好似未試過因為掛住人而打電話。
主動Send msg已經…係極限？
電話我無野講。

啱啱返工既client打電話嚟。
種感覺似傾電話。
我感覺到自己有種唔耐煩。
我覺得自己唔鍾意傾電話。
好似唔鍾意同人相處。

用文字尚好。
有距離尚好。

電話？
似耳邊細語？
特別係要即時回應？
太chur。

我有鍾意耳邊細語既人。
但只係鍾意既人。
好鍾意既人。
唔係任何一個人。

揭住吳冠軍既《第十一論綱：介入日常生活的學術》，佢講住資本主義同共產主義。
我諗緊：對我尼講，重要既係咩？

望住枱上既書，我好似都唔太想讀。
諗起，星期日可能要返一返工。
諗緊，假期做咩好？
我而家做咩好？
我呢輩子做咩好？
呢一刻做咩好？

有本Hold書：
《像藝術家一樣思考》，想揭下。

藝術家係天生係藝術家既人。
想做而做唔到而想了解藝術家係點既人，通常都係做唔到藝術家既人。
我就係後者。

不過總之：
呢一刻做咩好？

我有興趣既就係揭《像藝術家一樣思考》。

我打機既感想都係收埋比自己唔會寫出黎架喎

同埋多數會長到打字打死我

同樣，你打比我可以好好傾
但主動打比人近乎零

我唔夠時間打機啊啊啊啊啊啊啊(又Short左

其實只係鐘意唔洗出街，要同人吹水既時間
無論打機睇動漫小說睇實體書睇雀我都自得其樂

BTW最近又鐘意番睇實體書(以前係中學果陣狂睇

1

我腦海有目的地？
有目的地係問題本身。

地圖係假。
按地圖行係浪費時間。

2
如果我係below average地不吸引既人。
如果我係弱者。

而呢啲如果係事實。
我要點過？

唔好妄想爭難得之貨。

如果唔爭一切要爭。
如果世上有物取之不盡或接近取之不盡。

3
譬如人？
對每人而言，最接近無限，唔係唔吸引既人。
而係無要求，而深愛自己既人？

唔吸引既人都可以太高要求；
可以愛他人；
而覺得愛自己係種委屈屈就。

唔吸引既人可以更貪心。

感覺感性感情，可以無限地超越理性計算。

4
理性中一切有限。
唔係無事實係無限。
而係理性不容自我被超越？

5
不過，自己作為不吸引者，應該難引起他人既感覺感性感情？

最後，都係留喺有限。

6
以無限作為目的地？
以有限作為目的地？
不如拋開一切目的地或地圖。
亂行，依自己所行畫地圖。
地圖唔係為功利作用。
唔係為指引他人或指引未來既自己。

只係，繪制地圖有趣？
特別係無用、與別不同，甚至能誤導認真者既地圖。

1
有種煩厭。
咩都唔想做。

2
打機。
傳說對決。
10 vs. 10。
開放左一段時間？
尋日玩第一場。
好耐無開過隻game。

第一場幾有趣，有新鮮感。
繼續玩，幾好玩。
玩到夜晚12點，模式關。
日頭10點再開放。
期待。

到起身，打，打左陣，打幾場，又開始厭。

3
有時唔係因為隻Game本身？
係因為自己。

選角。
要選自己想玩？搶自己想玩既角色？
定俾人揀先，揀佢地自己叻既角色，然後我去配合？
譬如，就多選肉盾同輔助？
咁就可以有好d既角色配搭？

但玩唔到主攻既角色，就好煩厭。
我想做射手。

4
好。Del game。

5
悶。
好想食甜品。
然後沖左個涼。

記得聽過話凍水涼可以刺激Dopamine定咩Chemicals分泌？
會開心d？

但又聽過體溫變得太快會易心臟病。

最後就沖熱水涼，再用凍水沖四肢同面。
而家感覺幾好。

6
如果生命無可避免地易煩厭？
或者就要試下將佢保養住喺常態？
唔好做太無營養太無心情既野？
譬如唔好玩唔好玩既Game，唔好睇唔好睇既電影？

我睇緊《未來的未來》。
唔知係我心情差，定電影本身唔好睇。

7
我想睇漫畫。
但又唔知睇咩好。
我剩係知自己想被吸引而投入到故事當中。
唔知咩故事做到呢點。

8
身邊，最近既書係：

揭下？

1
《動物化的後現代》。

2
世界由人組成。
人既欲求影響生產。
生產影響世界存在既物。

御宅族有欲求，影響生產方向，影響世界存在既物、影響文化。

人本有理想？人以理想指引生活方向。
指引御宅族生活方向既野係虛構？

御宅族有欲求，令生產方向轉為由虛構指引。
世界有越尼越多既虛構，包括虛構既文化。

1
睇左一集《果然我的青春戀愛喜劇搞錯了》。
女主好吸引，男主都吸引。
如果我做佢地咁既人？
如果我面對事實。
如果我唔逃避事實。

2
我而家會做緊咩？

啱啱食完午餐，就又想食。

有得就咁睇？都幾好
Bookmark 先

打機要試多D唔同種類，唔會隻隻都岩玩
但我唔識推薦咩比你喎

1
睇完《果然我的青春戀愛喜劇搞錯了》Season 1。
好羨慕男主。

2
羨慕既地方係，佢有能力講自己心入面既野？
佢反應夠快去接唔同人既說話。

其實係個人轉數問題，定係同對方夾唔夾既問題？

3
一直羨慕口賤但心地善良既人。
我自己係相反？
口Nice但心不nice。

4
善良係天性，定係選擇？
我信後者。
或者，我一邊羨慕人善良，一邊選擇做不善良，係最大既偽善？
充分意識住自己偽善而繼續偽善。

5
但要變，太難太攰？

6
我想做似女主既人？
叻。能力強。頭腦好。唔在意他人眼光，只堅持自己判斷。又會幫人。

7
如果我做似佢既人？
如果我唔做而家自己做緊既…至少表面上既牆頭草？
我又想唔想面對佢面對既壓力？
譬如同人意見不合下，有conflict中，繼續堅持己見？

8
我更想既，可能係…
就避開一切conflict？
都係唔想堅持己見。
唔係唔想要個種型。
係唔想要做個種型所要既代價、心理壓力。
我唔想為型而有心理壓力？
更可況，更可能係有壓力都型唔起？

9
我都想有能力？
靜靜咁有能力。
靜靜咁幫舉手之勞。
靜靜咁享受世界既精神、精神產物。

10
世界古怪？
物質遠比精神貴？
喺咁既世界…都係種福氣？

1
同人溝通，總覺得自己思考粗疏、表達累贅。
呢種感覺出現，係因為期望自己思考細密、表達精準？

唔知幾時開始對自己有咁既期望或錯覺。
問題唔係思考粗疏、表達累贅，而係自己對自己有錯既期望？

2
又或者，思考同表達都係種能力？
自己對能力既練習疏懶；
點可以期望自己有能力？

3
問題係，想唔想有能力？
想唔想練習？
假設想有能力，又係為咩？
為討好人？
定有真正重要既野要達成？

試過出街俾人見到我嘴郁郁

對方有無跟住嘴郁郁？

1
他人既意見令我好攰。
他人既睇法都令我好攰。

我有自己既睇法？
當他人有唔同既睇法，我傾向有距離咁並存？

或者更多時，對方種有信心而肯定既語氣，暗示緊我應該放棄自己睇法，去認同佢？

我對defend自己既睇法，覺得好攰；
我甚至從來都，好讚成他人有自己唔同既意見。

但每當對方好有信心咁講佢自己唔同既意見；
我心底通常都好質疑對方種信心。

2
同人相處好攰。
要回應他人好攰。

我唔想defend自己。
唔想改變他人。
都唔想他人改變我。

不過…
可能他人同我相處都好攰？

3
保持距離幾好？

烏大龜

唔識佢。

睇完覺幾得意

佢話你係偽文青

1
真，自知不學無術，知既都係唔確定既皮毛。

好欣賞有信心覺得自己信既野係真理既人

2

喺Post見你嘗試connect唔同既怪人，食花生。
呢個行為都反映你係得意既人

問我做咩講嘢

不如你兩個面對面battle一次

答佢：就係為引你同我搭傘

要battle，首先要有野battle
留名睇烏先生提出異議

條撚屌龜匿喺自己個龜竇唔敢出

學到嘢

> 其實係個人轉數問題，定係同對方夾唔夾既問題？

小說勿認真
當然可能本身就考慮過類似問題就可以反應快D

> 善良係天性，定係選擇？
要睇你點定義善良，做左唔知同特意去做好唔同
真係要答我會效兩樣都可以有

> 叻。能力強。頭腦好。唔在意他人眼光，只堅持自己判斷。又會幫人。
女主應該唔係唔在意他人眼光，只係「在意既他人眼光」範圍較細
現實中都好少人真係「唔在意他人眼光」而係範圍問題

> 8
堅持己見唔代表有conflict
睇你點「堅持」
放係心裡都可以係「堅持」
同埋有D人你同佢講自己意見真係浪費時間精力

上網有個好處
就算自己一條友鳩up都有人覆你
令到自己好似唔係一個人咁望落無咁智障

> 思考粗疏、表達累贅

係，要練習
唔洗話「一言中的」，「數言中的」已經好過好多人

練習思考多數為自己
表達就唔知你啦

屌

通常我「Defend」自己就係無視
你可以話係保持距離既一種

尤其你唔重視既人幾有自信發表意見都無用，關我X事

我自己就易受影響
有種，想消化一切資訊既傾向

如果係太唔related既野，譬如對一問題明顯地理解唔多下既意見，會少啲理。

但如果對一問題，對方同我既理解量差唔多，只係立場唔同，我會好想消化埋佢既野，然後得出新既立場。

但我剩係想消化資訊。

但對方既表達方式通常帶情緒。
我就好討厭要消化啲情緒

好開心有人覆。
無預到有人覆而竟然有人覆，係特別開心既事

感覺你既意見好現實同好細緻，意思特別係，見到現實有既灰色地帶同程度問題

我就太係偏兩極而簡化

1
睇住吴冠軍既書。
佢提到Socrates。

諗：
如果我學Socrates？
如果我只係簡單對生活或一切存在反思…
我會問自己，或問他人點既問題？

有咩問題係有意義而有問既價值？

2
如果我唔以指示作指引。
如果我以問題作為行動指引：

呢本書喺我生命有咩作用？

3
退一步諗：
目的太明確其實會扼殺一本書可以帶嚟既價值？

4
生命為咩？
一方面低成本地維持自己日常生活基本既舒適；
基於前述基礎，（不計成本不計成果地？）做有價值既事：

創作一啲帶有自己精神特質既藝術或美感震撼他人。
應用現有科學同科技造出令他人生活更幸福既產品或服務。
進展基礎科學或一切科學知識。
愛人或物。

5
閱讀係為了解外界，都為了解自己？

1
傾住既感覺，雖然有啲唔好意思：
無咩貢獻，只係開心咁聽同吸收。
但感覺自然舒服。

嗰個就係屬於我，或我屬於既世界？

2
會想多啲去或喺嗰個世界。

唔係是否small talk既問題；
唔係性質上是大是小既問題；
而係一個talk所產生於既精神，嗰個精神空間有既in general既擺設有咩特性？

問題唔係主要在於產物，而係在於產地既特質。

1
症狀 / symptom。

我有咩症狀？
病態既猶豫？
但猶豫都可以adaptive可以maladaptive。
但係ad定malad，只能事後知。
甚至事後短期都不可知？

如果結果不可預測。
咁點可以，或可以點，根據對後果既預測而計劃行動？

2
如果唔可以根據特定目的去計劃…
可能可以改由原則指引？

i. 盡量不限定最大目的。
ii. 可限制最低合格線。
iii. 不可怕的話：盡量真誠。
iv. 給予與接受間，選擇給予。

1
The Real / 真實。

逾越有種真實感。
意識到規則後，突破規則有種快感。

我好唔鍾意「跳出comfort zone」呢個term。
因為有種太為實際用途而有既俗？

但為唔同而唔同，又幾吸引？
似能夠打破慣性，甩走日常生活中因重重覆覆而有既沉悶。

2
譬如…自己煮早餐？
譬如…畫幅畫送俾人？
譬如…學新stat，開始做自己既research project？
譬如…寫香港遊記？
譬如…用睇書筆記引更多人入學術telegram group？
都想開純傾計既group，一個無同我唔夾既人既group。

1
分析師的任務是和症狀同一化，即努力與被分析者一起去經歷那溢出性的創傷體驗…

2
如果要做既唔係理平，唔係梳理一切成為平滑。
而係去經驗例外。

3
唔好為他人行為或遭遇合理化？
而係不斷搵當中既例外？」

1
人們的欲望，實際由幻想所支撐。

1
不能是天真地、直接地為愛而愛，而必須是反思性地、穿透幻想地為愛而愛（如洞察了所有假情假意的好處後選擇真心地愛）。

2
知係前設。
天真唔係純粹既天真，而係了解世間惡後選擇天真。
無欲，唔係一開始就無欲，而係有欲後選擇無欲。
無我，唔係一開始無我，而係不斷自我膨脹到有刻選擇無我。

健康，係病重中選擇健康？
幸福，係不幸中選擇幸福？

不變既善，係不斷咁因無常而失去既情況中，選擇不變既善？

1
就似寫住讀書筆記同生活筆記？
唔好想要寫得俾其他人能夠理解？
唔需要完整？
就只要為自己對自己既啟發？

1
不能僅僅滿足於去解釋，關鍵是要致力於去改變：若直接地去行動，恰恰會墮入意識形態種種狡詐的陷阱之中；行動必須基於對當下意識形態操作的深透的反思性分析之上。

2
真相係咩？
幸福既真相係咩？
意義既真相係咩？
愛既真相係咩？
藝術既真相係咩？
人心既真相係咩？
家人既真相係咩？

3
如果家人教我好多。
如果他人教我好多。
如果社會教我好多。

如果大部分他人既思考都不可信。
如果大部分他人因其思想不可信，而令佢地既經驗同對事物既理解都不可信。

世界可信既係咩？
未到真相既程度，只係想要相對比較可信。
咩係可信？

4
首先，要對方，即說者，佢既精神係我所欣賞？
我欣賞既人係咩？
佢地諗既野係咩？
佢地對世界既諗法係點？
佢地既行動係點？
佢地一生過成點，係咪我想過既生命？

5
我想自己每個行動都係源自我既信念。
我想自己每個行動都係源自我既信念。

我覺得呢句好重要。
我想Copy十次扮打左十次咁講十次。

我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。我想自己每個行動都係源自我既信念。

1
如果我既信念…
我而家應該做咩？
訓覺。

我唔信任冷氣。
我覺得佢令我精神虛弱。

訓覺最重要。
對身體好對腦好。
訓唔夠會蠢。
再聰明都打折。

可況我蠢？

要先有好腦，先可以過好生活？
要有好腦，先可以好好咁對待心、對待時間、對待生命、對待存在本身？

2
所以，如果基於我既信念，而家應該去訓。

訓啦7頭

頂今朝又唔夠訓搞到下午訓番夠先正常

如果認識論同方法論先於本體論或一切問題。

1
重要既係，對生活或現實既知識論，然後係方法論。

2
對方法論要注意既重點係，種方法唔可以輕易由他人轉移。
要係經過自我反思，特別係要基於自己既知識論？

3
但知識論本身由可能係基於方法論。
即：
知識論同方法論兩者無絕對既先後之分，而係並排演化？

1
今日過成點？
無咩事做過就過左一日。
點樣可以令今日變得有意義？
試下，畫畫？

1
素描既經驗：
我無大局觀。
我唔能夠準確咁衡量比例。
唔能夠依藍圖去畫。

我只能夠局步地盡量模仿細節。
我只能夠假裝每部分無關聯地畫每部分。
然後，由每部分自己合拼，適應。

2
如果呢種經驗轉移到生活，即：

我無能力In general為生命設計藍圖。
甚至就算有嗰個藍圖，佢都只係誤導。

我只要做好每件作為部分既事。
我有能力做好每件作為部分既事。

因為我用心做。
所以令每部分既事本身都似有心？
佢地會自我組織。
（現實中，可能只係佢地反映我無意識中已有既Frame。）

1

畫左陣畫。
時間過得好快。

我鍾意畫人像。
當然剩係鍾意畫女仔。
當然剩係鍾意畫自己覺得吸引既人。

無基本功。
剩係可以跟相畫。

跟相已經難啱比例。
跟實物會完全錯。

畫，剩係呃到本身無畫開畫既人？

2
記得畫過我覺吸引既人。
記得送過佢地我畫既佢地。

同佢地已經無聯絡。
唔知佢地仲有無keep住我畫既佢地？

3
時間無論點用，都會過得快。

用喺所謂既創作：
無論藝術定知性既野？
好似都比較值。

4
好想有師父。
一切我鍾意既野，好想有人教我做得更好。

1
如果我嘗試…
1. 停止漫無目的既吸收；
2. Create或produce更多；
3. Expose自己喺偶然。

如果一切consume既野只為create。
我想create既係咩？
我最想create既係咩？

2
Lifestyle？
具體，應該似一個schedule？

如果係劇本。
又應該似即興劇比似一般劇，好？

或者，我生活需要先有一般既劇，特別係經典，譬如莎翁既劇。
先會有足夠內容，演所謂既即興劇？

3
如果一般既schedule係有目的。
如果我嘗試無目的無期望地schedule 。

1
睇緊瑜珈救了我一命。

其中一節：

佢話，練習再短都唔怕，只要去做。
佢話，每次練習都要記journal。
我都想咁樣。
唔只Yoga。
而係整個生活。

1

智慧就是能量。

1

每個人都有壓力。
有人壓力源係病。
有人係家人、事業，或任何其他一切。

2
如果人人都會有壓力源。
如果壓力似無可避免既病。
可能就係學類似Yoga等，可以幫助處理壓力既野？

3
如果唔只壓力。
如果係指苦？
如果苦係無可避免既病。

可能都係學，可以幫助處理苦既野？

Yoga八支：
1. 對他人態度
2. 對自己態度
3. 體位
4. 呼吸
5. 忘了感覺
6. 心靈專注
7. 禪定
8. 心靈合一

1

憂鬱係表面。
深層係對生命既絕望。

點樣可以無絕望？
就係有希望。

我既希望係咩？
我對生活既希望係咩？
我對所住既地方既政治會唔會有咩希望？

1
無目的地schedule，就係將時間分割？
唔再以日做單位，但就劃出空間，配給活動，俾自己喺當中漫遊。
試下咁樣，時間會唔會有大d既充實感？

2
聽日，想多d時間用喺create。
而家，做下Yoga？然後訓。

3
好想有日可以因為叻於處理壓力而再無壓力。
覺得yoga可能幫到我達成呢點。

1
畫得唔好。
畫得唔似。
想有能力畫好畫似。

揭緊：

1. 概念作為大腦工具，影響感覺。
2. 文化影響概念。
3. 概念非隨意創造。概念依社會關係而成。
4. 食物影響情緒。身體影響情緒。

如果係咁…
應該要生活喺一個概念比較好既社群？

好既意思…可能係細緻而貼近現實？
現實既意思…係指社會大眾既價值觀？或…作為精神現實中既理想既價值觀？

如果嗰個社群未出現，就由自己組織？

揭緊御宅族的精神史：

1
見一Term：新人類缺乏努力精神。
咩係努力精神？
同工匠精神係咪一樣？

如果我係有工匠精神既人，我既生活會點過？

2
見一Term：像泡沫一樣的日子。
咩係像泡沫一樣的日子？
咩唔係像泡沫一樣的日子？

假如人會死，有咩可以不像泡沫一樣？

一d可以留傳後世既價值？

3

想了解近代日本文化既主線。

揭緊如何說服一隻貓：

1
不同媒介的說服效果。
佢講文字、照片、音色、觸覺、味覺、嗅覺。

我無想說服他人。
我只想說服自己、自己引導自己。

如果我計劃。
可能唔應該只用文字？
我用其他形式計劃，可能更有助自我說服到，依從自己既計劃？

2
貓咪也可以是未來主義者。
如果我係未來主義者？
如果我係重視未來既人？
未來係點？
我從來唔信任自己或他人既預測。

不信任預測既未來主義者會係點？

可能就只係update當下最update而重要既資訊或知識？
譬如科技、譬如science、譬如一切知識。

3
讓自己自在。

現實上唔理現實。
精神上唔執著一切。
當下有當下engage既事。
反思現實同反思永恆，係有時當下會engage既事。
就會自在？

4
在準確的地方搔癢。

我既癢處係邊？
生活過得古怪。
有種隱約既不滿。

想生產更有意義既野。
想變強。
想變吸引。
上三者係面對世俗既強。

都想有其他面向，譬如出世？既強。
會體現於…
無欲則剛？
無我？
自在？
自由？

一方面自在自由無欲，一方面自我鍛煉到有強既解難同創造能力。

5
習慣能讓事實成真。
有咩新習慣想有？
想對佢地每日都有新了解。

6
沿路放上誘餌。

我唔想誘惑人，我只想誘惑自己。
諗起：微精通。
佢講過，社會attention係一種好既reinforcer。

1
大概明白自己既感覺。
係我太在意他人感覺？
係我太理解他人既感覺？

我理解自己既感覺。
我理解他人既感覺。
兩者矛盾。
而我同時將兩者感受。

以自己立場，我明自己感覺。
以自己立場，我明對方感覺。
以對方立場，我明對方明佢自己既感覺。
以對方立場，我覺得…對方唔明我既感覺。

2
我太敏感？
敏感到受唔起感覺？
我日積月累咁處理自己感受。
終於理順。

其他人唔梳理佢地自己既感覺。
就用佢地既感覺入侵我既世界。
破壞我長期努力先得到既平和。

其實我係嬲？
嬲佢地既無禮？
但我又明白佢地既無禮，知道應該接受佢地既無禮…

佢地係我爸媽。

1
只有愛，讓我們活得像人。

唔係有愛就係人。
有愛只係似人。

2
面對世界好攰。
他人就係世界一部分。
我自己就喺世界以外。

3
愛。
如果世界有我愛既人。
係咪我都會因為咁愛世界多d？

1
世界入侵我既精神。
如果我堅持自己既諗法？

問題係：我既諗法係點？
連自己都唔清楚，講唔清楚、唔肯定。

就似守護住霧，但本身根本捉唔住霧。

霧唔需要我保護，佢自由。
諗法唔需要我保護，佢地自由。

唔自由既係我；如果要保護，都係我自己需要被保護。

2

YouTube loop到呢首歌。

1
揭緊反民主。
作者支持精英制既選舉。
有足夠知識既人先有權投票。

種感覺係：
世界真係唔可愛？

2
種感覺係：
作者一開始就有立場。
知識只係令佢多d證據支持佢有知識前已有既立場。

3
種感覺係：
問題唔係理想既世界係點。
而係，喺而家唔完美既世界，自己可以點？

1

2
重要既地方，係曾經愛過。
唔係行為。
唔係決定。
唔係思考。
唔係計劃。

係種愛。
係種曾經偶然遭遇既愛。

然後有後來既一切。

1
諗：點解自己係少愛既人？

係運氣既問題？

係天生或後天既性格難令人有愛既感覺？

係外表不夠討好去令人產生欲望？

係少交際，去遇到他人或被他人遇到？

2
不明。
或者明都唔會改到？

1
可唔可以不帶競爭咁生活？

讀領導：

1
管理，係以舊有組織為先，處理日常運作，保持秩序。
領導係以自己既理念為先，問新既問題，做新既行為，驅動組織創新。

2
領袖係從對自己生活經驗既反思中，肯定一d價值為真。
呢種內在既自我認同，毫不猶疑，就俾到領袖自己行動既信心，同跟隨者信心。

3
以想像力和願景領導。
（個人既願景會係咩？）

4
影響他人投入適應工程。
（先要令自己投入適應工程？）

5
維持有紀律的專注。
（今日我有無浪費時間？）

6
手邊出現問題，人人皆可領導。
（教育他人擔起領導角色。）

7
確保成果。
（逍遙係咪一個可確保既成果？）

8
理論是工具，非一知永逸。

9
今日大獲成功的解決方案，明日也可能一敗塗地。
（每日反思？）

1
偶然聽到第一次聽，而被感動既歌。
好想快d遇到下首。

但刻意裝作偶然，係無意義。
都無用。

> 好想有師父。

上網睇人點做，有好多已經做得好好
當然唔算教

> 但我又明白佢地既無禮，知道應該接受佢地既無禮
點解應該接受
要識say no，至少心裡say no

先愛自己

如果自足。

咩話？

唔記得個時咩心情打。

類似覺得，如果自足、如果自立、如果Self-reliance，唔需要靠其他人。
好似就可以自由，或者先可以有機會自由。

頂。。原來有同路人 仲以為自己痴咗線

其實…

你覺得點先係「自由」先
精神上自由？
生活上夠富足唔洗太多煩惱？(但都要番工架
記住就算自立你都有最低既責任：照顧好自己
當然可以選擇點照顧法都係自由一部分既

試下錄底自己啲9up
自己講個下 同聽個下 個感受會好唔同
然後不停咁自我對話

雖然咁做聽落好痴線，但係係幾得意

開始試未？
想睇你sharing

一切自由

1
信唔信任他人？
有無一啲人比自己更可信？

唔只講心地。
更係講能力同智力。

如果講一切後，發現其他人都信唔過。
不如…自己努力變成自己信得過自己既人？

睇做咩事囉
分工係必要既，邊有時間識哂咁多野(仲要執行
有足夠智慧去驅駛他人幫你做野就夠

政治行動

嚟m點算好

絲打教下我點做，我怕阻人返工呀

請病假？

Stalk一stalk，明白曲線 ：）

我嘅怪僻黎

真心咁講你諗緊嘅嘢 諗到咩就講咩
然後聽個陣 當係聽第二個人同你講野咁去聽

聽嘅時候會有啲我講個陣諗唔到嘅諗法出現
好似對話咁

我通常透過打字咁自問自答

有無話你錄音通常幾長？
長篇大論？定偏似短句？

我都有寫文 但講出口同寫野感覺又好唔同
聽到自己嘅語氣，會有種明咗自己感受嘅感覺

通常長篇大論咁講 講到覺得表達完想表達嘅野就停

好好，我覺得我都係長篇大論咁講，要講到覺得表達完想表達嘅野先停先舒服既人

如果有日我試，如果係有特别experience，會reply你同你share

聽朝有十萬個人就一定贏

Telegram見到。
猶豫左一下。
真係？
真係有十萬人就一定贏？

猶豫完，都係唔肯定。

只係覺得講既人有我無既野：

一種…算係leadership？
帶俾人希望？

我唔敢咁肯定。
因為我從來大部分野都唔肯定。

或者換句話，我係無勇氣？
然後就無信心？

我有種好急躁但又唔知點平復既感覺

關政治事？

係 見到咁樣好唔安樂

本身帶緊牙套 今晚不知不覺咬到變左形

我自己唔會參與衝擊。
但都忍唔住一直睇相關資訊。

一直覺得要有更聰明既方法黎爭取某D野
不過要咁做通常最後要有番咁上下領導力先發起到
我頂多可以做諗果個

1
見住相，譬如路？
有好多人。
好欣賞行動者。

諗：
如果我自己呢？

2
其中一問題係：
我唔熟路。

去，就係任環境擺布。
無能力做到判斷。

我咁既人，係咪應該去湊人數？
將自己既命運交俾他人既判斷同指示去決定？

3
或者就係懦弱同缺乏勇氣？
要承認。

4
如果我既決心，唔係depend on外界或他人或群眾意見。
如果我既決心係depend on知識。

紅底公司 唔夠膽罷工 唔夠膽參與衝擊
成間公司啲老野係咁屌衝擊既人 唔夠膽反駁
覺得自己好無用
係公司好想喊

慘

係好事。
記住種感覺。
記住自己好無用既感覺

我而家既感覺都好複雜。
諗法都諗唔通。
但有一樣野好肯定：
就係自己有問題。
問題喺自己度。

呢樣係唯一肯定

如果世事多福禍相連，無完美既福。
如果人與人之間多愛恨交纏，無純粹既喜歡。

如果唔重要既野已經容易令心動搖：
係因為心太少重要既野將佢定位。

一齊9up好嗎

難得有肯俾我咁鳩噏嘅朋友
但有時候都怕人地覺得我煩

你有你生活我有我忙碌
唔係下下都可以秒回到

但冇地方鳩噏又冇地方抒發
成個人噏住噏住咁好唔舒服

但有時冇人俾我鳩噏
冇人俾我分享生活事

好撚悶
好無聊

慈，不帶取與貪的愛。
悲，當別人受苦時能夠同情的心。

1
自限武力，令對方無充份理據將武力（或場面既定類）升級，係其中一點應該注意既野？

聽人講做武器或工具。
唔應該以殺傷力做目標？
更應該以防禦力、守陣功能、無殺傷力既騷擾為設計原則？
甚至應該盡力減殺傷力？

所以聽陳雲講，做好高質既盾，係首要既道具？

2
將自己形象變得無害，而唔係暴徒。
唔係想傷害任何人，甚至敵人都唔想傷害。

只係對方政治上制度上權力不平等既欺負下：
用最直接既阻礙作為方式，反映民意。

3
如果可以用我方溫和既行動程度，限制住對方喺唔可以出槍既情況。
如果近，而大家係識巴西柔術個類野，去鎖人，然後靠人數優勢用索帶，唔傷害他人既情況下限制對方活動？
如果…喺咁既情況下，對方成為人質，喺善待、而保護對方身份下，直播同對方認真傾計、傾政治議題，發掘而公開對方陣營中有既善意？
（一方面真係互相了解，一方面打擊對方士氣，引發對方陣營既不合作？）

4
都係我一個人既FF？

FF有一個領袖，係慈悲而善良。
對對方無敵意，但會充份咁用準備、裝備同計劃保護我方。
唔係想傷害對方，只係想透過守護一d陣地去守護一d價值。

明白己方我低程度下騷擾到無辜既人，對被波及既人有歉意。
但都意志堅定咁覺得自己既價值觀係啱。
唔止價值觀呢d大方向，而係每個具體行動既執行，都確保最保護到己方、最低程度咁因自衛而可能傷害到敵方，而最唔影響第三方下咁行動。

盡量攻心、用輿論同群眾壓力同感染同說理去令對方不戰而降。

5
磚，其實可以好大傷害，做成終身殘障？
汽油彈更加。
當一個無領袖、方向傾向不明，而團體入面可能有想借機會發洩暴力既人，其實危險？

6
又或者最真實既都係自己無能：
如果在場，應該唔知自己既角色？
唔識路，唔知進退。
特別係怕場面被定性暴動，無做任何破壞下都被判暴動？

7
如果係支援物資呢？
運動無可避免會有人受傷。
而由運送物資到達陣，個過程，又點？
或者呢個位係法律知識不足既問題？
假設無帶違禁品，即使意圖明顯係幫助運動，又可以有咩罪名？

8
始終都未過到心理關口。
就似：借人錢預左對方唔還。還係好彩。唔還係意料中事。要接受呢d先好借？
即：參與就預左留案底。無事係好彩，有事係意料中事。要有呢d覺悟先好參與。

其實大家係咪咁諗？
定唔係咁諗…又係點諗？

我有三寶，持而保之，一曰慈、二曰儉、三曰不敢為天下先。

覺得自己儉。儉至極，對自己對他人都儉。
其實衰衰地？

慈。我覺得自己輕微既慈。但唔知係真定係假。
其實可能種慈都只係我自欺欺人？
到利害重處，其實都係自私而不慈？

後。呢樣野，係而家最想做到既一點？
覺得自己太常有種想自我表現既庸俗。
要留得更後，退到更遠既後場。
喺更後既位置，先可以有真正既儉？

然後基於個種真正既儉，儉得無我；
先可以有真正既慈？

即，一種自私而假既儉，令人達至虛偽既慈，但正正經過呢兩個階段：
如果有日有真心甘願既為人之後；
就可以將之前假既儉同慈，轉化為真正既儉同慈？

不過知，仲有好遠路？
而家虛偽既後，都未做到；
仲係…特別係嘴巴同意見？想爭先爭先。
想覺得自己諗法特別。
想表達想分享想講。

但又自知庸俗自知不設實際自知惹人討厭。
但心底總係暗地裡又有種想被接納。
但心底既四周又有種想同一切人或事保持距離既想。

1
問題係：
自己接受到，對方幾大既情緒？
接受到世界幾多，唔如自己意既事？

2
有人對自己好有信心。
對同自己唔同既人自然就有種怒意。
對同自己唔同既人，自然就想對方變成同自己一樣既人。

我對自己無信心？
好猶豫。
唔想其他人變成自己咁既人。
但心底…可能都想有人認同？

3

當初表達：
係想表達自己既經驗。
係想聽其他人對同一樣野有d咩唔同既睇法。
係想透過質疑，令未諗清楚既人猶豫；猶豫後都繼續做既人，係我欣賞，而覺得佢地唔會後悔。

人類容易受人影響？我自己都係。
特別係，喺一個意見一樣既群體，意見好易極端化，又唔容許人有唔同意見，就好易做出無益而自己可能會後悔既野。

不過都知，咁做會影響立定左決心既人既堅決？
就係所謂影響軍心？

聽完呢個巴打講都覺，去到呢個階段，真係入過場既人，已經有更真切既體會。
唔需要我作為局外人去叫佢地諗清楚。

1
都係會想答？
但唔會推舊Post。
會認同 回到十三年前（#81627）巴既意見，有得Post沉。

但都係想表達自己回覆？
係完全自私。
只係想Relieve心入面既tension。

2

2.1
好溫和。
佢講既野我都明。
會想聽佢，去行動，會唔會諗最壞情況，自己要付既代價？
我自己做咩都會多諗呢樣野。

結果係，好多野都唔會做。

我覺得咁可能有問題。
但唔係咁，做一樣野之前唔係先接受可能有既最壞既代價，我又覺得有問題。

2.2
不過好欣賞未深思自己利害下既行動。
咁係因為當事人覺得，有比自己小我既利害更重要既野？
就係大我或其他既一d價值。

1
越強烈地相反既意見，越有感覺。
好有真實既感覺。
一聽，會有種動搖。

感覺到既係，自己體內種社交本能？
人有本能想認同群眾？
人有本能怕自己立場同群眾唔同？

2
中二至極、無病呻吟、毒撚。

呢3個term都好認同。
都有好多人講過。
雖然我覺得應該係有d問題。
但唔肯定要點改。

對應返既，會係：
合群、實事求事、Social？

另一個極端應該constructive d？
不過都唔係想變成constructive d既呢邊。

對我尼講，應該係：
就係同群眾保持距離同獨立；
唔喺物質客觀現實求改變，重視腦入面同心入面既理解，盡量接受現實而只做心入面好認同要反抗同有能力做既事；
都係同群眾保持距離同獨立。

自己應該都係做返咁既人適合d。

3
你潛意識覺得自己好特別，好有思想，好有學問
好鍾意佢講潛意識。
我都覺自己意識想無咁樣覺得。
但潛意識可能喺控制唔到既情況下真係咁。

唔係你唔會將呢堆簡單到極concept 複雜化，要分幾十段再加number扮散文
意識上，我自己覺得加數字好似易明d。
不過可能潛意識上，真係扮散文。

意識上，覺得自己無刻意將concept複雜化。
不過可能潛意識上，又有。

我自己都好猶豫。
都欣賞人咁有自信判斷他人。
雖然覺得呢種態度難受同討厭。
係一種過份有自信，覺得自己了解他人？

唔係既話你唔會喺呢個關頭post d乜撚野反思
唔係既話你唔會字裡行間隱約散住一陣睇唔起人既味道

睇唔起人，我都唔想。
我意識上唔想咁樣。
但潛意識？我都隱約感覺到嗰種氣息。
呢點我都覺得自己唔好。
呢點係想再變淡再變淡。

喺任何關頭反思。
呢點我就會堅持，覺得喺任何時候都要意識住自己做緊咩。
不過又覺，呢種傾向會令行動者無咁積極行動？
唔係一樣絕對好既野。

你從何得知其他人無思考
又或者點解你覺得思考左就好優越？
會思考只係一個選擇，唔代表你特別叻
思考過度，係代表你個人欠缺行動力
唔好俾我講中，你決定做一樣野之後，好快會放棄/轉馱，甚至得個講字

呢點好真。
我會好快轉馱 / 放棄。
會覺得執於一d野，係痛苦既狀態？

好欣賞人擇善固執。
但我自己，會將一切放手？
善惡都放手。
覺得…平安最重要？
不過都覺，咁係唔好。

如果全香港人都好似你咁
呢條法尋日已經過左
如果所有前人都係你咁
全世界仲喺封建制度咋

如果揀，法例過，而受傷既人無左眼睛既人可以有返健康有返眼睛，我會揀願意俾法例過。
或者呢個就係立場既主要差異？

2
樓主，似乎用虛無主義作擋箭牌，
將所有嘢都懶中立define 同思考意義到盡頭咁，
但又處處鬼祟植入自己立場同判斷

我都覺得自己係比較虛無。
價值其實係好明確既野？
我自己就怕太明確、太立場相同、太立場分明既野。

不過如果話咁樣係有問題，我都唔反對。
但我既反面係咪就係好？
我又唔肯定。

鬼祟植入自己立場同判斷

我表達，就係表達自己既立場同判斷。
但我都唔肯定自己係咪鬼祟。
可能係我唔想太強烈咁表達？
或者咁就係一種鬼祟？

我都真係傾向淡化差異咁去表達差異。
我自己好怕Conflict，無論係實際上，定只係溝通上。

5.1
“所以政治唔係一樣本身就有價值既野。
生活幸福先係本身有價值。”
如果你係功利主義嘅話，而，假如你認為，生活幸福係“本身”嘅唯一Intrinsic value的話，咁用咩方法手段（ie 和平，定，暴力）去達成目，其實，係冇分別。

我應該唔會話自己係功利主義？
我未思考到咁深入。
我只係比較生活本身同政治本身，前者係本，後者係末。
只係講呢兩樣野相對既位置。

不過如果話呢兩樣野唔係咁易分清楚，都理解。

5.2
係哲學，有，個，好出名嘅討論：
假如生活幸福係“本身”嘅唯一Intrinsic value的話，咁如果人類坐係張凳，不停按下一個按鈕就可以幸福快樂的話，咁，嗰個人係咪真係幸福？
係咪我用咩手段去達到幸福就可以呢？
如果按照你先前邏輯嘅話，恐怖主義，都係一個可接受的達到幸福的手段？
你，又會否按下呢個按鈕呢？

有d複雜，我唔肯定自己係咪覺得或有講過生活幸福係 唯一 既Intrinsic value。
不過答返問題。
如果我喺嗰個situation會點？
首先會問，嗰個situation係點。
而家既我，鍾意睇下書，鍾意被啟發，鍾意做下運動。
特別係，覺得過多欲求會係痛苦來源，我滿足於現狀。

咁就算有快樂機器，我都傾向做返而家鍾意睇下書、被啟發、做下運動。
我覺得快樂機器似毒品？而家都有毒品，但我唔會試。我知，試左會依賴。
我覺得一試、會依賴，就會欲求過多，而有痛苦。

我唔肯定點樣link去本來既討論

7
你點能幫人define人地幸福嘅內在價值係邊呢？

我自己應該無迫人接受我既define？
不過我自己怕，見人因為聽其他人講，就將政治擺得過份重要。
不過聽完唔同意見都覺，呢種擔心係對其他人既看輕，係太自以為事？
以後都會盡量做少d。

8.1
你生而來，攞得身分證，攞得政府資源，有network，取得政府保護，
就有咗與人、與社會嘅connection。

你，生來與人共生，
你，有義務，亦有責任。
非一句“情感勒索”可輕描淡寫之。

（詳睇 “What We Owe to Each Other“ by T.M. Scanlon )

呢點講得好好，好touch到我，Thanks！
單係呢點，我會反思下自己不行動既問題。
會考慮之後有d咩多d既積極既野可以做。

同埋，會睇Scanlon 本書

8.2
我見到嘅係，
一個懦夫享受緊免受無政府同混沌（state of nature）下嘅危險（如凡人可以自由殺人偷呃拐騙），
同時又抱怨又唔肯付出些少成本去維繫呢個connection同確保呢個社群可以“生活幸福“？

我一直都覺得自己既舒服同幸福係多於我應得。
會覺得唔知點咁，但又繼續享受。

睇完上一點，就開始清楚d問題喺邊。

我都有聽過你講嗰樣野。類似呢樣？

星期日，如果有遊行，我都應該出

1
聽住對方既聲，覺得佢可愛。
然後諗一諗，又記起，對方講過既心入面既黑暗？

然後覺得，一切既好，都有深刻既野支持？
譬如佢既可愛，就有佢有過既深刻既痛苦所支持。

2
我無好既野，都無深刻既痛苦，一切膚淺而表面。

3
希望可愛既你幸福。
不過知，就算無我既祝福，你都會幸福。

頂你幾日無睇出咁多篇
我決定已讀不回
星期日又要行啦(屌上個禮拜日行完累成4/5日咩料

今次係民陣搞，有不反對通知書？
有一定出，無就要考慮

咁多人話出話知佢無不反對
黑警敢擋就有人敢衝
怨氣最重就而家啦
邊個咁笨仲黎搞大鑊佢(當然唔排除有豬隊友

留名

我都想知，無警察欄路同開路既遊行會點，譬如會唔會行出馬路

1
祝福。
好期待個種，鄧對方開心，自己又難過既感覺。

唔係傷心，未到傷既地步，或者係，傷既資格都無。
又唔係難受，種感覺未深到可以用受去形容？

我估，到時只係會感覺：點解時間好似突然變慢？
點解，個狀態咁難過去，咁難消失，就似心頭有移唔走既石？

2
誤會。
我因為蠢，所以誤會人，又誤會自己？

我唔知咩係真，但大概判斷到咩係假。
我靠自己理解唔到咩係真。
我聽人講，都會理解到好多假。

直到，有刻對方提起真：
我發覺，種真一直喺我心。
只係我唔記得。

對方一提中種真，我既心印就發光。

我無能力知新既真。
我只係能夠借他人既提醒，記起本來就知既舊有既真。

3
祝福。

1
會唔會有刻我可以夠了解自己，真正了解自己？

我一直搵，就似喺紙堆想搵出唯一寫上真言而唔係謊言既紙。
但載有真言既紙唔喺紙堆入面。

因為真言唔係我以外既人事前可以寫好。

可能真言正正係我要讀晒紙堆所有既謊言，然後忘記一切，寫出紙堆中記載過既野以外既一句或一段：

承載一切謊言又超越一切既謊言既…虛構既一句。

2
我唔能夠行動。
唔能夠愛，所以唔能夠被愛。
就係因為我未了解，未搵到自己既真言？

而呢一段就正正係其中一段謊言。

1
有人總係會夾d？
有人可能天生就同世界唔夾。
但一個人都可以好好？

2
嘗試…做個有紀律既人？

咩叫「同世界唔夾」

就好似…同個個人都唔想親近，又或者掉返轉個個人都唔想同自己親近。

夾…應該係我想同對方親近，對方又想同我親近既狀態？

世界係指人所組成既世界？
所以加埋晒既意思就係：

好似世界無我又想同對方親近，對方又想同我親近既人

咁只係講緊人姐
世界咁多野咪比「人」限制住
同埋一定要親近？
我睇雀都無咩親近(雖然屋企黎果幾隻雀會行近D
你要睇下你想要乜野，同果樣野對你有咩價值先

附雀圖：

雀真係得意
可愛過人

1
發覺自己…就似鍾意愛情既概念多於真實既愛情。
都鍾意政治既概念多於真實既政治。

2
遊行好攰。
但覺有責任？
算負左最輕度既責任。

3
可唔可以唔好提醒我現實係點？
我一碰到現實，就想嘔，又唔想再生存落去。

俾我一直發夢？

4
好想喊。
唔係有咩難受。
只係接觸到現實。
同爸媽…算傾計？

我成日活喺得自己一個既世界。

同佢地傾計，發現佢地一直喺身邊。

佢地太好，我太差。

佢地開始老，我都開始老。

唔想面對現實，但現實就喺度。

5
聽日就返工。
遊行似今星期只得一日假？

好膚淺咁…我想為呢件事傷心。

但我傷心都會選擇行。

對唔住我只係行。

你係咪有病？

好眼瞓

呢個問，係問我定問你自己？

問你

如果有病係有咩病？

今朝見到呢個。
去search：

好似係呢個？

做落覺…應該唔太標準？
而結果：

雖然我唔覺個test係準，但都有半分開心

無care過IQ
思考方法重要得多

同世界唔夾 太慘了

或者應該叫 同一個城市/地區唔夾
城市由價值觀相似嘅人組成
同一個地區嘅人好難親近，可能係因為自己同當地大部分人嘅價值觀存在根本性嘅差異，而產生同群體之間嘅疏離感

同一個地方唔夾，可以試下去唔到嘅地方，總會有同你價值觀相近嘅人出現

世界又包括埋自然界宇宙界
如果天生同人唔夾 咁同自然界親近都會有好大嘅啟發

好耐無行山。
前兩星日都去遊行。
睇下今星日會唔會去行山

系統思維，係你之前介紹本書？
我都要學下

睇系統思維前先睇李天命果本咩語理分析的思考方法

先一件件黎，再睇系統
當然你掉轉睇都得既

我睇咁耐書就記得李天命+系統思維炸

我覺李天命好型

我既世界唔係缺少吸引既人。
我既世界好多我覺得吸引既人。
我既世界既問題係，我自己唔吸引。

我感覺到我覺吸引既人俾到我既感覺。
問題唔係我得唔得到人。
問題係我有無令其他人有，我覺吸引既人俾到我既感覺。

甚至，我得唔到任何人，但如果我有帶俾人感覺既能力，我就滿足。

我唔可以透過他人而滿足？
我只能夠透過自己成為自己想成為既人而滿足。

但而家現實中，我無能。

生活目標？
就係成為自己想成為既自己。

單面，再有深度，都傾向片面而單調？

最有趣既應該係，同時捉住矛盾而衝突既兩端，放晒入心消化，感受住佢地內鬥既張力，感受住種傾向痛苦又因而先有既豐富。

sameeeee
如果自己都唔鍾意自己，好難相信其他人會愛試自己

好鍾意9 up
好鍾意講廢話無聊野
利申: 現實世界中要扮正經好辛苦
有時又會驚做番自己其他人會點睇我

我反而想自己唔正經。
本身太正經。
同人相處要扮唔正經。

不過無太辛苦。

只係想扮唔正經扮得叻啲似啲，可以同唔正經既可愛人相處。

我覺得唔正經係種可愛。
我無呢種可愛。
都接受自己因為無呢種可愛而唔得人鍾意。

但我都真係欣賞唔正經既人

我以前都唔識正經
但之後我發覺係因為童年創傷令我慣左要正經 （細個呀媽管得好嚴唔合佢心意就又打又鬧，令我慣左要扮演role model)，同埋會好驚做番自己 （i.e. 9up）人地會好似我呀媽咁傷害我。正經有時都係一種保護機制，令人地傷害唔倒自己

如果只係做平行世界入面最好既自己。
而唔係同同一個世界既其他人比。

1
初時感覺：
定既目標太無聊。
要更有挑戰性。

2
定完反思：
如果定既目標太高，無可能完成，就無意義。

定既目標合理地高，係因為個進程係經事實考驗過有效而流傳。

所以要定合理既高目標，要根據過去經驗，唔只自己，更加係其他人，比自己叻既人既過去經驗。

3
自己想做咩？
同一範疇，而家，或過去，有過咩欣賞既人？

點樣超越佢地？

4
自我既獨特，未必係一個unit既完全創新？
可以係多個出現過既unit，合成一個因fusion而有新性質既unity。

agger 有時覺得如果冇比較個人會過得開心d

1
有生活智慧既人係點？
腳踏實地。

例如地盤佬豬肉佬賣菜呀姐。

有霸氣。
工作為生活。
生活為生活。
生活唔需要理由。
生活就係要錢。
錢就係夠就好。
但多多都唔怕。
越多越爽越舒服。

道理簡單，但直接實用。
大多情況都認同。

有啲野係有道理就係有道理。
有啲野係自己理虧，就要認衰仔。
咩係啱咩係錯，好易分。
但都知好多灰色地帶。
唔揭開，就可以黑白分明。

注重自己利益。
注重自己人利益。

無條件既大愛一係虛偽，一係無人性。

為唔識既人。
一係對方好得自己歡心。
一係件事道理好清楚要幫佢，唔幫正衰仔。

有啲野係好清楚既正義同義氣。

2
或者叫街頭智慧？

街頭智慧最強既，係咩人？

3
有專業知識，又同街坊打成一片。
人人識佢，佢識人人。
明知佢自私，都覺佢得人鍾意。
因為佢既自私係合理範圍，人人都鄶咁，去保護自己。
但保護自己後，佢就好無私助人。
只要人唔傷害佢，佢就當人兄弟姐妹，幫得就幫。

佢有能力解難。
佢有頭腦有知識，轉數快；而頭腦係for解決問題而唔係for理論。

佢無時間讀應用唔到喺現實既理論。
佢忙於現實生活：
就係物質享受、社交生活，同助人、貢獻社會。

佢個人有能力，又因為社交能力高，而多社交資源。
唔係for自己用，而係促進他人互相交換資源，互助。

當所謂思考，思考一題目後，如果繼續所謂思，就只係離題既聯想。
不如停，然後冥想。

1
生活智慧，唔太需要深究知識根據。
實用就得。
解決到問題就得。
幫助到得到想要既野就得。

問題點解要解決？
想就得，唔洗理由，或，要理由只係一種分心。

點解想要想要既野？
想就得，唔洗理由，而深究理由係種分心。

唔專心就會失敗。

2
法律？醫術？
所謂高尚既知識，重點都係有效。

有效助自己想幫既人解決問題，就係好知識。

3
或者知識可以當成遊戲。
但真係視呢類野，為遊戲。

而唔係將呢類野，誤當為實用既工具。

4
知識有無用？
就睇經驗中，係咪實際有效解難。

生活智慧源於貼地生活下既實際經驗。

而生活智慧唔會，從理念革命。

如果有革命，係因為現實生活質素差到求用政治革命作手段，一搏。

為理念革命，甚至冒影響物質生活質素，係一種壞腦，讀書讀上腦。

1
有生活智慧，可能生活中有好多快樂同享受同快感。
可能滿足，又可能踏實咁知足常樂。
更可能活得安樂，死得安樂。

超現實者，理念人，又係點？

2
只有當佢地有能力用自己既理念，實踐到實際上改善到現實世界既生活，佢地先有價值過普通人？

否則，理念太抽象，生活唔踏實，好多因理想過高而對現實失望；其實係種handicap？
而且只係說話動聽既無能者？

另一種人，視生活智慧為知識既一類別，甚至係理論知識既變種。

佢無太多個人欲望。
佢無太分自己人同其他人。
可以話佢對人偏無情？
對自己都頗無情。

佢認為自我，重視自利，甚至重視利害本身，就係痛苦來源。

佢對偏向自明既野，譬如享樂係好，都會質疑。

質疑本身，精神上既反思，可能比肉身享樂享受。

佢似不食人間煙火。
佢由生到死都質疑一切，但又容易誤信精神上既虛構係比現實更真實既野。

佢一世猶豫。

生活智慧，有無可能同離地既反思，兩者都高濃度地存在喺同一心靈？

點解

聽過佢錄音講座，覺佢語言表達好清晰，而言談間展現到佢既銳利分析。覺得呢點最型

1
如果人係動物。
如果複雜既精神係種偶然。
如果生存同繁殖係身體首要既行動。
如果追問意義係一種意外既附屬理智功能。
如果真理、美感、正義係個體同群體生活中，逐漸複雜化而有既概念。

如果文化中有啲概念係實踐經驗中蘊釀誕生。
如果有啲概念係坐喺椅上思考而出。

如果前者係值得用實踐深化。
如果後者只係玩具。

2
重要既係現實。
重要既係經驗。
效率為解難。
有助解難既抽象概念先比較有價值。

可以離地，但要同時貼地既離地先有質感。
單純既離地似美而膚淺既玻璃。

貼地而離地似自殘既半惡魔半天使。

要有事實為基礎既遠大目標。
要有離地既方法論。

或有離地既遠大目標。
但有貼地既方法論。

或無目標，就以實踐行為帶領。
而經驗作內容，離地反思出有經驗基礎既概念或價值。

3
總之，要貼地而離地；離地而貼地。

離地計劃，只要唔係作為必守真理；
而係作為實踐過程中既目標，而會隨實踐而修正。

咁離地既藍圖其實有價值？

無我只能夠喺自我中實現。
出世只能夠喺入世中實現。

唔係講理論或邏輯。
係講現實既實踐。

自然而逍遙，唔係不作決定咁順應環境。
而係意會到，不作決定都係一種決定，自己既意志同判斷都係環境既一部分，接受同拒絕接受都係一種決定。

所以，自然而逍遙，係作決定，而接受決定所造成既一切後果。
作決定時，就係集合當刻自己既最好。
如果決定錯，就接受自己既弱。
接受自己弱，而不變或變強，都係自然。

自然與否不在於客觀行為或物理狀態。
矛盾既行為可以兩者皆自然。

重要既係精神狀態。
對一切既接納既精神狀態，就係自然。

快D睇書學啦
唔睇走寶

有時覺人討厭。
以前會唔明。

但有日，我發現自己有盲點。
就開始同情人類。

其實盲點無理由可言。
睇唔到就睇唔到。
唔發覺自己睇唔到，其他人點講，都係用唔到他人既角度睇自己盲點。

譬如自負自大自以為是。

我覺得自己都有。
我無心。
但我就係有咁既缺點而不自知。
但我會努力減輕呢d點，對他人既影響。

我都易受他人既自負自大自以為是而感覺不良。
但我開始知，其他人都無心。
只係有盲點。

而盲點基本上係難改。

所以？
接納人既不完美。

表達自己既脆弱。
坦誠相待。

我睇書，話好既團隊，其中一特質係令人做到上述既野。

諗起拍拖。
諗起一d close既關係中，對方對我講既野。

諗起他人向我展現佢脆弱一面既時候。

呢d兩個人既關係，就係一個好既團隊？

表達完脆弱，都要對方有合適嘅反應先好
一方表達脆弱，另一方利用其脆弱，只會傷害信任

有生活智慧但無人生智慧又係咪智慧？

睇個po都覺得你好毒

樓主英文名係咪W字頭
你好似我一位同事

我毒到無英文名喎

我自己，對其他人既脆弱，會好奇。
但要對方係我好鍾意好鍾意既人，我先會想保護或照顧佢既脆弱。

其他人既脆弱就無想保護或照顧

有生活智慧既人，可能會質疑人生智慧？

生活智慧係實際生活中用到既野。
人生智慧多d係，宏觀咁睇生活或生命？

我自己好質疑自己對人生既睇法。
好欣賞踏實咁生活既人，佢地對人生既睇法。
我覺得，如果我諗得概念上再華麗，踏實生活既人概念上再簡陋，後者既人對人生既睇法，個睇法本身都比我既好得多

概念上簡陋點解會比華麗嘅好得多？

你欣賞佢地，係因為你相信你對眼見到嘅所謂成果？

吹大個波波玩波波

我覺得自己係有太多概念而無好好實際生活既人。

我欣賞好好實際生活既人。

如果好好實際生活既人對自己既生活無咩概念，種生活本身就有超過概念所有既價值

咁 我比較欣賞 有概念同時好好生活多於懂生存而不懂生活嘅人

好好實際生活≠識生活

識生活即係識享受生活，特別係有文化咁生活？

我自己有啲將raw呀原始啲既嗰種生存美化

不過都認同生存叻唔代表識生活

1
Taobao，睇睇下，睇左兩個鐘。

然後走。
然後，喺IG或FB見到衫既宣傳。
覺得d衫唔靚。

個感覺係：
因為嗰兩個鐘睇左好多衫。
對衫既要求高左。
記憶入面多對比既例子，就輕易分到咩係靚咩係唔靚（主觀地相對地）。

2
其他野呢？
唔只衫呢？

係咪見多d，經驗多d，就先開始識得分咩係好同唔好？

3
但識得分係咪好事？
唔再享受好似無咁好既野，係咪好事？
開始唔知足係咪好事？
有要求（而附帶易失望不滿），係咪好事？

1
有時心亂。
再諗，都意義不大？
就歸零？
放下一切。
一切唔重要。
就應對必要既。

2
有時太貪心。
想一手拎好多好多。
突然意識到太重。
就將一切放手。
發現一切都可以放下。

然後再一件件按重要性先後拎返起。
又或者要用先拎返起。

1
我唔易寂寞？
但一寂寞就會寂寞。
我會承認寂寞。
但唔太會用行動解決寂寞。
通常係自言自語？
唔知點解自言自語就無左寂寞。
可能係假裝有人聽到？

2
我，應該在意他人？
在意既意思只係自私地想被愛、想吸引人。
但無太想愛人？

唔會「想」愛人。
唔會想自己主動用力去選擇或決定愛人。

但想…被吸引到無可避免、不可拒絕咁，失控去愛人？

唔想有意願地咁用意志去選擇愛人。
但期待、想自己失控咁愛人。

3
所以，意識清晰下，如果有能力選擇，我都會選擇唔愛、選擇保持距離？

我選擇既，最多，就係選擇留有失控既空間同可能。

當然，唔鐘意既快D行開

識得質疑自己既人好少，你已經係少數人黎
但係好事黎
哲學因質疑開始
科學都係不斷求證，同質疑現有知識
要保持

唔係話唔信任何野
係對「暫定現實」，即係對你相信既野保留至少一部份質疑
人地講既野更加啦

咩叫實際生活先
活在福中不知福，即是不在福中
對自己生活無概念點對自己果種生活賦予價值呀？

Oh I agger

如果分到靚唔靚會對你既目標有益多過有害
咪好事
但如果只令欲望增多而又明知自己無錢買
咪衰

有時要主動向下退(有時炸

最近成日打坐 / 冥想。
唔特別長。
每次順其自然咁三至十分鐘？
一日都可能幾十分鐘。

一攰就坐。
唔知想做咩就坐。
專心忙完一段時間又坐。
心煩意亂又坐。

感覺舒服。
種舒服，正正係要專心到攰，再冥想，先會感覺到。

Raw 原始 姐係住森林起屋個種？

市井已經算

有要求一定係好事
見得多 但都要睇高質嘅內容 品味先會提升
對唔好嘅設計會失望不滿 好明顯係好事黎
冇咁知足 其實即係追求進步

不過Fashion嘅嘢，style同氣質 比啲衫更重要
一件普通質地好有cutting 嘅裝扮都已經好特顯到品味

世間事唔係非黑即白既
有人有D自己能力難負擔既要求(理由千奇百怪，不在此論
果D要求其實應該係壞事黎
可能個人本身都覺得係壞多過好，但係性格執著果D會停唔落黎

1
平時唔煮野食。
今日煮。
好似打開左個新世界。
或者叫新樂園？
食材係玩具。

2
或者只係我同食物喺熱戀期？
好想有能力令一切廚具同食材臣服喺我意志。
而我會令佢地發揮最大價值。

3
世界或者有好多我未開始過，未真正體會過既樂園？

1
先買廚具。
另唔想再食一直食既野。
然後就打開新天地。

2
點可以打開其他世界？
做一，踏入該世界既最少既一步。
然後就會自然行得更深？
或知道唔適合而退開。

未來不是一個結果，而是多個各不相同的可能性，最終實現的是其中一個。
——Charles Duhigg

1
我而家既我，係多個可能性中既其中一個。
我未來，有好多個可能既我。

有一d係我滿意、我接受、我想。
有一d，係我抗拒、覺痛苦。

我可以想像唔同可能性。
而而家做一d行為，去令我未來更大機會去到前者而非後者？
可能性會變，但一切依舊不肯定。

2
我想既係咩？

3
如果連痛苦既可能性都完全接納？

擁有充分的理論知識，對他們的預測並沒有太大幫助。從不同的出發點審視一個具體問題，快速地對不同的可能性做出調整，這種能力的作用更大。
——Charles Duhigg

1
我從自己既出發點出發，我有我想要既野，我有我想實現既理想。

2
想像他人反思我既命？
如果係左巴，佢會想我點過？
如果係尼采，佢會想我點過？
如果係一休，佢會想我點過？
如果係梵高，佢會想我點過？

如果係爸媽家人，佢地會想我點過？

如果係唔識既人，佢地會想我點過？

如果係我自己，我會想自己點過？

有咩人既現實生活我好欣賞？
多才多藝既人。
如果係佢地，佢地會建議我生活點過？

聽完一切，我會想自己點過？

究竟我個心係點？
嗰種感覺係妒忌？

我唔識分咩係我真正既諗法。
咩係我既自欺。

我知自己唔想自欺。
但自欺係樣…潛意識發生既野？
控制唔到。
控制唔到。

只係有種輕微既傷心？
呢種傷心令我覺得，自己一直自欺。

人生既痛苦、不幸、難受係無可避免。
我既寂寞係無可避免。
咁…喺咁既基礎上，要點過生活？

呢個係真正重要既問題。

人生不是來吃苦的！饒過自己，也放過別人──完美主義者的３種心理特質

好緊要既係你要先係做到自律既人
好多人係根本無自律呢樣野

我而家頂多60-70分自律
玩樂？我日日都ACG喎
不過同有無人搵你玩係另一回事，勿混為一談

1
書會唔會可以令我幸福？
應該無可能。
人既幸福，應該係嚟自生活具體既實踐。

2
要點先可以幸福？

同鍾意既人一齊。
可以分享大家共同鍾意既野。

3
點先可以去到嗰個地步？
首先，自己發現而實踐自己鍾意既野。

4
都係首先要可以一個人活好一個人既命。

5
其他人幸福？
其他人幸福，係因為其他人確實比我更值得有幸福。
我而家唔值得有幸福。
我都覺。
但我都覺，我有日，變得夠好，就都會值得有幸福，而有值得有既野。

6
或者重要既唔係確實有無？
而係，係咪值得有嗰d重要既野。

重要既係自己係個點既質地既人。

7
可能到最後，死一刻，都無幸福？
但只要活既過程，一直覺得自己可以改善，一直努力去活，一直慢慢咁覺得自己變得接近值得，就係好既狀態？

甚至，呢種一直變，一直求變好而實踐努力，而確實一直變好，既過程；
比確實變到好，而停留喺好，更重要？

8
好，重要。
但不斷求變好既過程，比結果重要。
或者唔係重唔重要？

而係，主觀地，覺更美。

結論：
存在既意義，就係令自己變得更值得有自由、被愛，而有幸福。
（不過即使變得值得有自由、被愛，而有幸福；都好有可能無自由、不被愛，而無幸福。
但現實中外界既痛苦，唔影響內在自己既意義或所謂價值。
不幸唔能夠取消意義，甚至，不幸係彰顯意義或價值獨立於現實成果既回報。）

自我是記憶，封閉而分裂。
愛時，就沒有了自我。

1
問題係，點樣愛？

2
諗，對上一次，愛他人或他物，喺幾時？
係點樣既物點樣既人？

3
專注於自我、專注於紀律，好似令我進一步同外面世界保持更遠既距離。

4
呢種狀態係咪我想要？
又或者，我想要既狀態係點？

5
與眾同樂？
定都係自己一個，好好生存？

6
當我放低自我，向他人走近。
離遠望，就已經有種攰。

種攰係咩意思？

我心底既怕？
我心底既唔鍾意、覺得唔適合？

佢真正既意思係咩？
個心，係講真定呃緊我？
我唔信佢，應該信咩？

但種表面既攰，應該係真？
種暗示既抗拒，應該都係真？
只係我唔明深一層既意思。
唔明，呢一切反映緊我心d咩。

如果我有比你好既人，係咪可以令你妒忌？

1
有時覺得，自己一個都可以。
但更覺得，自己一個會傾向自欺。

要避免自欺，就要面對他人。
唔一定要融入他人。
但，譬如，一個人企喺眾人既對立面？

唔係為對立而對立。
只係堅持自己既信念，而企喺自己要企既位置。

但唔可以幻想世界無其他人。

要知道世界有其他人，甚至，知道大部分人唔會認同自己既位置，而繼續：
企喺自己要企既位置。

2
今星期…
最有意義既野，應該係煮野食？
之前一直唔識。
今星期，的起心肝。

種感覺係，打開左一個實踐既世界？

3
如果我既生命可以多幾個：
類似煮野食既呢類：
我覺有新意、有自由去Explore，而令我感活力既世界？

個d世界喺邊度？
會係d咩？

4
煮野食，推動我既唔主要係我自己既意志：
更多係我不滿於屋企食既飯，而又對街外食物唔享受？

唔鍾意家裡飯菜既淡同厭，又唔鍾意街外既味太濃。

就只有自己可以滿足自己？

5
如果有新世界。
如果我入到去。
應該唔係我發現而想入就入。
應該係有其他外物外力帶我入去。

個d外物外力會係咩？

1
如果再睇書，如果有太多書想睇，不如先睇d：
會對生活有較大影響、改變；
會促進行動；
既書？

2
反思，都思：
會對生活有較大影響、改變；
會促進行動；
既思？

睇書見：
茉莉花茶、茶明日葉茶、洋甘菊茶、棗茶、馬鬱蘭茶。
都安眠。

1
食消夜易失眠 飲花茶安睡[

推介飲用如「龍眼茶」或「玫瑰花菊花茶」安神，有助一夜好眠。

2
2個奇異果可加快入睡？3款寧神安睡花茶

菊花杞子茶
合歡花茉莉花茶
玫瑰杞子茶

3
有助安眠的花茶有哪些

薰衣草茶
百合花茶

4
失眠多夢，這些花茶幫你促進睡眠！

薰衣草三花茶——提神醒腦，紓解憂鬱
花茶材料：薰衣草3克，茉莉花2克，洋甘菊2克，蜂蜜適量。

大棗小麥甘草飲
玫瑰熏衣草茶

5
玫瑰花茶 緩解情緒性失眠

中醫推薦飲用可以鎮靜情緒的玫瑰花茶。

6
一掃失眠、惡夢！焗10分鐘寧神安睡玫瑰花茶

玫瑰花茶

立頓 - 立頓茉莉花茶 100片裝
$ 47.90

G&G - 德國G&G 洋甘菊花茶 38g【市集世界 - 德國市集】
$ 26.00

茉莉花應該樓下有得買。
洋甘菊都試下先。

睇緊瑜伽的科學。

其中一點，話：
瑜伽可以放鬆身體，都放鬆自律神經，從而放鬆情緒，去到寂靜、只係單純存在既狀態。

諗起道家或唔同，講Tranquility既思想。
諗：
可能唔只係思想上無我無欲，就可以清靜？
而好靠身體，好靠身體物質上生理上既鍛煉：
由神經系統開始，配合思想，然後係日常生活價值觀既實踐，全部野配合，先可以接近到解脫？

然後好想好好努力d、放多d時間做Yoga。

成日自己一個會同自己9up 似自己同自己傾計
利申冇精神分裂 唔洗幫我入青山 我自己識去

1
我有咩目標？
如果精神既解脫可能都依賴物質既肉身，令自律系統放鬆，就更接近解脫。

2
我想自足。
透過Yoga既訓練，自己身心舒服，無其他難以實現既欲望。
繼續保持距離咁Explore物質世界？
透過書，引誘我去探索物質世界。

3
可唔可以有更具體既目標？

4
i. 透過Yoga，放鬆精神到，接近解脫。
ii. 廚藝，有能力用低成本（包括金錢同時間？），做出味覺滿足，而營養好既食物。

5
iii. 更好咁結合閱讀同物質世界既實踐。令閱讀既內容能通過我手改變我物質世界既生活。

呢點有d複雜？
首先要考慮，改唔改變選書既方式：
似以前一直，有興趣就揭？定要衡量過價值？
而有書時，要以咩方法閱讀？而家既方法夠好未？

讀 => 記下 => 重讀 => 整合 => 反思實踐可能 => 實踐

好似有d複雜，唔想做。

6
iv. 自由、愛與被愛、有強既解難能力、藝術創作。

自由。係精神自由？
不被他人影響既自由。
獨立既自由。
做自己想做既野既自由。
拒絕他人意志既自由。

或者仲有唔堅持自由既自由？

更多冥想、更多Yoga、更少在意他人既生活方式同意見、更多專注於自己重視既事、更加在意接近永恆既事物。
例如永恆既真理、宇宙、大自然、人性（而唔係個別既人？）。
美感？身體既快感？神聖感？

。

愛與被愛。
如果唔因為他人既性質而愛人。
如果，愛大部分生命？
如果明白自己討厭既對象，佢既討厭係有原因、可理解？
如果要被愛，就係要先去愛？

點樣可以更愛世界？更愛世界既一切？

有時我覺得自己愛死物多於生物。
有時覺得，生物有可怕既感覺；寧願假裝死物有靈魂。

同生物保持距離，而有距離咁愛唔同既生物？

有時覺得，自己唔好；所以唔好既自己，唔去太近距離咁介入他物他人既存在軌跡，可能就係對他物他人最好既對待？

更加少顧自己既利益？
就可以更真心咁愛他物他人？
點可以更少顧自己既利益？
都係冥想同Yoga？
同更多去反思自己既有限、自己一生短暫既其實無意義、一切追求都係根基虛無既野。
喺咁既存在狀態，假如一切都意義不大，不如唔去自私而嘗試博愛？

喺一切意義不大既狀態：
不如唔去自私而嘗試博愛，同；
不如唔好理他人而純粹自私，同；
不如做返本來既自己唔好刻意做d咩。
三者其實無高低之分？
種選擇只係偶然，而毫無道理之分。

。

有強既解難能力。
想全知全能。
知道無可能。
但想。
只係想，純粹想。
但無可能。
咁…揀自己最重視既領域開始？

就係自己存在既意義問題。
其實又落入自私。

。

藝術創作。
其實刻意為之，就只有虛偽同膚淺？
其實，真正既藝術，只會係真正自由既精神中自然出現？
所以，到最後，都係要回歸精神自由。

甚至唔係政治同經濟自由。
甚至，可能喺，政治同經濟上既悲慘下，依然有精神既自由，會開出最大既藝術既花？

7
他人都係最令我煩惱既野。
保持距離係比較好既狀態？

常態下保持距離。
但可以深深互相進入對方既心底時，就毫無保留咁打開自己既門，又進入對方既門？

不過無常態下、日常生活中既親近親密，其實就唔會有互相見心底既時候？

不過如果要日常生活、閒聊，又太攰？

避免攰。

8
如果同世界既人保持距離。
如果我就專注於接近永恆既野，或專注於練習有助我接近永恆既野既方法。
如果我有距離咁愛萬物。
如果我努力咁鍛煉自己既智力同能力。
如果我嘗試接近精神自由。

呢d目標好似適合自己？

9
簡化：
1. 疏離人群。
2. 靠近永恆。
3. 博愛。
4. 紀律。
5. 解脫。

如果按實踐上既順序：
1. 紀律。
2. 靠近永恆。
3. 疏離人群。
4. 博愛。
5. 解脫。

詮釋：
先要自己變強。
變強既目標唔係他人或現實，而係基於一d理念，或即對世界既理解，而種理解可能係一d永恆既價值，或以價值作為reference point既自我定位。
要先疏離他人，先有自由去實踐前者。
要先疏離他人，對他人好既時候先唔係為自己利益，種對他人好先係真正既愛？
當做到前四者，先可以接近解脫？

夢見你，好掛住你，想見你。
不過知，現實既你唔係夢入面既你。

有幾多野，我係抑壓緊自己？
心反映既，有幾多係自欺，有幾多係真實？

我係咪好鍾意你，好掛住你？
定我又自欺，投射自己既感覺，幻想你都有在意我？
我係咪只係因為幻想你都有在意我，我先在意你？

最後無論點，我都知，自己太自我中心，開值得被愛。

我都要呢一刻開始。

當聽到人講現實既話題，就好感覺到自己種抗拒。
唔係想要求他人唔再提。
唔係覺得對方錯。
甚至係覺得對方啱，有問題既係自己。

係。
有問題既從來都係自己。
想了結？有時想。
但又…覺得…可以留下？
痛苦到再承受唔到先算？

而家總算可以…用自己方式去逃避？

逃避現實，逃到去得自己既世界。

有時諗，係咪應該參考下其他人既思考同生活方式？

我有啲人好欣賞，但佢地都係偏向離地既人？

現實中既人，佢地面對既擔憂同焦慮，太真實。
我一接觸，就緊張到要嘔。

我想走到嗰個，可以免於接觸呢啲野既地方。

生命唔只係處理問題。
但必然有要處理既問題。

問題唔一定有解。
但一定有一部分，可以好好解決而一勞永逸？

所以，就好好面對，而令自己更有能力處理人力處理到既問題？

如果我鍾意你。
唔一定要做你最愛既人？
見你同他人相愛而幸福。
為你祝福都係一件…值得開心既事？

特別係，自知無能俾到你他人俾到你既幸福。

媽平時只係一直煮自己煮開既野。
最近見我整卡邦尼意粉。
媽都開始試整。

種感覺好得意。

就係：
用口講無用。
用口叫人改無用。
要身體力行，用performance去感染人，先有用。

1
如果要定時間，而有自己以外既人向自己施加壓力。

2
如果將生命睇為課程。
如果要令有結構既課程又有彈性去應變。

3
如果實踐先係最佳既課程。

唔緊要
我仲雙重人格
特別既人其實唔係咁稀有？

行動係最有力既訊息

1. 如果我過一日，唔係為左結果得d咩。
2. 如果過一日，只係做，假設自己一般壽命下，自己覺得應該做既事。
3. 如果基於(2)既諗法，而突然死左都唔會後悔。

4. 咁我每日既生活，就唔需要求即時既成果？就只係要分配下時間同任務，俾自己過得：
自己似係一塊田。
身同心都係田。
我唔知最後有無果。
甚至係有咩動植物，或會唔會成到一個Ecosystem或Biosphere。
但我就每日耕田。
唔太為特定成果咁耕田。
就係以我現有既知識，平衡我落手耕田時既享受感覺，去判斷出我應該點耕田。
然後就唔理成果咁，享受住耕田過程咁耕田。

我就只係要享受住耕田過程咁耕田。

如果對世界有所不滿。
就只能夠用行動去改變，或以身作則咁去感染世界改變。

他人係世界一部分。
自己係世界一部分。

悶到自己同自己講野

我都係，我個腦會同自己講野，然後好似有回應禁討論緊，同人講驚人地以為我痴線

叫private speech，本來係BB用，大個會無左。
後來有人研究，好似話大人用都無壞

他說：
我沒有事業。
我沒有專長。
我沒有樣貌。
我沒有朋友。
我沒有興趣。
我沒有金錢。
我沒有值得自豪的。
我每天渾渾噩噩。
我一年一年不知為何就過了。

//你想怎麼樣？
你不滿現在的一切？
你有甚麼目標和方向？
你現在已有的是甚麼？//

他說，
他有平安。
他有家人。
他有閒暇。
他有相對少的壓力。

他覺得要變，但又不肯定想要甚麼。
就只是有種不滿，覺得要解決種不滿。
想有所成就。
有所自豪。
不一定是甚麼他人認同的事。
只想自己認同，而自豪。

//你有過甚麼是你自豪的嗎？//

他說，
有個階段，讀書時，成績好。
但他有知道，只是當時同學不強。
但還是有輕微自豪。
就是有些方面比人強。
客觀地強。
就開始有些輕微的自豪。

他小時候填色比賽拿獎。
他輕微自豪。

玩遊戲時勝過別人，就有快感。
有甚麼勝過別人，就有快感。

會知道這是庸俗。
但又是很真實的心理事實。

沒有甚麼會可以帶來，與勝過別人時的快感同等的快感。

沒有想像中藝術家那種發自內心的動力和滿足感？
或者畫了畫，自覺美，也會有種輕微的快感。
但很輕微。
比不上與他人比拼下得勝的快感。

//我想起了Adler的心理學理論。
他重視自卑情意結。
也重視人求勝發奮的那種動力。
雖然他不太科學，但我聽你說後，就想起他。

聽你說，好像是：
缺乏了勝過別人的快感？
或者不用判斷欲望的好壞或雅俗？
這可能就是你天生重視的。

人大了，看到的世界大了，就總看到別人勝過自己的地方，就總看到自己失敗的地方。

但欲望是不理會現實。
只在乎自己是否被滿足、被解決？

要消除那種沒有意義的感覺。
可以試試從這方向？
做…之最？//

他說，
他過去都甘心於合格。
不求盡善盡美。
或者就是這種妥協讓他感到欲求不滿？

他也想試試，放棄一切，一生只做一件事求盡善盡美。

//或者你想想在甚麼方面，較易會得到這種勝過別人的感覺，而你認同該事，是有價值或有意義？//

他在想，
有甚麼值得他花一生去求極致？

1
世界唔可愛。
世界好複雜。
人類好可怕。
保持距離。

2
Yoga既instruction。
好鍾意聽。
好鍾意聽住，就可以一切唔諗。
就只係跟住指示做。
就有預期既感覺。

3
我唔要用自己既意志。
自己既意志總會成為毒素，毒害自己整個精神。

4
有時覺得，吸引既野，係唔可以刻意去遇。
就要帶住空既心。
遇到時，對方就攝入心，佔據整個心。

可以做既，就只係準備空既心。

5
搵instruction。
一步一步帶住我。

唔一定係外在？
可能，就一直喺我心底？

生活同生存，係無帶期望既散步；同時又有紀律地每日去散既步？

1
資訊唔係我既工具。
係我既目的？
資訊撫平我情緒。

2
今朝發左一個傷心既夢。
瞓得唔好。
今日心情差。

3
書唔係因為佢本身重要。
係因為佢既特質。
網上係資訊、書係資訊。
書比較長而完整？
資訊作為碎片，會令我攰。
人類既閒談作為碎片，都令我攰。

要長篇而相對完整既論述，會令我放鬆？
可以不帶思考咁，由作者，帶我喺佢既精神閒逛、旅遊。

4
刻意既思令我痛苦。
隨意而來既意會，表達就有種暢快？

刻意地思既部分越少，思既速度越快，刻意處理既部分越少，感覺產物越真：
真既意思係，貼近或反映內心。

5
其中一動機：
就只係將心入面既一切反映出或排出，然後心就可以變輕。

重既心好攰。

1
今天一部分心情差，是因為少看了書，而多看了TG？

2
今天心情差，是做夢似失了一次戀？

3
今天心情差，是因為天氣壞？

4
今天心情差，是因為明天要上班，有工作壓力？

1
作為知識或藝術既文字係精神既藥。

2
現實毒我。
生命本身係漫性死亡。
文字係醫上兩病既藥。
唔能夠痊癒，甚至加速死亡？
但減痛。

1
每日既目標唔係生產，而係自我治療？

來自他人不必要既情緒。
來自他人不必要既諗法或意見。

知道唔係他人既錯。
係自己…可能病態既敏感？

無論如何，都要治理傷口。

2
我生。
我…未太想死或完全離開？
我就好好咁生？
唔係刻意好好咁生。
但至少…好好處理傷口？

3
純粹既精神係藥。
可以係書。
可以係音樂。
可以係電影或動漫。

我要生，就要返工。
我面對社會，就會受傷。
我受傷，會避免重傷？
非重傷既傷，我就可以好返。
用精神既藥醫好返。

4
我只係想簡單咁生。
簡單咁享受大腦。
有d多謝…上天？或演化？或宇宙間既偶然？
令我有大腦。
算相對健康？既大腦。

現在我們終於可以更準確地探討本章開頭的問題，以及愛比克泰德的回應。「人是什麼? 雖會死亡,卻具備理性的動物…

1
睇住書，諗起愛。
唔係內容？
而係，個哲學家既名有個愛字；
同埋，而家閱讀中有既愉悅，令我諗起愛？

其實我完全唔理解愛。
甚至我對愛既理解係，覺得愛既本質係唔可以理解。
而自以為既理解，會係錯既理解。

最後，愛同唔係愛既判斷，唔係基於理解，而好大程度基於感覺。

我大概判斷到愛既感覺。
其中一部分既感覺，就係愉悅？

我比較少感覺到愉悅。

而家感覺到愉悅，係因為我今日日頭到下晝，都感覺難受？
種反差令輕微既愉悅感覺明顯。

如果無種難受，而家既我就感覺唔到種愉悅。
我係咪應該多謝種難受？

2
好掛住種因愛而有既愉悅。
唔需要雙戀。
我暗戀或單戀都可以愉悅。
甚至覺得，雙戀中，我既愉悅可能會因為我自己既問題而減，甚至轉化為兩人既痛苦？

3
如果得自己一個人，係一個問題。
咁呢個問題我好肯定唔係其他人既問題，而係我自己既問題。

4
祝福我鍾意過既人都幸福。
不過都祝福我無特別鍾意過人都幸福。

如果有欲望，就係：
1. 毫無保留咁愛人既欲望。
2. 被知性刺激得興奮既欲望。
3. 被藝術品既美感刺激得想臣服既欲望。

1
面對現實，會明白自己無能。
唔係現實既問題，唔係世界既問題，係自己既問題。

2
傷口張開。
開始明白，傷口必然會張開。
所以唔再會花太多時間自憐傷口既出現？

就好好，喺傷口出現時，意識住佢慢慢由無到有既出現。
然後就去撫平佢。

3
如果我去努力，試圖避免一切傷口既出現？
種努力，應該會令整個人撕裂。
到時唔會係可修補既傷口。
而係重傷死亡？

4
自己承認自己既弱。
唔好太妒忌世界既強？
安樂於自己既弱。
勤力修補傷口。
可能都可以活得不錯？
至少…想繼續活落去？

1
來來回回外面既現實同自我既世界。
好明白自己有問題。

問題係，唔跟從外面主流既現實。
又無力支持自己過既生活係好或啱。

或者種唔跟從，唔係一種選擇？
而只係自身既無能，跟唔上後，決定放棄？

2
如果我係我鍾意既另一個人。
我一定唔會揀返自己？

連自己都揀唔落自己。
更可況其他人？

所以明白。
所以明白。

3
啱啱，出面落雨。
突然記起落雨既一日。
記起你嗰日既失望。
記起嗰日後來天晴，你有既開心。

記起你對佢既緊張。

然後又好肯定，佢係俾到你開心既人。

然後…希望不久既未來，聽到你地既好消息。
感覺到你地既閃光彈。

4
自覺係俾唔到幸福人既人。
假如有人，我都係帶俾佢傷心同失望？
記得以前既佢。
佢應該，唔太在意我作為過佢另一半既我？
雖然我心底都係好多謝佢出現過。

不過總之，同任何人，行太近，都只係帶俾他人失望？
因為種自我中心，因為種喺現實既無能。

他人通常會令我攰。
我通常會令他人失望。
就…保持距離？

咁係對對方最好？
對自己都幾好？

5
究竟邊啲係我真心覺得，邊啲係我自欺欺人？

6
不停重複，重重複複，似兜圈？
就似，喺街上搵失物，來來回回，因為唔記得左本來既失物係咩。
但覺得…如果重遇佢，就會認得佢。

1
記得，第一次拍拖？

當時，第一次見你。
記得，係無特別感覺？
唔知去到邊一刻，突然收到你既message？
突然，就傾多好多計。
一步步，就去到返唔到轉頭既狀態。

2
而家，有時有既message，自己傾向唔想傾落去？
一係自己唔覆對方。
一係覆啲，無幫助對方延伸話題既野。

係話題唔啱？
係人唔啱？
定同任何人，自己都變得傾向唔想傾太多？

3
掛住既感覺出現，好奇感。
明明無事發生過。

夢，就只係發左一個夢。
種感覺揮之不去。

4
我鍾意感覺。
鍾意種刺激或感受。
但又怕佢。

5
開始眼瞓。
太好。
但繼續掛住一切。

而俾我掛住既人應該會覺得奇怪？
覺得無辜？

我想致歉。

諗起你同佢，都覺得，你地好襯。

1
今日…算好遠距離咁…遇到一個好好笑既人？
好想做佢咁既人。

覺得自己做唔到。
但都想試下變成佢咁既人。

2
佢好笑既位係…種思路？
然後係…每一句都無厘頭，而句句都中笑點。

唔需要理解確實意思，但就，意會到種好笑。

3
我對自己既理解能力同想像能力有信心？
但無信心應用同運用。

我覺得…可能可以理解個種好好笑而我欣賞既思路？
都可能有想像，可以去接近咁模仿？

但無信心實現到。

4
好想自己唔係單面咁，正經木訥而悶。
我都唔想自己咁。
我係其他人都唔會鍾意個咁既人。
但想保留呢面。
想自己有呢面。

但有生出另外嗰…我喺其他人身上見到既得意既一面。

我覺得佢既嗰面，係發光。

我都想自己發到個種光。

1
佢係好有智慧既人。
我第一次見佢就好欣賞佢。

佢應該討厭我咁既人？
覺得我無用又虛偽。

但我都係好欣賞佢。
都覺，佢對我既睇法係正確。

2
佢帶到俾朋友實際既幫助。
佢現實唔離地。
佢好笑有趣。
佢至少比我長情好多？
佢真誠。

佢處事有決斷力。
佢會諗自己同保障自己，但完全喺合理範圍。

3
我無特別想成為佢咁既人。
我覺得佢強。
我喺佢反面。

但總之欣賞佢。

4
都希望佢幸福。

5
利申：非gay。

1
我鍾意佢。
我講過鍾意佢。
佢知我鍾意佢。
不過都多人鍾意佢？
所以多我一個唔多，少我一個唔少。
我只係鍾意佢既人入面，無咩特別既一個。

2
有驚其他人搶走佢？
無搶。
只係帶走佢。
我無資格擔心或驚。
我可以祝福。
祝福俾到佢幸福既人帶走佢。
從來我都無能力俾到幸福佢。

3
如果見佢。
無野會發生？
就只係我會自己呃自己多啲。

4
見唔到佢，有失望失落。
但知自己無資格失望失落。

5
我其實開心既資格都無？
所以接受失落。
接受一切既失落。

佢又變得無咁好笑。

或者…比較好係…我做返自己？

如果再開心既野都會變淡。
有咩野係值得守？

如果濃只會出現喺意料之外。
咁做一切意料之內，係為咩？

1
有時，諗起，自己一個既睇法，真係好有限好片面。
聽下其他人講？

2
掛住你係點？
諗返一切以前掛住過既人。
一切既感覺，似假象？
過時間，就消失。

3
我想點？
諗起尋日睇既講工藝既書。
提起無立場既立場。
以直觀，無己無私既直觀去理解世界。

如果解脫係一種看法？

試下以直觀，即盡可能客觀而無前設咁理解世界而根據該理解去生活？

1
歷史中有過好多人。
同時間而家有住好多人。
如果我唔只用自己既眼睛睇世界。
如果我可以用多啲人既眼睛。
甚至透過唔同既眼睛去到嗰雙…唔屬於任何一個人既眼睛。

1
世界無問題。
有問題既只係人。
甚至人類作為一個類，都無問題。
有問題既只係一個個具體既人既意志有求不得，而出問題。

星球或宇宙按物理法則生、運行、滅。
人類作為種族，演化而出現，後又滅。

個人更加係短暫地生，過對自己而言以為重要既一生，後老病死。

2
如果一直意識住呢啲前題。

3
我生命中有樂有苦。
情緒有起有跌。
情緒指引住我既行動。
係源於基因要我生存同繁殖。

如果我嘗試反抗基因。

如果我以意識反抗基因。
如果我視感覺為想操控我行為既獨裁者。
如果我要以想法去得到自由，免於基因部分既操縱。

4
我要唔限於自己既視野。
我要以他人眼光見更大既世界。
由宇宙開端到滅亡。
由人類起源到絕種。

如果我唔係要做出成就。
社會規定下，為有限既人類既幸福或續存。

而只係要自由於自己既有限。

5
我而家確實生活緊既生活係咩？

生活可以有幾多可能性？

世界上有幾多可以聯繫既人？
聯繫所為既，係咩？

世上有幾多可以做既事？
做，又係為咩？

6
基於上述前題，如果有自由：
會想用自由做咩？

7
假設呢一刻開始解放，可以過點既唔同形式既生活？

1
諗起心理學，譬如幸福感既研究。
係以正常價值觀既人去研究，睇下點會令有正常價值觀既人有幸福？

呢啲意見適唔適合聽，而去做，而去得到嗰類幸福感？

2
一直諗就一直覺得自己係中二病，但又唔肯定無左種中二病係咪一件好事。

3
我想聽人意見，應該聽邊個？

4
除左聽意見，我仲想對其他人做咩？
喺其他人身上得到咩？
俾咩其他人？
又或者，唔好講得咁give and take，而係：
想有一種咩既相處？

或者咁刻意去諗。
咁有目的咁去反思，係咪好？

定順其自然，順從基因？

5
我都係覺得，對自己基因既反抗，係最大最根本既革命。

1
邊啲係重要既野？
邊啲係現實？
邊啲係益，邊啲係毒？

2
一切既個人立場都係毒。
我既自我係毒。
他人既自我都係毒。

1
感染，唔一定係毒。
似化學物料？
根本無好壞，只得中性既唔同特質，只因唔同目的作為判準下，有唔同好壞既評價。

2
如果存在無目的。

3
我要做無目的既人？
我要做無目的既齒輪。
因為無目的，而無立場。

基於無立場既立場，一切訊息同物質，都係玩具？
無目的既嬉戲。

4
好好意識住一切前設。
基因入面無呢一切前設？
基因係偏向盲目既生存同繁衍？
如果以意識反抗。

喺無限長既時候。
我既當下，係有咩意義？

如果做住既野係無太大意義既野。
可能諗：
其實一切既野，都意義不大，或者無意義？

咁，轉化既可能係：
做既過程，譬如用心，就會感染到件事既過程接近有意義？

1
見到既感覺：

如果愛情對大部分人嚟講，真愛會令人忘記現實，而投入夢。

對我嚟講，就係忘記夢，而投入現實？

2
繼續拎住惡夢。
就係為自己去解決個夢。
或遇到有令我放低惡夢既人。

我是世上一塵垢。
會思考的塵垢。
成齒輪的塵垢。
不重要的塵垢。

野心、欲望，就反映人覺得自己重要。
覺得自己重要是其中一痛苦的重要源頭。
是罪的源頭。

變成塵垢。
不重要。
可有可無。
有一些微不足道的能力。
運作著。
特別是無意識地運作著。
無意識地快樂。
無意識地因快感而行動。
無意識地思，如直覺。
無意識地美。
無意識地遇到美。
無意識地快樂。

意識是罪的源頭。
意識的罪是源自自我意識。
意識減去自我意識，可能無罪。
意識沒有自我意識下，就是一容器。
樸的容器無罪。

我手機wallpaper係星空。
我見到星星。
我想像到對方睇我喺既呢個星球，都只係其中一粒星。
甚至可有可無。

我係為咩喺度？

我電腦既wallpaper係星夜下既山。
望住山，諗：
我同山既分別係咩？
喺大山面前，我係咩？

咩都唔想做，剩係想望住山，靚既山。
更應該係真既山，或其他一切，我只想望住，而停落尼唔做任何其他一切野既野。

我覺得，自己既生命，缺乏既係美感經驗。
令我頭腦停頓既美。

嗰種美作為我既核心，就可以區分咩係需要，咩係唔需要：

有助我繼續享受美既必要做既事，係需要。
其餘一切不必要，都係多餘。

Renunciation
Acts of Abandonment by Writers, Philosophers, and Artists

我諗起呢本書，佢一開頭講美。
後現代中，一切化為文本，理智化理論化；而忽略左Sensation、feelings本身作為美既核心既內容。

好想生命入面再多一d美。

美既Interpersonal interaction。
美既概念。
美既人臉。
美既山。
美既天。
美既凝視。

其他一切，其實唔重要。

1
其實可能真係全部野都無意義。

點解社會要咁運作？
無理由。
只係現實行行下，偶然下，就變成咁。

點解我要返工先生存到？
偶然下，世界係咁。

一切野都唔需要諗？
唔係話需唔需要。
而係，唔會透過諗，而有d咩影響？

諗，可以有新發現；不過難改變。

2
美感，就由內心實實在在出現。

美感唔需要言語，甚至言語破壞美感。
現實破壞美感。
單調既理性破壞美感。

直覺係美感既畫紙。
直覺承載美感。
思考影響直覺。

不思想，直覺最單純，最真實咁承載美感本身。

3
生活？
人浮於事？
就隨波逐流。
現實無可反抗。

就只有喺美感經驗中，先感覺到，真實既存在，存在既真實。

其他一切都係微不足道，可能產生大痛苦，必要去處理，但唔重要既野。

只有美感。
只有美感。
只有美感重要。

其實幾靚？
唔知點解，呢一刻先見到。

但呢個世界嘅美 好複雜
真正嘅美可以導人向善 虛假嘅美就引去罪惡
但好多時人都唔夠清醒唔識分咩係真正嘅美
所以話訓練美感好重要 要有能力分得到邊一種係膚淺嘅美 邊一種係真正嘅美

你覺得，有無邪惡而真實既美？

1
好攰。
係咪我瞓得唔夠？
定生命本身令我攰？

2
將自己既世界再變細，再變細。
變得更少他人：
係咪就可以無咁攰？

有 Dark嘅野有時都好靚
另一方面 有時有種靚係即使望落去覺得靚，但係就打從心底覺得個樣野好醜惡 呢種反差感幾得意

1
如果要做有成就既人。
不如做個自覺可愛既人。

他人可能反感？
但唔理他人反感下堅持自己，就正正係我認為既其中一個可愛既特點。

2
我無知識，只有品味。
仲要係差既品味。

但我只能夠用品味去指引自己。

我既身體同腦袋，已經耗盡而無力。

3
就只能夠以最唔快力既方式運作？
就係上述既方式。

有時有種靚係望落去靚，但發覺背後空洞或單薄；會打從心底覺得，單薄係比醜惡更嚴重既問題

美醜難分既美好似係比純淨既美更美。
善惡難分既善好似係比純淨既善更善既善。

不過嫉醜惡如仇都係種可愛

唔夠訓講乜都無用

1
想行去咩既人群？
想行向咩既方向？
時間花喺邊，就成為點既人。
我既決定係咩？

2
我鍾意佢。
佢唔鍾意我。
其實我都唔肯定自己鍾意佢既生活？
我只係鍾意佢既人。
所以，FF，假設有佢而有佢既生活。
嗯。呢種係我自己無恥既自我安慰？

所以而家保持距離，都係一件好事？

3
我想要既生活形式係點？
就減去更多不必要。
騰空做更覺有意義既野？
咩係有意義？
唔好反思太多、留意返當下，就係意義可以出現既必要既事先準備？

4
恭喜所有無俾我纏上既人。
祝所有人幸福。
然後：

5
就放低一切過去同未來。
留喺當下。
就只係做，當下、眼前，可以即時做到而自覺有意義既事。

就專注喺眼前可以發育成價值或意義既種籽。

其他地方既種籽，都係我自欺既幻象。
真實既現實就只喺眼前。
最少，我真實既現實就只喺我眼前。

我唔知其他人係點。
我只係估，自己大概係咁。
唔肯定，但估係咁。

1
不如，我試下，就由而家決定呢一刻開始唔再鍾意你？

2
你。
記得未見你，就估你係好大隻既熊。
記得你覺過藝術既野。
記得當時有講過話可能一齊去地方畫公仔？
不過無行動力既我最終都係action唔到。
特別係，太多猶豫同擔心。

3
再之後，一路既印象，都係，有d似既地方？
記得講過有關歷史既書。
有Adore過，睇得仔細。
有Adore過，話睇英文好過睇中譯。
有Adore過一d科學知識，或者知識唔係重點；而係種興趣？
一種似係因為對象既美感同浪漫，而發展出既科學興趣。

4
一路都係好遠既距離。
到見面。
覺得，比想像中靚？
覺得吸引？
覺得…可愛？
不過呢d應該都係你講過：
話唔覺得係咁。
有時唔鍾意人覺得你得意？
覺得，有d部分係言過其實？

5
不過之間既交集都無好多。
一路都係保持距離。
或者由頭諗清楚，其實都無發生過咩事。
就只係相遇。
然後時間過。
然後喺自己心入面既小劇情上演。
無咩真實相處過？

6
祝福。
真心祝福。
覺得你係值得有幸福既人。
而都覺，你既對方，係俾到幸福你既人。

7
其實心癮心結或者心既野，唔太需要理由？
無理由就出現。
無理由下就發揮影響同作用。

8
其實都係無喺現實發生過咩。
就只係自己間唔中會Concern concern concern。

9
記得以前，或而家？或一直，都高估Concern既意義。
Subjective既Concern，其實無意義。
只有喺客觀現實發生既事，先有意義。

所以我感覺過既野，都無咩意義。

10
所以，而家就係放低本身就無意義，只係無意識地自欺過，當作有意義既野、既concern？

11
之前有時你會突然喺我腦海出現。
其實我都唔知係點。
譬如，係咪想得到你？
又好似唔係。

但呢種唔想得到係咪一種自欺？
我又唔可以好肯定咁否定。

12
不過無論如何，我覺得，而家既煩惱係源於，我太唔專心於當下。
有時諗下過去、未來，諗下你。

我決定唔諗過去、未來。
都唔諗你？

咩都唔諗，就留返喺當下眼前既世界。

唔會再理喺我腦海彈出尼既人事物。

13
想聽到你既好消息。
樂觀睇，星期五六完後，應該會有好消息？
希望無意中聽到你既好消息。
希望聽到你既好消息後，會陸續間接咁感受到，都係源於你既閃光彈。

14
而而家，我決定要專心於，手上既呢個Task。
我就令我既世界喺呢個時刻，剩返手上呢個Task？

專心。

1
開心可以帶嚟一啲野。
傷心都會帶嚟一啲野。

開心帶嚟一啲野既時候，又會帶走一啲野。
傷心帶嚟一啲野，又會帶走一啲野。

2
水聚於一塘。
水散於唔同管道。

水無多無少，無變。

1
如人交往，重要既係，個種流動既感覺？
唔需要在意每個波折。
要注意既係整體既流動。

個人作為力，唔會可以有效咁斷，或改變水流既方向。
就只能夠順從，甚至更無我地化入流？
然後喺流中堅持自己既順暢。

到有一刻，融入到，自己同流成一體。
改變自己就係改變整個水流。

2
生命都係水流。
重要既係流動本身，而唔係假設水流會為自己既意志而停低，會為自己意志中既計劃而改變流動既方向。
而係直接地、更好地流動流動本身。
喺流動中體現理念，比喺靜態既文字或理念本身中體現既理念，更真實。

1
你都係會偶然就出現。
你出現既意思係咩？

2
我想知你而家既狀態係點。
不過唔會問。
唔去問，係最大既禮儀？

3
你有你幸福既路。
我有我…發展自己既路？

4
我地會唔會做到朋友？
決定呢點既，唔係我既意志。
而更可能係，我既質素？

我會唔會煩人。
我係咪有趣，值得做朋友既人。
我係咪個，作為朋友係吸引既人。

5
所以我既意志或意向其實唔重要？
重要既係，我既質地。
所以如果要做，要做既就只係改善自己既質地。

6
會諗起你。
但諗起你，唔會改善我既質地？
或者唔去諗你，我先可以專心改善自己既質地？
我諗起你，但唔會沉溺太耐，沉溺喺諗住你。
會諗起你，諗一下，然後放低，然後，繼續我眼前既生活。

我睇，從叢林到文明：人類身體的演化和疾病的產生。
睇一陣，攰，有種厭，轉書。

我睇，政治的道德 : 從自由主義的觀點看。
睇一陣，好快有種厭，攰，轉書。

我睇，當代政治哲學導論。
睇一陣，好快有種厭，攰，轉書。

我睇，聖保羅：普世主義的基礎。
無厭既感覺。

後感係：
以為動作厭。
其實係對對象厭。
意識唔會知自己想要咩？
又或者，就算意識知自己想要咩，知道想要既野，又未必available？

最後，其實就簡單試？
揭住一本本身邊有既書。
唔覺厭，就係對的書。

1
書。啱。唔係啱一世。
只係喺現實，唔同既context中，嗰本書係適合既書。

譬如睇得太多政哲，就會想睇d宗教？
譬如睇得太多英美哲，就會想睇d歐陸哲？
譬如睇得太多哲，就會想睇科學？
譬如睇得太多科學，就想睇文學？

2
人呢？

3
或者適合既人，唔係適合既書，而係適合既活動？
眾多活動中，我唔會厭睇書。
眾多人中，可能都有個我唔會厭既人？

有趣

如果用書黎比喻人，人會睇同一本書都唔厭可能係因為每一次睇嘅時候都有新嘅見解 又或者 係當中有樣好鍾意嘅嘢想回味
有新見解代表 人對於新鮮感嘅追求
回味同一樣野代表對某本質上嘅嘢嘅喜愛

如果用活動黎比喻人
人唔會厭一個活動 係因為好享受活動過程，就好似好享受同一個人相處嘅時間咁？

總結 可以推論出如果想維繫一段關係，人係好嘅本質上唔變，而再定期加上新鮮感 係維持感情嘅要訣
除咗渴望對方有新鮮感之餘，自己改變心態而對睇到嘅嘢有新嘅睇法都係件好事而點樣每次都享受活動過程 好講空氣

不過 用一本書黎比喻一個人的確唔夠準確 因為人會變 書唔會

但我都係想，遇到一個我覺得佢似書既人
揭前唔明，一路相處似一路揭書，一路相處，就揭出事前唔知既內容。
我都希望自己係書，俾到佢佢俾到我既感覺。
希望我同佢都係對方既，一本會不斷自己增加自己內容既書？

Btw，我又咩都未有就FF太遠

老毛病

1
讀韓麗珠既回家，睇自序。
簡單，但有感覺。

香港本土既散文，總係有種神秘既感覺…
種感覺…只係親切感？

就算同樣繁中，都好似同台灣既氣息有所區隔。

2
我投入於本土散文。
但嗰個散文既虛構世界，唔似另一個世界。
而係同我所身處既現實世界，感覺係同一個世界。

我永遠唔會厭睇雀
雀圖：

我得閒都去廳睇下佢地黎食野未

btw我係立場新聞都睇到篇思考方法

最好當然要睇書

想like撳錯

Btw，做到晒9個範疇就正

1
鍾意被喜歡既感覺。
唔鍾意為要別人喜歡而刻意討好人。
鍾意自然舒服咁做自己，然後有啲細既地方被人輕輕喜歡。

唔好太喜歡。
唔好太近。
遠遠、輕輕既被喜歡，就令我好滿足。

甚至我有啲怕太重既被喜歡？
好似要承載他人既期望，要為他人既期望負責。

好鍾意輕輕被喜歡。
特別係，種被喜歡唔係長期？
他人可能好快就忘記我。

但只要有過一刹既輕輕被喜歡，我就好似可以：
開始輕輕咁覺得自己有得人鍾意既野。
可以開始自己都鍾意自己。
有理由有根據咁輕輕鍾意自己。

2
或者瞓醒，一切喺他人心或者喺我心既感覺，都會輕易就完全消失？

所以就呢一刻記低呢一刻。

3
會知，種自愛要基於他人對自己既喜歡，係種俗？
係種對他人既依賴，係種唔夠獨立，係種唔夠帥既特質？

但她接受自己就係咁：
普通又膚淺又在意他人睇法既普通人。

4
你呢？
會唔會有時都係咁？
如果唔同，又點唔同法？

1
好想試下遇到，唔只係鍾意？而係想擁有既人。

2
不過遇到前，自己首先要有自己既生活？
將自己生活得，種生活同自己，可以送俾佢做禮物。

唔可以再渾渾噩噩咁過每一日
唔可以恐懼思考 伴隨而嚟嘅迷失 不安 渺小
謝謝樓主 無意中被啟發了

難呀難

2反而神早做完

歡迎你喺生活中諗到咩，都開post或喺度reply share，想聽

多多指教！

1
買衫。
感應到，同款中，有d顏色會呼喚我，其他顏色就沉默，似返本來作為死物既衫。

我想買鞋，但感覺到時機未到。

咩係時機？
最近我試買Oversize既短衫Tee。
我買左一件，著左，自我感覺良好。

然後就係我買更多Oversize純色Tee既時機。

然後我買襯返我買既衫既棉紗九分褲。
等緊佢運到。

然後，到我將衫褲著上身，我先會感應到我需要既鞋呼喚我？

2
如果唔只衫呢？
如果係生活其他面向呢？

一切都唔可以太早，只可以適時。

而家適時去做既係咩？
而家有咩心想做，但時間未適合時機未到？

3
所謂既Timing，係真實既野，定係我拖延既藉口？

1
都係諗起你。
然後諗起以前既佢。
然後諗起兩個時候既自己。
然後諗起而家既你地。
然後再諗起自己。

你地各有幸福。
我都有我既…平安？

然後諗起你既偶然。
然後好肯定種偶然只係偶然，無你既心意既成份。

種距離既拉近係種偶然。
偶然出現一次既野未必，或者，無原因預計佢會出現下一次。
所以比較合理係假定：
種距離會持續存在。
我唔會知你既近況或你發生既一切。

2
而我想做既？
就只係祝福，而唔去求知。

然後，都係返返去自己既生活？
我想自己變好。

1
我覺得自己係個無愛既人。
無愛既原因源於：無感？
我對死物有感，我對美有感，我對人既精神有感，但對人作為其身份既人…無感？
我會鍾意人，但好難抽象咁鍾意對方成個人。

我可以鍾意其中一刻、其中一個微笑、其中一句說話中表現既心理。
我可以比較具體咁指出我鍾意對方既地方。

但就係…好難輕易咁鍾意對方或重視對方或在意對方既成個人。

我好難可以輕易咁斷言一d我唔肯定既野。
在意對方整個人，係一種我唔敢確定既野？
好多時候我都想避免呢類…太粗糙既對感覺既表達？

是之為是，不是之為不是，不確定為不確定。

2
一切都想精準？
唔想放鬆？
但偏偏種自以為精準，其實係最不合現實，而不合人性？

喜歡很簡單，愛很簡單？

但就係越重要既野，就越唔可以求其？

但越係心在意而無行動，種所謂在意其實越虛偽？

3
有心無力者、有心無行動者，就係最虛偽既人？
認同。

你到過我既世界。
我未去過你既世界。

不過，你已經離開我既世界？
我都離你世界更遠。

Exercise makes you happier than money, according to Yale and Oxford research

1
Researchers at Yale and Oxford say exercise is more important to your mental health than your economic status.

2
The scientists found that while people who exercise regularly tend to feel bad for 35 days a year, nonactive participants felt bad for 18 days more.

3
The team also found that certain sports that involve socializing can have more of a positive effect on your mental health than others.

4
In the study, published in The Lancet, scientists collected data about the physical behavior and mental mood of more than 1.2 million Americans.

5
Participants were asked to answer the following question: "How many times have you felt mentally unwell in the past 30 days, for example, due to stress, depression, or emotional problems?"

6
In addition, the researchers found that physically active people feel just as good as those who don't do sports but who earn about $25,000 more a year. Essentially, you'd have to earn a lot more to get you the same happiness-boosting effect that sport has.

7
But it doesn't mean the more sport you do the happier you are.
Too much exercise can be detrimental to your mental health

8
According to the study, three to five training sessions, each lasting between 30 to 60 minutes, are ideal per week.
The mental health of those participants who exercised for longer than three hours a day suffered more than that of those who weren't particularly physically active.

。

好想打多d羽毛球，但book唔到場

1
獨處時，可以做自己。
要喜歡和自己做伴。

2
如果我係我，同時又係我既伴。
即係，如果我至少有兩個我。

我想了解佢既心。
我唔想同佢一齊讀書。
我想了解佢既心。

1
沒有任何離開了人類目的的實在。
——Rorty

2
我既目的？
我想…自由、被愛、有用。
如果呢一切目的都放手？
我就只係運作我既身同心。
好好咁運作。

1
佢地講住我唔認同既立場。
種感覺既難受，好深刻。

我感覺到既唔係對方有問題。
而係說話、言語、立場本身有問題。
係人心本身有問題。
係每個人自以為是本身有問題。

當然，我自己都有問題。

但家人都好有問題。

2
我想逃離一切既人。
我相對成功咁逃離大部分既人。

但對家人比較同情？

我同情佢地既不完美，同情佢地因自我中心而有既痛苦。
又內疚於，自己接受左佢地既恩惠而未還。

3
我得到嚟自佢地既利益，就心硬唔起，去堅持自己既立場。

無骨氣。
我既問題係無骨氣。

或者無骨氣下，我先可以生存到？

無能力既我，有骨氣，就唔會好似而家咁易生存？

4
好攰。
有種好深既慚愧。

然後又唔該點面對家人。

或者我知無限制下，咩做法最好。

但我知自己無能於做到個種最好既做法。

1
心既感覺，都係生物本能。
生物本能自發難控，但都可以嘗試去控？

2
本能有用，但都有好多痛苦。
解決痛苦，可以透過改變外在環境，可以改變內心。

後者好似較易？
唔好意思…應該係種軟弱既選擇。

心漏拍。
其實自己心都易漏拍？
其實自己都好敏感？
不過唔係constructive既敏鋭。
而係destructive既過敏。

1
總算具體啲咁了解情況。
無hard feeling，剩係覺得，好鄧開心。
都好興幸自己無亂行動。

自覺真係唔好既人。
自己有個，唔好害人比較好。

所以，要做既係，唔係變吸引呀個啲？
而係：
好好自己一個好好生活好好生存。

2
如果自己一個：

我想做多啲運動。
我想廚藝好。
我想藝術，譬如畫同流行曲陪我。
我想哲學同科學陪我。
我想有更充足睡眠。

然後我就應該可以自己一個好好生存。

1
感覺總係滯後。
我開始了解自己。
我應該唔係無感覺。
而係，對自己既感覺唔敏感。
我唔會輕易感覺到我既感覺。
但譬如會，唔知點解眼會微濕？

心入面既感覺會自然變大。
佢似想被大人聽到佢既喊聲既細路。

我既腦一直唔聽，心就更大聲叫。

到有一刻，大聲到，到感受唔敏感既腦，終於感覺到種情況。

2
我就等緊嗰一刻。

1
感覺好慢好慢咁出現。
有種輕微想喊既感覺。
無力。
唔想用力。
唔想用腦。
想瞓覺。

同Monday blue比。
可能係，Monday blue比較靜態？
傷心就係動態，感覺到佢一路變，特別係變大。

然後多左種…想喊？
仲有輕微討厭世界既一切。
討厭存在本身。

2
但都要繼續生存同工作。

1
我唔只情感上累人。
公事上都…

開會，上司接電話。
聽到上司同同事傾少少野。
突然意識到自己好貴。
養我好貴。

2
好想變強。
到…唔洗依賴任何人。

清淨既存在。
秒秒如初學者。

1
可以俾到人幸福既男人。
好想世界多啲佢地。
咁就多啲女人可以幸福？

2
我應該無妒忌。
如果現實真係變成咁。
我應該開心？

3
但我更怕自己害人。
但又唔想改變自己。

4
不過係，現實中，慶幸，我無能力傷害任何人。
無力做好事；
都無力做壞事。

5
我做我。
一切人事物喺我面前，喺我皮膚上飄過。
無需要觸碰。

觸碰可能會痛？
都可能係好大既幸福？
但太大既幸福，我怕。
有過就會怕失去。
不如從來沒有？

不過我唔會呃自己呢個係選擇或有選擇。
我現實中知道自己無權選擇。

6
一切無所觸碰地掠過。
我漫遊於世。
保持距離。
眼看一切掠過。

1
如果話Timing問題。
應該就係，我喺自己未夠好既時候遇到吸引既人？

又或者，今輩子都唔會有啱timing？

2
點解吸引既人會成為吸引既人？
點解我會咁唔吸引？

「我做錯啲咩，令我咁唔吸引？」
呢句有啲想喊。

無，應該無刻意心地差。
只係好大程度係運氣？
際遇既運氣。
天資既運氣。

然後就決定左能力？

無能於跟從主流。
更無能於開始自己既路。

3
攰？
啱。
就唔好再諗。
開始郁動身體。
動手行動。

小心諗太多但一D行動都無
行動並成功先易建立自信

我既問題，可能係孤獨得唔夠徹底。

唔夠孤獨，即係唔係孤獨

孤獨得仲有外求同依賴他人既心；
孤獨得唔夠獨立

1
起身。
新一日開始。

2
要記得你係人。
要避免神化你。

3
我生存，有咩更大既目的？

4
好好呼吸。

1

2
覺得呢張相好靚。
兩個人有唔同既氣質。
兩個人都吸引。

3
如果我可以變。
我係因為有另一個鍾意既人，而變好；
定變好後，先可以遇到鍾意既人？

1
富人設局。窮人走一步算一步。

2
唔係特別想有錢。
不過自己係行一步算一步。
好似唔有趣？

3
只係想有趣：
如果自己為自己設局。
即：改變自己既環境去驅使我做其他既野？

我想個環境係點？
我想達成d咩？

好想頭腦、身體、感受，都更敏感銳利。

讀住書，感覺到心入面既煩惱被撫平。

時間之書

1
越用力想像未來，越用力計劃，身體就越重。
越貼近現實，身體就越重。

想像可能性，身體會變輕。

腦袋會飄浮，但有線扣於身體。
身體重，腦被向下拉。
身體輕，身隨腦飄浮。

2
我要臣服於外界。
但我會選擇臣服既對象？

我唔要臣服於瑣碎既對象？

我要臣服於，一個人精神深處既精神？
譬如透過書或畫表現既部分。
我臣服於他人精神既作品。

3
靠自己既力，逃唔走沉重。
外力輕輕一拉，我就唔再需要只用自己既腳力。

我開始感覺到種因外力而有既輕。

1
生活…有好多快感？
吃喝、社交。
其實生存應該覺享受、開心？
我覺得有d攰。
生存有d難。
現實有d難過。

2
書，係治療我精神既物質？
世界，都係治療我精神痛苦既藥？
生命，係一個治療過程？

意識係一種病。
自我係一種病。
出生係一種病？

就用一生去治療自己。
如果叻，可能治療埋他人？

存在係個治療過程？

3
咁首先，我要好好治療自己。
用精神治療自己肉身既存在。

1
如果要工作，先要精神完滿。

2
唔係用個人意志去刻意出拳。
而係能量自然滲出，去完成身外事。

3
所以要做既唔係外事本身？
而係培養精神至完滿狀態。

攰。
決定簡化一切。
決定直接。

突然記起你。
你話過你喺INTP。我最近做test，都係INTP。
我地第一次見面，你講留學時差d用微波爐用到爆炸。我記得嗰時，我覺得你笑得好可愛。我記得，當時我第一次見你，就俾你迷倒。
我記得，尋日，同人傾開計，我講自己煮野食煮到隻鑊著火。

我啱啱睇INTP既野：
很多對於常人來說根本不是問題的問題卻可以把他們難倒，比如日常生活，也許一件冷不丁跳出來的家務小事就可以暴露出他們笨拙不堪的一面，立馬從天才變成白痴。

我諗起自己。
我諗起你。
我諗緊：
我係咪唔經唔覺，變得似你？

1
如果身體要改變，就靠運動。
如果腦袋同精神想改變，有咩做法，會有最大既改變？
即，即，最大限度咁，改變腦袋神經元既組織？

改變精神上既習慣。

2
我既腦袋一直唔夠實在，而漫無目的。
如果變成更goal-oriented、reality-oriented。

又或者，有無d方向可以更具體咁，似身體咁鍛煉？

3
有興趣：藝術、設計。
更具體係：
我要畫更唔同既畫。
我要唱更唔同既歌。

4
更具體：學SLS既發聲練習。
開始睇本書，而一路練習，而一路喺LIHKG share？

5
更具體：有d咩 well-formed既學畫方式？
重點既係：
我最想畫既係咩？

我成日喺IG見到覺得靚既畫。
我有無可能畫得一樣靚，然後有學習畫家技法既能力。
然後用學到既技巧畫自己想畫既野？

可以透過模仿、模仿中理解。

所以：
1. 遇到靚既畫而臨摹。
2. 搵適合既指導書，做練習。
3. 整理好畫具（木顏色、油粉彩、乾粉彩、素描鉛筆、水彩顏料、水彩畫筆）。

6
舞，係想身體更好時學。

7
禪，靜坐。
將《禪者的初心》轉化為實踐。
理解描述既表面、理解描述既深層、將深層既精神化為行為實踐。

唔在於頁數同速度。
在於可以轉化為實踐可能，而將可能性轉化為現實實踐既量。

8
仲有d咩精神上想做，去引發大腦既變化？
唔可以係過去一直既做法。
要跳出Comfort zone。

金融，係我少理解既野。
具體問題：點樣可以喺金融市場賺錢？
要用咩工具？
實際點做買入賣出既判斷？
實際操作係經Apps定係咩？
做判斷基礎同支持係咩？
唔同工具係基於咩原理，又有咩特質上in general既優劣？

9
文學、哲學、心理學、Humanities；
之前有揭，但漫無目的。

要改變，應該要由漫無目的既揭，轉化為，能夠影響現實既Output？

10
首先係文學。
都似畫畫？
先發現鍾意既作家。
然後臨摹。

可以想像，有兩種作家。
可以想像，有兩個臨摹方向。

一、個人既寫作，如詩、散文。
二、知識性寫作。

—、模仿表達手法。
二、模仿精神層面既思考。

11
好要離開Office。

1
我要由單向input，轉為output；
或將input既野轉化為output。

點樣可以學到文學家、哲學家、心理學家既思維？

比較好係將呢三者排序。

2
哲學家，思世界本質。
特別係以非人既角度，思考世界既存在。

隨意諗到，想知既問題：
1. 世界或宇宙既起源。
2. 最簡單既物質既本質同運動。
3. 細胞既出現。

要停一停。
重要既唔係問題內容。
更重要既係思考方式。

如果我係普通人。
如果我想了解世界起源。
我最適合既做法係咩？

（我諗起我對金融既學習，都要另外再反思。）

3
回憶下：

3.1
我想做運動。
只係要身體有慣性上既進步就得。

其實要問，作為一個運動家，佢既精神係點？
唔係只要身體上輕微既進步。
而係運動家求肉身進步既嗰種精神。

我既運動項目就係體能。
我既運動項目就係HIIT同Core exercise。
我既運動項目既滿分，就係維持85%心跳率。
我既運動項目就係最有效咁做要做既動作。
我要喺運動過程感知住身體。
我想同身體同一。
我想身體臣服於我既精神。

3.2
我想畫畫。
問題比較係，點先學習到畫家既精神。

做法唔重要，重要既係精神。
畫家，有以繪畫表達自己既衝動。
唔係要用意志揀去繪畫，而係，無辦法唔去畫。

就似我要思考，我要寫，我要透過寫去思考。
畫家都要透過畫畫，去思考？
甚至透過畫畫去感受、去理解。

畫紙同畫筆唔係外物，而係身體，或精神既一部分。

佢只係按本能去畫。
畫，有不滿。
不滿既地方唔係外人睇上去唔夠靚。
而係，佢既技藝唔夠去表現佢心入面有而想表現既野。

唔係先有技巧再去搵表現既野。
而係心入面有種表達衝動，而嗰種內容，只有透過畫畫，先能夠表達、溝通。

佢就只係畫。
唔夠用就買顏料，唔夠用就借技巧。

3.1.2
佢唔係選擇做運動，而係不得不做。
身體有種，想郁動既衝動。
要發洩種體能。
而HIIT同Core，正正係佢鍾意既運動方式。

3.3
我想唱歌，問題係，歌手既精神係點？

佢唔鍾意講，佢有種情感衝動。
佢想唱佢理解既歌詞既故事。
佢想用自己既人聲去同音樂合一。

重要既係，先有物可言。
好想好想講個故事。
要先有呢種表達衝動。

3.1.3
運動。
就似打羽毛球。
我會興奮。
因為好玩。
因為有勝負可分。
我想贏對手。
85%心跳就係我對對手既勝利。
我Keep住85%既心跳越耐，就越係我既勝利。

3.2.2
我有歌，去唱，譬如愛情故事。
我有文字，去表達我既精神。
我有運動，去表達我身體既野性。
我要用畫，去表達我感知到既視覺既美。

用身體、用聲音、用文字、用畫。
其實一切都係因為種創作或表達衝動而做。

甚至唔只係創作？
創作太空泛。
表達，都係後一步。
比較具體既，係思考？

透過身體思考。
透過聲音思考。
透過文字思考。
透過畫面思考。

我比較易思考。
思考可以控制。
感受唔可以控制。
甚至感受唔可以拒絕。
佢要出現就出現。

運動係用身體思考身體自己，同身體同世界既關係。
文字係將思考以日常語言固定，配上邏輯，方便推論同回憶。
畫面，對視覺世界既思考。包括一切物質既表象，甚至精神中存在物既表象。以畫去釐清輪廓。
聲音，係對情緒既思考。歌聲係我最表達到情緒，甚至係表達過程中創造情緒既媒介。

3.4
我想學禪。
禪者既精神係點？
就係先以呼吸進入只得呼吸既世界。
滿足於，而無不滿足地，留喺只得呼吸既世界。
最後連呼吸都淡滅。
就只剩低，單純既存在本身。

禪者點解學禪？應該係感覺到世界既虛無？
一切無謂。不如靜止。
專心至極於靜止。

問題係，幾時做d咩？

3.5
然後係投資者。
透過金錢思考社會同政治既運作。
唔係見到個人既規律，而係見到社會運作既規律。
金錢作為單位，思考組織既效率。
性價比。
投資者，見既唔係絕對既價值。
而係有限時間中，時機既價值。
只有自身，或與自身理念一致既機構，先值得投資以共存亡。
否則，一切只係投機。

我要做投機者。

4
具體目標：
行第一步。

暫時最終目標：
透過行為改變自己身體或精神既慣性。

透過對身體、文字、圖像、聲音、呼吸、金錢，去思考，從而改造精神。
甚至影響物質世界。

5
文字，可分拆為，有關非人既世界、人既世界、個人既世界。
哲學有關非人。
心理學有關人。
個人即文學。

重要既係，佢地既思考方式。

哲學家如果要思考世界既起源。
先會問，字詞既定義。
定義包含既假設。
參考科學，詮釋科學？
質疑科學既方法論？
究竟基於咩理由，有相關既定義、用相關既方法。
一切係咪合理，會唔會有其他可能性？
如果綜合一切，邊個說法最合理？

問題係，會點入手？
會由自己既常識同生活經驗，去到知識既盡頭，就參考其他人所知。
每刻既參考，都消化為自己既常識。

問題係，呢種理解，點樣變成到一種，好睇既文章？
書唔係一開始就想成為書。
只係一個觀念，要用一篇文章既篇幅，但唔夠，要再用一本書既篇幅，但唔夠，要用一生寫好多好多本書，去窮盡？

唔係為賣錢或任何事。而只係，透過書寫，去思考同組織自己既思想。

6
世界起源既問題，自然就會帶起，第一道能量，第一顆物質，同物質之後發展既狀態。

7
心理學家既思考方式？
見人類現象，好奇種現象既運作。
譬如情緒，譬如憤怒，點解會憤怒？人人之間憤怒中共通既特質係咩？
除左腦既化學物質運作，仲有咩其他有意義既野講？
除左腦狀態既測量，仲有咩好既測量方式？

見到現象，覺有趣。
點樣去將現象，概念化到，成為可用經驗檢測既假設（同理論）？

作為心理學家，應該要知更多人類行為既原點：腦既基礎科學。
否則，其實就只係日常Layman對人情既了解。
未去到作為科學既理論化程度。

由人類心理現象，可能嬰兒？
甚至非人動物既腦部開始理解？

仿似哲學家理解宇宙起源。
心理學家了解心理現象既起源？

如果我係心理學家想了解心理現象既起源：
我應該會似哲學家既研究方式，只係將種方法用喺心理現象。
喺有可能用實驗既時候用實驗。

8
文學。
就係對一切生活經驗，以文字組織、表達。
可以去理解文學家既精神，或任何有趣既人既精神。
係對個別既人既思考。

心理學係思考人共性。
文學包含對個人特性既思考。
而兩者相輔相承？

睇文學，重要既係被感動。
但更重要既係，理解寫者以咩思路得出感動人既文字。
或前一步，作出對經驗點既處理。
或再前一步，點樣接觸到經驗。
經驗、反思、表達。文學家係點透過呢三步得出感動人既作品。

我又可以點向佢地學習。

有種，隨便一個就可以既感覺。
我覺得自己似個，裝作有鐵牆，但事實上連蛋殼都無，就只有一層輕輕一篤就會穿既膜既雞蛋。

帶住呢種脆弱既感覺，同時假裝毫不脆弱地，去遭遇脆弱被揭開。

呢個星期都好眼訓，why

呀一日食一隻蕉好星眼訓

見。覺得吸引。
同我一樣顏色既衫。

佢眼睛大，似我Ex？
諗，只係因為眼前既佢靚，定因為佢有Ex既影子，而令我有特別既感覺？

種當刻既眼神同微笑，應該…只係種禮貌？

但呢種感覺好耐無出現過。

佢額頭有豆豆，但望佢時，都只係望佢成個人，覺得佢吸引、靚。

感覺到自己有種衝動，開始諗，如果同佢相處，同佢拍拖會點？

會意識到自己係FF緊。

但…都好感覺到呢種不理性既狀態。
或者呢種狀態，唔用腦既狀態，先係愛情正當既開始？

如果之前有過太多猶豫同理性考慮，其實就只係唔夠鍾意？

「我想，我想付出自己，唔理對方點，我都想付出自己。」
或者就係對方令我無理由地有呢種感覺，先係真正鍾意？

好，如果我有下次拍拖，我想自己同對方都係有上述既感覺，有我而家仲心跳緊既心跳。

我想變好、變強、變吸引，變得有能力帶俾我一見鍾情既人幸福既能力。

蕙心蘭質

蕙、蘭：都是香草名。蕙草樣的心地，蘭花似的本質。比喻女子心地純潔，性格高雅。

諗起社運現狀。

1
藝術從生活而來。

2
如果沒有生活？

3
如果不為生命負責，會有何種生活？

4
如果不負責任。
如果放縱到接近死亡、或生不如死。
如果毫無內疚。
如果自我中心到目空外界一切。

5
生活為何？
生活如何？

為甚麼假設存在有理？
無理中我看見存在本身。

一齊9up

你愛孔子嘛？

我較喜老莊

王家衛呢？
做一分鐘朋友

點解周街都係警犬

可唔可以add tg, send 你啲9 up比我 幾正 tg: zicolilya

常問意義何在。
常問感情何在。
已知兩者皆運。
就以行動生運？
後讓運自行轉化為意義、感情、或虛無。

開始有種依賴既感覺。
有啲怕。
但又想放棄自己。
就係放棄覺得可以控制自己唔去依賴你。
就放縱自己去依賴你。

雖然唔知你係咩人。

雖然或者你怕依賴你既人煩？

雖然好可能我唔吸引你。

啊啊啊啊啊啊啊啊，我真係太易…太易…太易…

OTZ

就當，自己已經鍾意你？

我唔知自己想點。

我想放鬆整個人…可唔可以任你擺佈？

1
其實我真係無能。
我無能力做成任何事。
我只能夠順從本來就會做成既事。

2
我應該已經鍾意左你？
不過我覺得你應該唔會鍾意我。
我覺得，我喺你見過既人入面，唔覺自己特別係可以令你鍾意既人。

3
不過我會繼續做自己。

4
我只可以做自己。

鍾意你既我，都只可以做本來既我自己。

5
重要既係，我要成為我要成為既自己。

1
我上升星座係雙子。
d results話我成日掛住轉達，而無做實事。
真

我想做實事。
我決定當d post係report既對象。
我透過report，去motivate自己做實事

2
整理d post：
有無人覺得自己文筆好差，想進步？其實要點做？

有無人，成日想畫畫，但又的唔起心肝去畫？

如果想畫下電繪，睇下e-book…

Speech Level Singing （SLS），有無人跟人學或自學過？或者傾In general學唱歌？

增肌（力量）、心肺功能（體力）、身體柔軟度，既知識同理論？

瑜伽 瑜珈 Yoga，你去過邊度學？邊度學好？

你有無入d咩政治團體？

有無人好鍾意programming？

語癌點醫？有無人之前係病人，而家好返晒？

長期露營既可行性，既研究同實驗？

如果想學下衣著品味…

完全咩都唔識既新手學金融投資野？

養生？

有無人有捉圍棋？

如果俾你創造一個你既宗教，嗰個宗教會係點？

MIT OpenCourseWare

有無人會拎住香港既旅遊書遊香港？

有無人鍾意新書既書味？有無聽過有書味既香水？

芳香療法、Aromatherapy、香薰、香水？

有無人會或鍾意睇Self-help類既書？

題外話

你地有咩Project做緊？（無論學業、工作定人生既）

你鍾意既野係咩？你想行既路係咩？你想要既內涵係咩？

占星話…我要幫人實現夢想。你有咩夢想？

有無人鍾意同人一齊坐，互相陪住而各自睇書？

有無人鍾意散步？

我應該唔會send我9 up俾你。
因為好似，我有左好適合send我9 up俾佢既人或地方，如果我有9 up

不過，會唔會你有9 up？我想聽唔同人9 up，包括你既9 up

睇Bernard Williams既Shame and Necessity，講點從荷馬既作品了解古希臘人既精神。
Adore。
睇時，對種分析既美感有種感動。

諗起尋日睇戲，A Star Is Born，同再之前既My Blueberry Night。
同樣有種美感。
但Shame and Necessity帶俾我既美感大d。
有種回味。
有種擊中我Conceptual structure既感覺。

心既感覺、情感既感覺，對我嚟講，易來易去。
但概念上既…啟發？或感動，就有種…有長久d效力同影響既感覺。

想生活多充滿深層而長久既感動、be moved。

世界有多建議者。
建議他人應做咩。
而呢d建議者所做既建議，多非真誠為被建議者，而更多係為建議者自身利益。
如果要衡量建議者既建議是否一益，首先，睇建議者自己既行為：係咪言行一致，而做緊自己既建議？
其二，都要考慮，佢做，係咪因為只因該事係對佢有利而非對自己有利。
其三，佢做，係咪合情合理既決定？定只係考慮不足？

建議者最有說服力既，可能係自己身體力行，而教導聽者自主思考。

有時覺得你既出現，只係話我聽，原來世界有你咁既人仔。
原來如果我有日寂寞，要搵人陪伴，唔需要特別遷就去搵唔夾既人，世上會有你咁既人、似你既人。

你似會周圍去，自由既鹿。
我係原地、喺你旅程上出現過既樹。

無論如何？
都會努力成長。

而家？
會望住你、望下你。
而自己靜止。

我覺得，你既喜歡，好肯定唔係我可以刻意做d咩去換到、或產生到。

更似係，我只能夠做自己；
去俾你更原原本本咁了解本來既我？
然後，就係你去決定我可以身處既地方。

或者，其他人人、每個相遇都係咁？
只係唔知點解幾時社會上會有個諗法：
關係係可以爭取？

就做自己。
最多就去努力，嘗試做未做到、而本來就係自己既自己。

時間走：不知不覺四時。

其實想既野只係好簡單？

就只係一步。
就只係一見。

其他都太遠。
可以有影、有大概方向。
但都喺霧裡。

唔係可以參考。
唔係可以作準。
唔係可以視為記載真理既地圖，照行。

真正既真實，就只有眼前一步。
就只有眼前石頭。

睇一本書，讀佢既Reference，因一本書而借好多書。
已經唔太具體當初記得既一本書。
唔記得佢本身既意義。
但就喺我周圍，留有好多因佢而有既殘影。

或者佢既核心精神，就已經融入我，自己意識唔到既…地方？

有種…案件重演既感覺。

一開始，似係種爆炸？
但後來會知道，只係自己單方面既幻覺。
現實，其實只係火柴劃過。

當時…可能係第一次？
所以自欺既時間較長？

而家，算…比較有能力分清咩係現實，咩係自己一個人既錯覺？

問題唔係喺現實。
問題係喺種唔覺意下，心底產生既期待。

其實唔係愛情，而係對一切既人或事。
如果有期待，就係痛苦既源頭。

幸福、愛情、或一切可欲既野，我都唔應該覺自己值得擁有。

現實係會永遠返去，就係引力會始終吸向既地方。

我生，但我想逃離現實，而種逃離係注定失敗。

如果生活得，注定失敗，比較好既處理可能係：
好好自己一個？

好好自己一個。
好好自己一個。
呢樣我有信心，可以好好自己一個。

我係我。
我每個人都可以基本相處？
我知道種相處有期限，就可以無論如何地撐過？

閉上耳朵。
返返去嗰個，似得自己一個喺水底既世界？
平靜、有安全感、可以一切都唔理。

真正既我，本來就無能力理一切外在世界既野？
如果就呢一刻開始忘記特別係欲望。

剩返既，就係固執、獨處既自己。

可能只能夠獨處？
而還好，仲有獨處既…能力？

以獨處為逃。

如果你係吸引既人。
如果你係難被吸引既人。
如果我係唔吸引既人。

就更好？
因為自己本來就可以無期望。
本來就唔應該有期望。

咁就無野好驚？
就似…無更唔好既事可以發生？

咁一切發生既…都傾向係好事？

已經…有種…輕輕會掛住你？會諗下你？
雖然會因為未見過面，而個畫面中…係無人。
但都係有種…你缺席既畫面，而掛住個畫面，雖然無具體對象，但知道係掛住緊你。

如果見面，如果你係吸引既人，我應該就會更徹底咁…沉？
又或者係…稱為迷戀？

假設見面，發現完全唔夾，又可能，可以消減而家我對你有既attachment？

又或者，你見到我後，就會保持遠d遠d既距離？

更重要既係…
我而家唔應該FF無謂野、無謂咁FF。
應該做自己要做既野。

1
有d人，遇到，會覺得：
世界上有佢地真好。
人類世界或人類社會有佢地，真好。

我唔係咁既人。
但遇到咁既人，都有種…替其他人開心既感覺？

我唔係好人，唔係特別衰既人。
就只係，張開眼睛，盡量唔介入世界？咁遊過。

但都會為好人好事開心？
唔會太為傷心事傷心。痛苦應該無可避免？
會為值得感動既事感動，但傷心事唔一定值得感動。

2
你係點既人？
見面後我地會係點？
一切都好肯定唔會諗到。
甚至唔應該預計會見到。

就只得當下係現實既話：
當下都幾好？

3
就繼續過自己一個既生活。
就繼續做自己要做既事。
就繼續順其自然咁應對世界。

自己係期望緊咩、緊張緊咩、擔心緊咩？

你呀你既世界。
我呀我係咪已經開始緊單思？
已經開始有時出現下有關你講過既野。
有時出現下FF。

好驚假如見後既變？
不過變好似係必然？
好驚…未知？
但其實自己確實要食咩做lunch，都未知。

會預期…見你後，就開始更被你迷倒？
會預期…見後，就發現現實唔夾，而雙方感覺散去？

至少，會預期…依一刻腦入面咁多FF係蠢蛋所為。

我要返去自己既生活。

我要…
我想清清枱面既書。
好，其他少諗

1
你既心。

你似會覺人吸引。
但種吸引又唔夠，令你有想談戀愛既衝動。

你怕煩。
你對世界有重視既野，有唔重視既野。
譬如正義、朋友、家人，應該係你重視既野？
咁都延伸去人情、道德、義氣等，係你重視既野。
對你重視既野，你唔怕煩，甚至唔怕付出。

世界有好多野，都就係唔太重視既野，對你嚟講，就只係要處理。
盡量少麻煩地處理。

愛情似係樣，算係你未具體試過，而未被實際分類既野？
唔會話唔重視、但會怕因佢而煩、可以話有Ideal而算重視，但都係怕煩既野。

外在、或有吸引既野既人，似係，好多時唔夠夾而令你煩，所以就算吸引，都因怕煩，而唔接受？

假設你有最close既fd，佢地吸引，但都因為無sexual desire而肯定係友情而非愛情？

嗰個吸引又唔煩又夾，有嗰種平凡就係最大幸福感既人…

2
愛情對你嚟講係一種點既野？

諗起唔關事既野。
譬如，傾耐d？

或者呢個係你一般對朋友都會作出既要求？
不過我自己第一次由你口中聽。

我覺得你係佛系、對咩都似無求既人（除左重視既野、譬如正義既實現同家人朋友既安康，係有求）。

你可能係…都有想人陪既一面？

你話最好既朋友似離島…
係指少見，但message都係好多？

你係唔鍾意見，可能因為懶；但都想或鍾意多message去connect，或保持connecting？

3
愛情對你嚟講係一樣點樣既野？

你係咪已經算，俾，譬如最close既朋友，見晒你所有既面？
你會唔會都仲有，未俾人見過既一面，想留返俾適合既人見？

你話…如果有個人似比你更了解你，你可能已經開始左。

愛情…可能對你嚟講，似係有個比而家有既朋友，更了解你既人，可以更懶、更輕鬆、更唔洗煩，咁做你既朋友？
即，譬如而家既朋友，佢地都可能有另一半。可能遲d有自己既家庭。

愛情，或情人，其實都係朋友？就只係，會陪你一輩子、專陪你既人，而又同同最好朋友相處一樣舒服既人？

4
嗯，不過唔可以係太悶、無野吸引既人？

諗起你講過既欣賞既人。
不過嗰個人，係一剎吸引你去了解，未必係愛情，可能都係友情？

5
我知自己FF太多，又好肯定有好多FF既部分錯。
不過算…歸納下種理解？

嗯！

1
如果你既出現，唔係因為我可以有資格爭取你，而只係世界話俾我聽，呢個世界有心肝似你一樣得意既人：

咁呢一刻要做既野，可能唔係爭你或煩你或就點樣去想得到你？
而似係：

就做個值得有你呢類人仔既人。

不過你都係俾我一種感覺：
世界可能得你一個咁樣既你。

就係…世界可能再無你咁既人仔？

不過我知…自己又諗得太遠。

2
但努力自己係幾時都啱！

嗯。地球很危險。

開始覺得，自己活喺一個自己諗法既框入面。

個框排除左，現實中自己唔願接受既內容。

到…接觸到真實既內容？框就開始裂。

會驚、會唔舒服，想用舊既框令自己安心。

但舊框已失效。

不過好彩既可能係，瞓醒後一切就回復原狀？

1
你係咩人。
你係咩人。
你係咩人。

本來好緊張好擔心今日會點。
但唔知係好彩定唔好彩，一切不似預期。

有時覺得自己既想像可以係神燈。
想像到既畫面，其反面就會係現實。

2
雖然係約今日？
但一直心底都確定一切係不確定。

譬如最後會唔會知你係咩人？
都唔確定。

3
雖然心入面想知。
但同時又慶幸仲係未知而不確定。
但心入面都係想知。

想知同慶幸未知，似洋葱既一層層，夾雜。

4
我會假設你係虛擬既人。
你會唔會只係電腦AI？
係咪一開始，只要未見既人，只有對話既話，就應該當AI？

5
假設世界分為虛擬同現實…
我既現實係點？

我既身體。
我既書。
我既時間。
我既自由。

至少呢一刻，見你前，佢地係比你既存在更靠近我既現實？

現實中既人想做點既人？

1
記得你話，多人會俾你表面既nice吸引，而佢地都未見到你真實既…譬如懶同not so care about most things？

或者而家…我可以算係你既微朋友？

或者…如果有日我可以去到你世界既其他地方，都一定唔會係而家：
都一定會係更更長既時間；
俾你睇得更更穿更更透而我既本質同核心唔會討你厭或煩你；
而你又覺我係了解到你深啲可能無咁討凡人喜歡一面，而唔只因為你表面既nice而對你有既鍾意？

先…可以踏出微朋友既位置？

更可況…更遠既地方？

要提自己唔好FF唔好FF唔好FF。

2
雖然都會FF，因為你，而就合埋眼，而咩都唔諗，而就依你引領去唔同地方，既時間。

不過…其實呢啲只係我單方面既FF？

你…可能根本唔會想有咁既人？

3
不過換個角度，就係反映，我自己想做咁既角色，而想遇到鍾意而唔係勉強接受咁既我既人？

世上會唔會有咁既人？

4
記得尋晚講既野。
Spotlight就focus左喺某地方。
而家諗返，嗰樣野真係其次？

（3）係真正重要既點？自己真正渴望既野？

唔肯定係咪一個可努力、定其實只可以依機遇既野。

不過…算釐清？

5
嗯，一齊又FF太多。

如果唔再只諗自己？
如果諗他人？
如果只係想自己有用…

咁好似唔會失敗或失望？
因為總可以貢獻或付出。

只有諗所得時，先會失望？

1
瞓時，有好多似夢既FF。
唔特別控制到，不過知FF唔係好既事。
特別係，覺得自己既預測通常都同現實相反。

2
然後種感覺感覺自己有種唔自然。
大概…好肯定同樣既情況難會有第二次？

即：眼前出現既，好大機會係唔會有第二次？

3
不過諗，其實生活好多事都係只出現一次？
特別係，假設嗰句：
無人可以踏入同一河流兩次。
（即河流常變、無常，秒秒非同一河流。 ）

4
你令我有種…唔敢既感覺。
我自己…好似幾鍾意種唔敢既感覺？

即，類似：
要拎起好薄好薄易碎既玻璃。
會唔敢，會每刻小心翼翼。

你似…本身我覺係厚厚玻璃？
而家變薄？

但我覺得，應該要忘記你係薄薄玻璃，記返你係厚厚玻璃。

5
感覺…你係自由既人。
如果世界分唔同區，區間有門：
你係似，唔會猶豫，會想行想過就行同過。

面對你…其實都…無特別野好思考？

無論如何你都自由。
無論如何都無人應該打擾或影響你既自由。

所以作為旁人…就只係…可能旁觀、欣賞或聆聽你既自由？
如果你既自由有靠近既時候…就珍惜咁感覺種自由既力量既流動？

面對你，似無咩特別野可以做？
就只係喺你想分享自由既經驗時感覺你既自由，喺你行走既時候…支持同鼓勵？
又或者係連支持同鼓勵都止手。因為支持同鼓勵有時都係種操縱？有損自由？

6
所以結論似係，我都係好好做好本來自己想做既自己就好？

只係，面對薄玻璃既經驗令我反思：

其實我唔應該太偏心？
我應該視多啲生命入面既事物為薄玻璃？
有更深既不敢，但不敢中依然回應世界，但帶有種珍惜？

7
嗯，好好鍛煉身體鍛煉頭腦鍛煉心。
唔好亂FF。

嗯嗯嗯嗯嗯。

啊啊啊啊啊啊啊……………

1
講真，已經唔記得細節。
但就只係記得，當一刻Hang機既狀態。
會知道一切感覺，都只係自己毒毒。

但感覺又真係存在。

你根本咩都無做過。
嗯，就只係我自己腦袋亂轉。

而家既狀態係…有時都諗起你？
但種諗起…都係無咩形象、都無咩內容，就只係…心入面…攪一攪動？
甚至種攪動，根本未轉一圈。可能係…四分一圈？

唔鍾意分心、但鍾意呢種諗起、知道心底有種幻想、但頭腦好肯定叫自己唔好亂諗。
意識上好知道…而家係喺微朋友既關係？

或者可以諗諗既係…自己作為微朋友應該點同唔應該點？

2
應該好似之前一樣。
唔應該煩到人、唔應該有咩期望、
唔應該怕d咩，因為種唔知點既感覺好似影響種…微友誼。

3
如果諗遠一d，唔諗個人，而諗Aspect？
譬如…朋友或甚其他？

我…
如果我有問題，我既問題只係唔夠好。
一切可能既錯過，或…孤單寂寞？就只係唔夠好。
所以都…無咩野要諗？
好結果…就係自己當刻夠好？
結果唔好…就係自己唔夠好？

所以都無咩好諗。

嗯，又同樣，都係結論：
只要做好自己就好，咩都唔好諗。

1
OTZ
好想放縱。
放縱既意思係，咩都唔做，就趴喺枱度，感覺種唔知點咁既感覺。
然後合埋眼唔理出面既世界。

明明我係人、我係動物。
我身體既功能應該係用於生存？
究竟呢種想咩都唔做既感覺狀態，係有咩生存功能？

嗯唔通演化問題。唔諗。

2
明明理智上知，其實咩事都無發生。
明明知，其實真係乜野都無。
甚至知，可能可以有既最好最幸福既狀態，係已經發生？

但感覺依然唔理理智既判斷，喺度搗亂，喺我心腦搗蛋。

3
呢種感覺…其實都有適合既時候？
只係，而家唔係適合既時候？
種感覺本身其實幾可愛？
只係…只係自己一個既時候，種感覺獨自出現喺自己心有d奇怪？

不過，如果唔諗其他，就只係當種感覺…似係陪住我既精靈？

佢唔屬於他人、唔屬於我，種感覺自己有生命、佢出現，佢就獨立咁喺我既精神飛嚟飛去…
咁不如…就由佢？

如果種感覺係精靈，我都想養佢。
就當做實驗？
將佢養成好大力量、識好多魔法既精靈，睇下佢會將我心同腦…破壞？改造？或總之變成點。

我決定唔去想限制佢。
唔理佢。
算係…就俾種感覺精靈佢自由？
嗯嗯。

1
雖然咁樣稱呼佢有d唔好意思。
但應該唔可以叫佢做愛情。
最多係一種…初期唔肯定算唔算單戀既單戀。

不過種感覺出現，又覺，應該襯感覺存在既時候，反思下…自己點睇呢類既野？

2
吸引。
會被人吸引。
無特別諗d咩。剩係感知到，自己被人吸引。
無特別野想做。
無特別諗未來。
無特別諗自己想點。
自己來來去去都只係想自己身腦心好一d？
無特別諗他人、無特別諗關係。
譬如友情都唔係特別諗？
就只係…如果有一齊鍾意既野，就一齊傾一齊試一齊玩。
無特別諗關係作為關係。

咁係一種毒？一種獨？一種冷淡薄情？一種唔正常？定其實都…唔少人同自己一樣，所以算正常？

3
愛情…係種有趣既題目或題材。
見到其他人有，會鄧人高興。
鍾意感受他人既閃光彈。
總覺得種真切、相互既愛意，即使心入面覺未必可以長久，但作為旁人見證，都覺種一剎係吸引、值得高興、好開心人類有呢種能力、或精神狀態。

4
自己都算…稍為經驗過？
就係合埋眼。

愛情似海似浪。
我都只係人，喺海中既人。
我根本就無力反抗或控制。

有人可以用浮板滑浪。
我無咁既技巧。
甚至都無…特別想？

種滑浪太複雜、太順利。太…太可控？

幾鍾意…種浪狠狠咁打向自己。
似撞牆？
但似最raw咁感覺到浪本身。
幾鍾意raw既感覺？

雖然見唔同人對海或浪有唔同既應對。
但我都傾向就喺海中心，咩都唔做，合埋眼，背向水面向天，假裝自己唔會溺死，假裝背下有葉承載住我，咁，咩都唔理咁隨海隨浪漂到不可知既地方。

5
生命或愛情或一切事物？
有無野好想得到好想控制好有明確終點或目的？
其實無、其實唔太想有？

雖然當每個他人一講佢地自己既目標，我就猶豫：
我係咪都應該要有d目標？

但最後都係似會返返去嗰個：
合埋眼喺海中心漂既狀態。

6
愛情…唔係一種，我想以咩特定方法去得到既野，可能都唔係一種我想喺他人身上固定喺自己身上既野？

比較似係，一個我可以合埋眼，可能未必係隨水漂？而係隨風飛？隨一切境，感覺被擺動，但又幸福於被海或風包圍，唔感覺到對方既威脅，而只感覺到對方既溫暖柔軟，唔係物質上既溫暖柔軟，而係嗰種…唔知點解會出現、唔知基於咩、似無中生有、又確實感應到，而就算其實只係得自己一個，都會感應到既溫暖柔軟。

7
或者上述講既似係，單戀係咩？
而唔係愛情係咩？

愛情，如果雙戀，其實似單戀，只係雙方自己都做人，但同時做對方既海？

唔太敢想像或確定確實意思。

不過就只係釐清單戀意思，都有趣。

1
有趣既靈魂。
我應該唔係有有趣靈魂既人。
應該係…悶蛋靈魂？
不過覺得…靈魂應該難變？

好喇靈魂，你就只係簡單咁做返你自己就好。

2
感覺…似係燃料或材料？
我係火？以料為食，產能而生。

無感覺既時候，以思取代，或就…似死咁存在？

但火自己…都好似感覺到自己被自己燒既難受？
有時，死寂既感覺更舒服？

火燒過後既寂靜，都一樣？

3
或者我既靈魂就係火。
易生易滅命短。
但都只係…我係我。

4
不斷咁自言自語，似自己同自己所謂Counsel或治療？
就感覺到心一步一步自己被自己梳理。

雖然唔肯定回復正常係咪一種好事。

但至少…生命可以過得去、過得到去？
然後又再一步步行。

5
如果不執於一切。
如果自己係自己生命中出現既一切事既回歸處。
如果自己既心係自己一切所謂既擁有，既家。
如果一切所謂既擁有或擁有過，都接近必然會失去。
如果心係空屋。
咁最少屋本身難以失去，屋中空間難以失去。
心係可以住既地方、可以離既地方，可以唔返去而知嗰度永遠開放進入逗留回歸既地方。

不如就仔細睇下心屋本身？

1
如果你係吸引既人。
如果你係叻既人。
如果你係有距離既人。
如果呢d都係事實。

或者自己更好既做法，就係安留喺現存既位置？

嗯，唔知自己算點。
假如算…已經算鍾意你？
咁都無咩野？
就繼續就咁保持距離既鍾意。
保持禮儀。

2
諗，假如以後都會鍾意人。
假如以後都係傾向鍾意唔太會鍾意自己既人。
要點做？

無。
就係繼續過好自己作為自己、自己傾向獨處既生活。
然後，繼續鍾意人。
唔特別需要他人鍾意自己。
而繼續過自己生活。

1
諗起你諗起你諗起你諗起你。
記得，之前，有試過，會好想話俾對方知？
以前，好似真係會，而似，真係會打擾到人。

而家，唔知算唔算進步左？
唔需要同當時人講。
只係想講。
講完，就可以Relieve。

2
種感覺係，想surrender。
會唔會有我鍾意既人會接受我既surrender？
咁我就唔再理自己，而合埋眼生活。

3
好想合埋眼。
好想唔以現實去望現實。

4
腦袋似分裂。
一半喺眼前既事物。
一半喺，混亂出現既…類似記憶？

5
對未見過既人有呢種感覺或狀態，似係反映病重。
記得，講過一個詞語，係：缺愛？

我係咪呢？
有時我甚至猶豫，我係真係需要？
應該係，只係denial。

不過都唔著急要？
就似…唔係必需品？而似…奢侈品？

無想要既奢侈品，都唔會…太難受？

呢種係咩感覺？
好想大嗌。
嗚嗚。
好想趴喺枱唔郁。
Literally。
嗚。

1
感覺係，如果要有好既愛情，先要有正常基本既情？人情？譬如親情同友情？
愛情似係樣好遠既野。
似係樣，先要有情，而如果係事先就拒絕情既人，無資格有愛情。

或者其中一比較相關d，可以當成目標既目標係：
先要對人，唔係一個人，而係普遍人有情？

2
愛情…似係個遙遙遙遠既…可能會到又可能永遠唔會到既…島？
唔知自己既島存唔存在，但會想去信，佢存在而可達。

再諗：
或者就唔好諗，具體要咩有咩想得到咩？

就，只，成長。
成長就好。
大步少步，係行緊，而唔係原地待死，就好。

一念天堂、一念地獄。
再深既情緒係一念。
再重既行動係一念。
情緒變淺係一念。
行動變輕係一念。

念，體積細至極限，但發揮不受時間限制既力。

想發掘似槓桿原理既力。

如果相對深奧既問題都唔係直接解決。
如果係依賴偶然既一扭。

就…將自己向偶然交付。

其實想做既野，唔會做得完。
所以如果以假設會做得完一切咁去計劃，就一定會更無效。
不如放縱時間、放縱精神，接受命運同偶然既帶領。

讀《六個尋找作家的角色》（鍾景輝譯）

1
覺有三部分：
a. 家庭人物出現前既現實。
b. 家庭故事本身。
c. 排戲本身。

2
作者透過（1a）講劇界現實：
少好劇本。
好劇本多係過去經典。
導演主要為將劇本實現成劇作，無法控制劇本質素。
演員質素參差。譬如男主無演技、女主無職業道德。

3
家庭故事：

3.1
父自以為是。
佢既愛，係出於自大，唔係以他人既需要而付出。
而比較係出於自私原因，然後再用正當理由作藉口，話係對人好。

另外，男主既所謂情欲同社會道德衝突。
反映緊當時社會既壓抑文化？
唔肯定作者立場。
但可能作者借角色口說自己睇法同感受。

3.2
母無知。

3.3
長子，我比較同情長子。
最後想救人，係見到佢既真心既善心。

長子既孤僻，係父既自以為是既陰影下導致。

長子作為少年，無力反抗，就以消極退縮為手段去反抗。

年幼被送走，可能因為咁，而有不同於其父既價值觀。
無佢爸有既討厭。
而喺想救人一幕顯其善。

3.4
繼弟繼妹。
我覺係被家姐所殺。

家姐推或誘妹下水而見死不救。
家姐找槍叫弟殺父或殺兄，弟無膽而又迫姐迫下，選擇以自殺逃避不幸家庭。

3.5
姐。
本性可能心善。
被人欺負，為家人生計而隱瞞被辱。

可能知親父母同繼父既故事。
慢慢得知，繼父係不幸源頭。

唔肯定，姐與繼父親熱時，知否繼父是繼父。

本身一切不見光。
問題未被發現。
生活如常。

問題見光，一切既恨就引爆。

繼父自以為是既所謂照顧，更令人嘔心。
更刺激姐既報仇。

姐既報仇以親弟妹既性命為代價，更見其狠。
唔肯定呢個位既惡，同本身為家人隱瞞被辱既善，係反差定一致。

或者姐一開始既善，都係自私既光環？
光環被奪走，本性既惡就再無可以制止既野？

又或者，本左既善，經多次肉身被辱，就只剩本性本能？
所謂人性或理智，全被磨滅？

4
另一重點：現實演員或人，同作為精神實體既劇本人物，既張力。

4.1
角色 vs. 演員

如果角色有生命，精神既世界真實存在。
佢地嚟到物質世界，就似我地人由物質世界譬如透過夢而去到精神世界。

精神既世界，角色係實體。演員係對角色不完美既模仿。後者反而係次要。
物質既世界，演員係實體。角色只係資料，演員或導演可按實踐需要，改變角色。

精神既世界同物質既世界，永遠有距離。
如果角色有生命，佢地會永遠不滿現實中對佢地故事既實踐：
因為永遠不足完全表現精神中想像到既世界。

4.2
有好多其他，作者所表達，應該有關自己對戲劇既睇法：

4.2.1 巴夫人因好佈景就出現：即好既佈景能引出真角色。

4.2.2 現實成過去時似幻覺。虛構劇本為幻覺。現實能作為現實某程度基於過去，而過去是幻覺，即現實基於幻覺。結論：現實與劇本是分別不大的幻覺。

4.2.3 角色經作者創作後誕生。角色誕生後獨立於作者，而觀眾能從角色中看出作者所不能看出的。

5
其他問題：

5.1
a. 點解叫《六個尋找作家的角色》？
b. 點解角色要尋找作家？
c. 角色點嚟？係有一個具體作家，定無具體作家？

5.1ab
角色被創作後，有自己既情節同特質，即經歷同人格。
有完整經歷同人格，其實就同已經有生命既人無分別，只係缺少身體。
角色甚至有自己既意志。
可以同演員、導演角力：
究竟點喺物質現實實現個精神世界？

角色有生命，無論有無作家為佢地完成劇本，佢地都有生命，但無依歸。
角色無劇本，都有經歷；但劇本，係對完整經歷中選擇某d片斷演出。

角色有生命，但未有劇本就未有使命。
無劇本既角色似無使命既人，有生命而感覺存在得無意義。

所以角色要搵作家，完滿自己既使命。

5.1c
可能有作家創作。
但都有可能，只要有人類、有生活經驗，不同人既生活經驗就會喺溝通中形成一d形成角色既潛能。

即，譬如有一作家創作角色，但作家既靈感係源於喺現實生活與他人相處。
角色既內容同元素，唔可以話只係嚟自作家。
而係嚟自人既世界。

角色既血肉既原料，都係嚟自人類共同既世界。

所以角色可能無具體作家，而係就嚟空氣中自然累積而成。
似世界中，第一個生命體，無意志地自組而成。

1
世界總係有好多逃唔走既部分。
總係會遇到唔夾既人。
自己總係會回到現實。

就喺現實入面回到自己。

2
我想做既野好簡單？
都…唔需要其他人？

譬如…就喺呢度。
就喺呢個世界。

3
分清真正重要同次要重要。
就著於真正重要之地。

1
感覺不良。

2
知無論良或不良，感覺都易變。

3
與其理解，不如行動。

4
必被變。

世界大。
世界難相處。
如果唔理大世界。
如果就專心世界中有限既可接觸點。

其他人都唔係可接觸點。
可接觸點就只有自己。
或時間本身。
就係存在本身。

不如將一切統攝到一個整體。

世界有好多唔可愛。
心易傷。
但諗：
連下一秒都唔肯定。
未來每個一刻都有可能可愛。

唔可愛或傷心唔喺當下。
就喺過去刻刻。
當下就只係當下。

就只係簡單一秒。

生死都係呢一秒。

未死，即生。
生，即可能。
可能即未知。

每個未知都係出奇蛋。

生命係咪太長？
記憶係咪太多？
世界係咪太複雜？

但正正係因為係咁，先有有過既一切，特別係當中想珍惜、想過要珍惜既部分。

珍惜太難。
不如就退一步，為想過珍惜而慶幸？

現實太難。
不如就為合埋眼脫離現實既一刻而慶幸？

生存就為生存中不必擔憂生存本身時既生存而慶幸生存。

只有逃離生存本身，先最接近生存本身？
只有逃離現實，先最接近表面既現實背後所藏既現實？

What to live for。

睇散文，見到人寫，住喺個離島。

感覺係，要夠孤獨。

孤獨既問題唔係孤獨有問題。
而孤獨既程度太半調子。

如果夠孤獨，孤獨到極限極致，就似到一個人煙稀少既島住。
或者嗰一刻夠徹底孤獨而接受種徹底孤獨，種孤獨先會帶嚟新生。

孤獨有問題生問題，問題似出於仲係對他人眼神目光或伸來既手有期望。
種期望或期待令種孤獨猶豫。
猶豫就無力。
無力就俾現實既風吹倒。

或者夠真正既徹底既孤獨，就會有力量抗風？

現實既風會臣服於真正既孤獨？

What to live for？

可以想像，為與他人有關既事物而生？
又可能可以想像，假設世界只剩自己一人類，會有咩係繼續想做？

如果無…其實就可能係…天性唔適合孤獨既人？
如果有…嗰個可能係接近What to live for既答案？

然後諗，住離島，都有鄰居？
只係比常態，少人？

所以種孤獨未必係完全無人？

而係…有人，但唔在意人；會善待人，但就只係唔在意人，而自足？

又或者，跳開一步，唔只諗人：
而係以世界一切事物為對象？

如果種孤獨，唔係只指與人有距離，而係指與一切事物，特別係嗰啲本以為自己特別有意既事物保持距離…

就只係self-reliance？
一種滿足於bare existence，而又唔抗拒一切。

因為種抗拒既心，都係外物，種抗拒都係種對外物既依賴。

到最後，What to live for。
如果執於對呢個問題回答；
譬如孤獨，如果執於對呢個狀態界定或規定：

都似係種對外物既依賴？

結論：
Solitude唔係人際既關係既狀態。
而核心係…種自由？

身邊有好多人，都可以安然留喺solitude既狀態。
身邊無人，都可以無solitude，而因對人有求，而成loneliness。

…

被打擾而心亂，好易。
死守心靜，無可能。
但心亂後回復平靜，似較易。

心會似海，再大如潚，終會平靜如湖面。

嘯*

上路。
不見世界，不見路，只見石，一顆一顆石，踏一石、忘一石。

他人與其話係地獄，不如話係毒？
唔係即時劇痛，而係慢性致命。

同他人既關係…比較適合既，可能係…必要時輕碰。
太長既接觸下，就只感覺被無可抗拒地影響。

如果不幸係必然，我想要因為自己既選擇而不幸。
我要喺他人為我帶嚟不幸前，自己做選擇去自己因自己既決定而有不幸。

我都好耐無入黎

病，返嚟。
佢返嚟前，我假裝自己健康。
就似不幸嚟前，我假裝幸福係永恒。

喺我世界，簡單存在就係幸福。
不幸就係不幸。
如果接受到不幸，其後既一切平常，都係幸福。

我係動物，動物有欲。
我係人，可以超越動物。
如果我唔以動物自處。

如果我以唯有人有既精神為存在基礎。

我會進一步唔理其他人。
特別係唔在意他人既眼光。
對社交動物而言，他人既眼光係地獄？

如果要超越動物，先要超越他人作為地獄。

我有愛。
我會珍惜。
我會愛而珍惜死物。
生命或人不比死物更具特殊地高既價值。
我對生命或他人有愛或珍惜。
似對死物一樣既愛或珍惜。

我想要透過服從自己精神而自由。